<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<transcripts>
  <besigheid_trans>
    <topicblock id="1">
      <text>Sytafrikase ekonomie het onlangs een skrale toename getoon, a syfer wat weer eens die onderliggende
                brosheid van ons ekonomiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van statistieke Sytafrika het
                die landboubedryf wel a positiewe bijdrage gelewer, maar dit is grotelijk teengewerk dier het
                teleurstellende afname in die vervaardiging- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhaal
                om strukturele hervormings te versnel wat logistieke knalpinten en energie-onsekerheid moet aanspreek,
                factotum wat leners myne die daar slaggevend is om beesgeidsvertrouwen te herstel en volhoubare groei te
                stimuleer.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, syfer, hose</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>ver, data, huis</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>data, gerief, wyse</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="2">
      <text>Dit is weer daar die tyd van die jaar, sus die koue inrol hou male asem op oor Eskomse winterplaas.
                Die kraggies sye hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapaciteit wat
                bewerings aanlyn is. Maar, vir die gemiddelde klein sake ei en naar voel het sus a dubbelspel, gaan
                die ligte aanbly roos die winter kan bak en die machine kan loop. Bry a whip vir die beste, maar
                beplan vir die ergste, met die koste van kragopwekker en sompanelen wat a groet hap uit enige
                mondelike vind nee.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>klein, beter, voel</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>sus, klein, voel</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>boeke, mark, ver</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="3">
      <text>Die jongste aanpassing in die brandstofpryse aangebied de welkome, hoewel geringe verligting vir
                suid-Afrikaanse verbruikers in beseerdes. A klein afname in beide petrol en diesel is aangekondig.
                Hoefzakelijk te dankdag aan een sense versterking van die rand en laat internasionale olieprys. Vervoer
                en logistiek maatskapeien, wat die integrale deel van die economieforum, sou hier die daling verwelkom,
                aangesien dit op bedryfskoste is onmiddellik beïnvloed. Analiste waardasie by dat wisselvalligheid in die
                wêreld en plaaslike ekonomiese druk hier die positiewe tendens vannag kan omgee.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>tendens, plaaslike, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, internasionale, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>ekonomiese, internasionale, tendens</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="4">
      <text>Als jy jou oë op die JSE hou, sou jy weet dit is onstabiel op die moeilik. Die mark hier die laatste
                paar weke se op en afdraande gehad, grootliks gedring hier die internasionale mark bewegings en
                plaaslike eens. Hobron-aandele kril a boeke hupstoot dank se beter commodities pryse, maar die klein
                handelssector voel nog die knyp van die verbruikers wat al geld degelijk moet bestry. Vir die van ons
                met a boeke hup bel, is die vraag, so as altyd, is dit nou die tyd om te koop, te verkope of nou net
                vas te byt en te whip ver moker waters?
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>klein, beter, voel</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>sus, klein, voel</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>boeke, mark, ver</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="5">
      <text>Die klein-, medium- en mikro-sakeondernemings pyl die jeugraad van werkskepping in suid-Afrika. tog
                staan hier die onderneming steeds enorme strijko-blok in die gesig. A onlangse verslag die die
                Kleinsake Instituut beklemd toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot bewapening die grootste
                strijko-blok vergroei bly. terwyl die regeringsnieuwe leningschema vir kleinbeesigheer lofwaardig
                is, voer belanghebbende aan dat die implementering en toeganklikheid daarvan kritiek sou wees. sonder a
                wesentlike verandering in die regulatoriese omloop, loop talle beloofde kleinbeesigheer die gevaar
                om te tasting neer of selfs te mislik.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>kleinbeesigheer, huis, ver</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, internasionale, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>boeke, mark, ver</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="6">
      <text>Dit voel as of maal dies ta a plan moet maak om die maan dye te kom en dit wyse in hoe ons ons geld
                spandeer. Data van groot klein handelaars wyse dat mense meer fokus op die noodzakelijke herrie, dus
                kos, vervoer en data. Liksherde en treiter word eerste te gesny. Wat interessant is, is die groei in
                aanlyn inkopies verkrijgde nieuwsvare. Dit lyk as of gerief en die vermoë om pryse te vergelyk,
                sonder om jou huis te verlaat. Swaarder weg. Verbeesigere is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is
                wat die suid-Afrikaanse verbruiker nou soek.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>klein, beter, voel</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>data, wyse, gerief</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>data, gerief, wyse</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="7">
      <text>Die amptelike werkloosheid syfer bly op een kommerwekkende hose vlak, met jeug werkloosheid wat a
                besonderse dringende krisis verteenwoordig. Hierdie statistiek is nie net a sosio-ekonomiese tragedie
                nie, maar het ook a direk inpak op bezigheidsgroei. A kruipende pool van verbruikers met besteebare
                inkomste bepraat die mark vergoedende en dienste. Verder scripta die hose werkloosheid a omloop van
                sosiale onstabiliteit wat bezigheidsvertrouwe en langtermyn beledigings negatief kan beïnvloed.
                Programme wat vaardigheidsontwikkeling en entrepreneurskap bevorder, word as benodig beskou om
                hierdie cyclist te breek.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, syfer, hose</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, internasionale, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, hose, omloop</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="8">
      <text>Soe, die reserwebank het besield om die rente koers onveranderd te laat. Geen groot verassing daar
                nie. Ver die wat skuld het op jou huis of motor is dit in sig van verligting dat dinge nie nou duurder
                word nie. Maar, ver die ekonomie as a geheel is dit te teken dat ons nog nie uit die gevaarsone is nie.
                Die bank probeer inflasie in doem hou sonder om die boeke ekonomiese groei wat ons het, jyotemal te
                verwurg. Ammo wag nou om te sien wat die groot internasionale banke doen, want dit sal waarskynlik
                die volgende skuif hier by die huis beïnvloed.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>kleinbeesigheer, huis, ver</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>ver, data, huis</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>boeke, mark, ver</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="9">
      <text>Ten spyte van die veel ekonomiese uitdagings is daar een merkbare toename in beleggings in
                suid-Frikassee groeneconomie. internasionale en plaaslike fondse word toenemend paneer op hersienbare
                energieprojekte, veral son en windkrag. Hier die tendens word gedryf, dier beide die noodzakelijkeit
                om die lande koolstofvoetsboer te verminder en die kommersiële volhoubaarheid van alternatiewe
                energiebronne in die lig van stygende elektriciteitskostes. Hier die groene revolusie hou die belofte
                in van nie net een meer verhoogbare toekoms nie, maar ook die scheeping van broodnodige nuwe
                werkgeleenthede in een vinnige ontwikkelende sektore.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>tendens, plaaslike, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>werkloosheid, internasionale, ekonomiese</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>ekonomiese, internasionale, tendens</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="10">
      <text>almal praat oor handmatige intelligensie. Gaan dit ons werk stil of gaan dit ons leewans
                makliker maak? Hier in suid-Afrika begin bezighers nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van
                kletspotten wat kliententien saneer tot stelsels wat data ontleed om beter besliste te neem. Die
                moindelikere is endloos. Die groot vroeg is hoe ons ons arbeidsmag voorberei ver hierdie verandering.
                Dat gaan nie net daaroor om pose te beskarren mee, maar om mens die vaardighede te gee om same hier die
                nuwe tegnologie te werk. Dat is een geskraap wat elke werk, groot of klein, nou moet begin voer.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>klein, beter, voel</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>ver, data, huis</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>boeke, mark, ver</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-4.4896</umass>
        <npmi>0.2079</npmi>
        <coherence_value>0.7905</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-4.7457</umass>
        <npmi>-0.0850</npmi>
        <coherence_value>0.7358</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.4381</umass>
        <npmi>-0.1360</npmi>
        <coherence_value>0.9522</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </besigheid_trans><diere_trans>
    <topicblock id="11">
      <text>Dit gaan nie goed met die liefdes in Afrika nie. Daar is alle minder van hulle oer. veral omdat
                mense luise afbreek. organisasies probeer hard om hulle te beskerm en seker te maak daar is genoeg plek
                vir hulle om te lewe.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, buie, afbreek</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, kril, plek</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>plek, goed, lewe</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="12">
      <text>Diepe wijnum by die kits kry swaar. Die oseaan word warmer en daar is minder kies vir hulle.
                Wetenskaplike is werksaam om te verstaan wat aangaan en u ons hierdie uilike volks kan help.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>aangaan, wijnum kits, ken</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kies, buie, niere</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>kies, aangaan, volks</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="13">
      <text>Daar is baar ondanks die katte, by dierenskeilings wat die niewee huis soek. Hèr die plek is vol en
                hulle hoop mense sal kom aanneme so dat die dier een tweede kans kan kril.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>diere, aanneme, tuur</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, kril, plek</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>kril, leer probleem, gemoor</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="14">
      <text>Navorsers het niere manier vind om olifante te volg met die spesiaal tegnologie. Dit help hulle om
                te sien waar die olifant geweb en hoe hulle veilig kan bly. Weg van mense wat hulle wil siermak.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>dolfyne, volg spesiaal, olifant geweb</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>diere, goed, stede</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>niere, wys, wys dierendagen</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="15">
      <text>Goeie nuus vir die see, meer dolfyne word naby ons kus gesien. Dit wys al dat die see gesonder
                word en hulle kry genoeg vis om te et.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>dolfyne, volg spesiaal, olifant geweb</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>dolfyne, goeie, nuus</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>niere, wys, wys dierendagen</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="16">
      <text>Wetenskaplik is het ek klomp niere parasities in serie en myt ontdek. Dit is opwindend van het wys
                ons hoe baie dierendagen nog is wat ons nie ken nie. En hoe kom dit belangrik is om die natuur te
                bewaar.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>aangaan, wijnum kits, ken</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kies, buie, niere</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>niere, wys, wys dierendagen</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="17">
      <text>Ons is buie nodig, hulle hou plante om te groei so dat ons kies kan ee. Maar buie straf uit en mens
                is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons wil meer bome plant om hulle te help.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, buie, afbreek</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kies, buie, niere</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>kies, aangaan, volks</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="18">
      <text>De skoorsvalk wat langkloof is sy syne is is weer opgemerk, dit gehoop dat ons nog baie dierendoorbijt
                het wat oorleef, sale al dun kon sel is weg.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>diere, aanneme, tuur</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kies, buie, niere</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>kies, aangaan, volks</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="19">
      <text>Alle meer mens in stede kry tuur diere. Daar is nou meer parke en plekke waar mens al al hond
                kan gaan stap wat goed is vir die diere en hulle eienaars.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>diere, aanneme, tuur</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>diere, goed, stede</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>plek, goed, lewe</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="20">
      <text>Soms kom ape uit die bos en maak piek gemoor in die dorpies. mense probeer maniere kril om
                samend met hulle te leer, sonder dat die probleem veroorsaak verander.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, buie, afbreek</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>probeer, kril, plek</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>kril, leer probleem, gemoor</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.4405</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-4.5680</umass>
        <npmi>0.4101</npmi>
        <coherence_value>0.8047</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.6354</umass>
        <npmi>0.4102</npmi>
        <coherence_value>0.9624</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </diere_trans><inter_nuus_trans>
    <topicblock id="21">
      <text>Die wêreld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Kraaines weer toegeval jy. In die verby week
                het verskille internasionale organisasies in slyt in die Verenigde Nasies en die Europese Unie
                komkommer uitgespreek oor die verskerping van militêr optrede nabrie oostelike grens van Kraaines.
                Burgers in Kies het om eindomlichtende dorpe leef en vrees vervaardiger konflik terwyl diplomatieke
                pogings van Geeneen voortgaan om een volhoubare oplossing te vind. Intussen het odyssee mense luise
                dip en is daar kommer oor die militêr nood met voedsel en medisyne voorhoede wat begin min raak.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>verenigde nasies, reguit, nasies</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>spanning, grens, kraaines</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kraaines, militêr, europese unie</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="22">
      <text>In suid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die amasone woude steeds voort. Die Brazilianse
                regering het pas nuwe wetaanvaard wat beleggings in volhoubare bosbou en wetenskaplike navorsing sal
                verryk. Maar omgevingsgroepen waarschiet dat stropery en onwettige ontbossing steeds op rekordvlakke
                plaas van. Plaaslike gemeenskap in die amasone gebiede rapportering dat hulle lewe maatskappy
                word, terwyl die gewerldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ekosisteem te beskerm. Intussen
                grif veldwerkers klip en internasionale fondse om beskadigde aarde te herstel en biodiversiteit te
                bevorder.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>regering, plaas, gemeenskap</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>internasionale, lande, afrika</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>plaas, amasone, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="23">
      <text>De ekonomiese gevolg van inflasie en wisselvallige mark is wêreldwyd syspaar. De Amerikaanse
                federale reservaat het rentekoerse vir die derde keer van kar verhoog in poging om die vinnige
                stigtinge inflasie te dek, terwyl Europa met die energiekrisis woordspel weens onstabiele gasgoloude uit
                Rusland. In Afrika het verskille lande al eie uitdaging met voedselsekerheid en dalende wawiele waarde,
                internasionale finansiële instellings, sus die IMF, bied lenings en technikon toestand aan om
                ekonomiese stabiliteit te bevord. Maar aromoeun bly, a groot bekommernis, verboude huishoudings.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>ekonomiese, poging, inflasie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>internasionale, lande, afrika</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>lande, afrika, ekonomiese</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="24">
      <text>miljoene mens in regdeur Asië het die verby maand swaar weerstoestande ervaar met oorstromings,
                tyfrona en het toegolwe wat gemeenskap in lande als Indra, Bangladesh en die Filistyne getref het. Die
                Verenigde volke en anderhulporganisaties het arms verlichtingsspannen ontplooi om toekoms, water en
                medisyne sorg die eerste geoefende te verslaaf. Intussen foute die klimaatwetenskaplik is dat syklep
                uiters weerstoestande waar skandelik meer gereeld sal voorkom om normaal te klief maats verander
                versnel. Regering word aangemoedig om meer verleibare infrasektier en ramsbestiersmateriaals te
                implementeer.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>regering, plaas, gemeenskap</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>weerstoestande, miljoene, internasionale</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>weerstoestande, maand, implementeer</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="25">
      <text>Démagraciecrisis in Europa verheug sensitief onderwerp normaal te tydsone vlugtelinge steeds boog om
                die Molle-Lande seer oorgesteek op sy klowe beter lewe. Regerings in Italië, Griekeland en Spanje werk
                saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die manitaire ondersteuning aan immigrante te
                bied. Daar is achtersteerskommer oor die hantering van kinders sonder begeleiding en die oorvol
                aanhuidingsfaciliteite. Intussen pleit reguit groepe vir een meer mens en gesamentlike benadering
                tot immigrasiebeleid in die streek.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>verenigde nasies, reguit, nasies</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>europese, unie, bied</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kraaines, militêr, europese unie</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="26">
      <text>Die vaste land van Afrika beskou op volle teken van demokratiese vooruitgang, veral in lande such as
                Nigeria waar onlangse verkiesings grotendeels vredsam verloop het. internasionale waarnemings pres die
                derzuchtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds versorgde uit oor die politiek en geweld en
                mis toegang tot stemlokale in die landskap gebiede. Afrika in lande werksaam om demokratiese
                praktika en menselrechte te bevorder, terwyl buitelandse duranteers finansiële en logistieke
                ondersteuning bied om regeringsdoeltreffende te verbeter.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>land, uitdagings, beskou</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>internasionale, lande, afrika</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>lande, afrika, ekonomiese</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="27">
      <text>Die konflik in die Gazastrook na die afgesluk bewerk weer opslag gemaak naar het niere geval tussen
                Israelese krag en Palestijnse groepe uitgerek het. Die Amerikaanse staatsdepartement en Europese
                Unie het beide a beroep op kalmte gedun en vraag vir onmiddelike vredesonderhandeling. Ingoser van Galant
                vertel dat daelikse uitdagings, syswatertekorten en beskadigde infrastruktuur, terwyl hulporganisasies
                sukkel om basisse dienste aan die bevolking te lewer. Die wêreld hou hierdie streek einde op met hoop
                om blywende skietstilstand.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>land, uitdagings, beskou</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>internasionale, lande, afrika</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>kraaines, militêr, europese unie</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="28">
      <text>internasionale sportsbeerhe in die verby naweek miljoene kykers gekook, met die Olympische
                Spleen in Paribus as hoogtepunt. Suid-afrikaanse atlete het die land grootgemaak met verskille medalje in
                swem en atletiek, terwyl die openingseremonie wyd beskou is as een van die mees innoverende tot
                dusver. Organiseerders probleem toegeval die belangrijkeid van internasionale samewerking in sport as
                bouer tussen culteer, ondanks logistiekent, uitdagings en gesondheidsmaatreëls wat steeds nag
                komend word.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>land, uitdagings, beskou</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>weerstoestande, miljoene, internasionale</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>lande, afrika, ekonomiese</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="29">
      <text>Noord-Amerika hak die VSA in Kanada een nuwe handelsooreenkoms ononderteken, wat poog om tariewe en
                sleetelproducten se stal en moordtoesuritaille te verlaag. Die ooreenkoms is deel van een poging om
                ekonomiese groei aan te wakker en belittareale verhoudings te versterk na jare van spanning oor
                handelsbeleid. landbouprodukte aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar sommige
                naiwereren, woorsky dat verdere aanpassingsnurig is om regverdige speelveld te verseker.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>ekonomiese, poging, inflasie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>spanning, grens, kraaines</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>lande, afrika, ekonomiese</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="30">
      <text>Die beskerming van minderhuisgroepen en mensrechten is steeds een fokus in internasionale
                diplomasie. Die Verenigde Nasies het onlangs een resolusie aanvaar wat lidlande aanmoedig stappend te
                neem ten diskriminasie en vervolging van etniese en goddienstelijke minderhede. In lande, sus Myanmar en
                Afghanistan, vlei reguit groepe bekommer oor die lot van kwetsbare bevolkings. Een internasionale druk
                neem toe om hervorming te implementeer en onregverdige beleid te hersien. In die kwessies staan
                ventraal en verscheihe werweldiere forums en konferensies hierdie maand.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>verenigde nasies, reguit, nasies</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>internasionale, lande, afrika</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>weerstoestande, maand, implementeer</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-0.4621</umass>
        <npmi>-0.0862</npmi>
        <coherence_value>0.9565</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-2.6742</umass>
        <npmi>0.2122</npmi>
        <coherence_value>0.7680</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.2310</umass>
        <npmi>0.0932</npmi>
        <coherence_value>0.9586</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </inter_nuus_trans><karre_trans>
    <topicblock id="31">
      <text>mense in suid-Afrika klaar dat nuwe karre die uitdoof al bije kos. Dat maak het moeilik voor bije
                om e splinte nuwe oortuig te koop.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>bije, moeilik bije, beskerm</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>bije, uitdoof, koop</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>bije, koop, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="32">
      <text>Die prys van petrol is weer een goeie kopie. Dit maak rei duurder en mens soek nou na karre wat
                minder brandstof gebruik.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>soek, goed, goeie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>gebruik, karre, petrol</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>petrol, gebruik, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="33">
      <text>Alhoewel meer elektriseer karre hier is, hulle gebruik nie petrol nie, maar is nogal dier. Gierig
                hierin kyk hoe hulle dit goed koop kan maak.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>goed koop, gierig kyk, kyk goed</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>gebruik, karre, petrol</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>petrol, gebruik, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="34">
      <text>Omdat niere karredier is, verkoop tweedehandse karre boeie goed. mense soek goeie, gebruikte
                voertuig wat hulle kan bekostig.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>soek, goed, goeie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>karre, goed, soms</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>goed, boeie, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="35">
      <text>Die kakaofabriek hier in suid-Afrika is belangrik. Hele maak karre voor ons en voor anderland. Wat
                help om werk te skep voor boeie mense.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>goed koop, gierig kyk, kyk goed</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>karre, goed, soms</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>goed, boeie, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="36">
      <text>Soms is dit moeilik om onderdele voor karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die
                werkwinkel as iets breek.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>soms, bacchies, plasie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>karre, goed, soms</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>karre, soms, staan langer</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="37">
      <text>Die nuwe kar wat gemaak word is al goeie veilige. Hulle het nuwe tegnologie wat help om
                ongelukkig te voorkom en mens te beskerm.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>bije, moeilik bije, beskerm</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>goeie, ongelukkig, beskerm</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>petrol, gebruik, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="38">
      <text>Bacchies is styrks baie gewild in suid-Afrika. mense gebreekte dit vir werk en vir plasie.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>soms, bacchies, plasie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>gebruik, karre, petrol</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>bije, koop, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="39">
      <text>Dit is een uitdaging om karre uit die fabriek na die handelaars te ontvang. Daar is soms probleem met
                treine en vragmotors.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>soms, bacchies, plasie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>karre, goed, soms</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>karre, soms, staan langer</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="40">
      <text>Arak word al hoor slimme, hulle het nou goed soos grootskeeps, GAS en ander snuffies wat die rit
                lekkerder maak.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>soek, goed, goeie</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>karre, goed, soms</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>goed, boeie, karre</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>nan</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-2.6985</umass>
        <npmi>0.3986</npmi>
        <coherence_value>0.7999</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.4385</umass>
        <npmi>0.2954</npmi>
        <coherence_value>0.8176</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </karre_trans><politiek_trans>
    <topicblock id="41">
      <text>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nuwe koalisie in die parlement
                aangekondig. Die partisie sê hulle gaan naar Saamwerk om waardeloosheid te probeer afneem en korrupsie
                vas te vat. Sommige mense is hoopvol, maar ander woon of almal rechthig Naas sal trek.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>plakkate, partisie, stem</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>apie, ver, lang</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>almal, hoop, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="42">
      <text>Hoeste die die president, het toespraak hou oor belasting. Huid belone, daar sal nie groot
                verwoegingswees nie, maar mens is tyes bekommerd waar pryse wat styg. En die staatssie sakemanne,
                hulle hoop die regering gaan klein, wees here meer ondersteek wat almal voel die ekonomiese druk.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>regering, luister, tyes</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>regering, probeer, deersuchtigheid</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>almal, hoop, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="43">
      <text>A bekende opposisieleier is vandag in die nies, omdat sa kritiek geleer het op die niere wet oor
                waterbescherming. Sa sê dus nodig, maar sa dink nie die regering luister na gemeenskap wat gerook word
                nie. Nog die ander kant sê die minister kry almoe kans om insette te lewer.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>regering, luister, tyes</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>apie, ver, lang</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>vandag, nies, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="44">
      <text>In die dorp het die munisipaliteit nou weer vergaar oor die apie wat vol gaan is. Die burgemeester sê
                daar is geld, maar die kontrasteer vaat lang. Baaninwoners is moeg ver belowe is. Al sê elk jaar, word
                al die saaltuie en die apie bly nie te slag.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>burgemeester, apie, politisering biertwachte</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>apie, ver, lang</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, dorp</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="45">
      <text>Die verkiesing kom oor een paar maande en die partisie begin plakkate oprit en by skool toe spraak
                hou. Partijmense is opgewonde en anders sê hulle is klaarbesluit verwe hulle gaan stem. Bui jongmense
                sê hulle voel hulle stem mag nie een verskil nie, maar organisasies toegelaat hulle aan om betrokke te
                raak.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>plakkate, partisie, stem</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>plakkate, stem, voel</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>stem, plakkate, partisie</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="46">
      <text>Daar was een betoging by die staalstraatsgebouw oor hoor elektriciteitsprijs. Paar mens sê, hulle
                kan nie die nie wat daar die webbekoos nie. Die burgemeester sê, hulle probeer met eiskom onderhandel.
                Maar dit is moeilik. Intussen voor bewoordings, net voor meer deersuchtigheid.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>burgemeester, apie, politisering biertwachte</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>regering, probeer, deersuchtigheid</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, dorp</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="47">
      <text>Die regering het vandag in die Wip land aangekondig om misdaad in die stad te beveg. Daar gaan meer
                politisering wees en a paar biertwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dat is een goeie begin,
                maar hulle hoop dit is nie net voor die nies nie.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>burgemeester, apie, politisering biertwachte</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>vandag, regering, nies</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>vandag, nies, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="48">
      <text>Na onlangse waarmaak oor die grondbesit is mense beskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister
                sê die regering wil sekermaak bybelkring a reisvaardige kans, maar boer sê hulle is onseker oor hulle
                plaas is die toekoms. Dit verheug een warm gesprekspunt op die dorp.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, warm</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>regering, probeer, deersuchtigheid</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, dorp</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="49">
      <text>Parlamentsliera het gister lang gedebatteer oor die gesondheidsorg. Die minister beloof dat meer
                klinieke gaan penmaat en dat die diens gaan verbeter. mense in die platteland sê hulle open dat dit
                gebeur, want vandag moet hulle ver rei om dokter te sê.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, warm</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>vandag, regering, nies</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>gebeur, minister, dorp</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="50">
      <text>Die posisie hou vandag een groot vergadering in die voorstad. Hulle sê, hulle wil die regerings
                planne uitdaag en hulle eie oplossingsvoorspel. spel Lere het plakkate en tendense gedrag en daar is
                een reguit huisatmosfeer. Al is daar ook a paar teenstanders wat kon beproewing.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>plakkate, partisie, stem</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>plakkate, stem, voel</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>vandag, nies, regering</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-2.8376</umass>
        <npmi>0.0917</npmi>
        <coherence_value>0.8629</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-4.7990</umass>
        <npmi>0.1027</npmi>
        <coherence_value>0.7915</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.4381</umass>
        <npmi>0.0774</npmi>
        <coherence_value>0.9027</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </politiek_trans><skool_trans>
    <topicblock id="51">
      <text>suid-Afrikaanse skole probeer alia meer om kinders bal eie moedertaal te leer, ver alles hulle klein
                is, na voor syn wys dat het kinders help om beter te leer en slim te word.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, knol</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, bal</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, skole</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="52">
      <text>Daar is nie ons aanlyn skool in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is giet vir gesêne wat al
                geneesbaar haai wil smorens. Én dit wese technieelikie help mot lief.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>skool, afrikaans, aanlyn</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, skool, taal</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, knol, myl lees</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="53">
      <text>Baie leereis in Syde Afrikaans sukkel knol myl lees in Scriba, verallie dit werd het al soos
                Afrikaans, en daar weiß eis arabier noem ma nie treffend om dit te help, maar daar is knol baie einde
                ochings.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, knol</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, skool, taal</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, knol, myl lees</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="54">
      <text>Die regering kyk nou weer na hoe ons onderwysers opkeil. Lelle wil sikermook ons het genieë goeie
                onderwysers, veral vir die jongste kinders en voor vakkursus, wetenskap en winkende.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>onderwysers, mere, wetenskap winkende</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>onderwysers, leer, kinders</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>skool, regering, veral</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="55">
      <text>Sommige staatskole sout Afrika nyd reguit syd, seks Pietras van die dier private skole. Dat wees dat
                my die harde werk in Kurang daar wees is ons gekners ver kan kom.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrika, veroorsaak soms, boeke drama</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, skool, kinders</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, skole</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="56">
      <text>Geld voor skool verheug grot kwessie. Die regering probeer om geldraagvaarig te versprei, veral voor
                arme skool en wat sickle om alles te koop wat hulle nodig heet.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>skool, afrikaans, aanlyn</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, skool, kinders</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>skool, regering, veral</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="57">
      <text>A grutniewe private universiteit in Afrikaans word gebou. Dit sal meer geleen hierdie bied vir
                studente om in Afrikaans te studeer en die taal op die toekoms in oor en naar huis verskeie.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>skool, afrikaans, aanlyn</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, skool, taal</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, knol, myl lees</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="58">
      <text>Mere en meer schuil kik gebruik nou technliefie nie klas, sê se tablet en reeknoors. Dat mok leer
                meer breed en gekoeneersdoegang tot baar inligting, al is daar nog eidavings mydoegang.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>onderwysers, mere, wetenskap winkende</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
          <topic_label>onderwysers, leer, kinders</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>leer, baar, mok</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="59">
      <text>Die regering wil die weet van ander oor skool inlatings en taal beleid. Dit veroorsaak soms boeke
                drama, want mens is bekommerd oor wat het vir Afrikaanse schooles sal beteken.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrika, veroorsaak soms, boeke drama</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
          <topic_label>afrikaans, skool, taal</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>skool, regering, veral</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><topicblock id="60">
      <text>Daar is baar nie wie die is waarom u skotskar nie glim te verbeter. Dat kan oor wat kinders leer en
                hoe hulle net leer, sale talle rechensvrietekomst en alles wat die wêreld van die dame.
            </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, knol</topic_label>
        </model><model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, skool, kinders</topic_label>
        </model><model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
          <topic_label>leer, kinders, skole</topic_label>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock><model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.5650</coherence_value>
      </model><model name="LDA">
        <umass>-7.0743</umass>
        <npmi>0.0077</npmi>
        <coherence_value>0.6411</coherence_value>
      </model><model name="NMF">
        <umass>-0.8338</umass>
        <npmi>0.3834</npmi>
        <coherence_value>0.9227</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </skool_trans><overall_summary>
    <model name="BER">
      <umass>
        <avg>-2.5965</avg>
        <stdev>1.6531</stdev>
        <min>-4.4896</min>
        <max>-0.4621</max>
      </umass><npmi>
        <avg>0.0711</avg>
        <stdev>0.1209</stdev>
        <min>-0.0862</min>
        <max>0.2079</max>
      </npmi><coherence_value>
        <avg>0.7231</avg>
        <stdev>0.1915</stdev>
        <min>0.4405</min>
        <max>0.9565</max>
      </coherence_value>
    </model><model name="LDA">
      <umass>
        <avg>-4.4266</avg>
        <stdev>1.4904</stdev>
        <min>-7.0743</min>
        <max>-2.6742</max>
      </umass><npmi>
        <avg>0.1744</avg>
        <stdev>0.1859</stdev>
        <min>-0.0850</min>
        <max>0.4101</max>
      </npmi><coherence_value>
        <avg>0.7568</avg>
        <stdev>0.0567</stdev>
        <min>0.6411</min>
        <max>0.8047</max>
      </coherence_value>
    </model><model name="NMF">
      <umass>
        <avg>-0.5025</avg>
        <stdev>0.1886</stdev>
        <min>-0.8338</min>
        <max>-0.2310</max>
      </umass><npmi>
        <avg>0.1873</avg>
        <stdev>0.1938</stdev>
        <min>-0.1360</min>
        <max>0.4102</max>
      </npmi><coherence_value>
        <avg>0.9194</avg>
        <stdev>0.0502</stdev>
        <min>0.8176</min>
        <max>0.9624</max>
      </coherence_value>
    </model>
  </overall_summary>
</transcripts>