<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <topicblock id="1">
        <text>
            Dit gaan nie goed met ons leeus in Afrika nie. Daar is al hoe minder van hulle oor,
            veral omdat mense hul huise afbreek. Organisasies probeer hard om hulle te beskerm en
            seker te maak daar is genoeg plek vir hulle om te lewe.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
        <text>
            Die pikkewyne by die kus kry swaar. Die oseaan word warmer, en daar is minder kos
            vir hulle. Wetenskaplikes werk saam om te verstaan wat aangaan en hoe ons hierdie oulike
            voëls kan help.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
        <text>
            Daar is baie honde en katte by diereskuilings wat 'n nuwe huis soek. Hierdie plekke
            is vol, en hulle hoop mense sal kom aanneem sodat die diere 'n tweede kans kan kry.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
        <text>
            Navorsers het 'n nuwe manier gevind om olifante te volg met spesiale tegnologie. Dit
            help hulle om te sien waar die olifante beweeg en hoe hulle veilig kan bly, weg van
            mense wat hulle wil seermaak.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
        <text>
            Goeie nuus vir die see! Meer dolfyne word naby ons kus gesien. Dit wys dalk dat die
            see gesonder word, en hulle kry genoeg vis om te eet.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
        <text>
            Wetenskaplikes het 'n klomp nuwe paddaspesies in die reënwoud ontdek. Dit is
            opwindend, want dit wys ons hoe baie diere daar nog is wat ons nie ken nie, en hoekom
            dit belangrik is om die natuur te bewaar.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
        <text>
            Ons het bye nodig! Hulle help plante om te groei sodat ons kos kan hê. Maar bye
            sterf uit, en mense is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons moet meer bome
            plant om hulle te help.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
        <text>
            'n Skaars valk wat lanklaas gesien is, is weer opgemerk. Dit gee hoop dat ons nog
            baie diere daar buite het wat oorleef, selfs al dink ons hulle is weg.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
        <text>
            Al hoe meer mense in die stede kry troeteldiere. Daar is nou meer parke en plekke
            waar mense hul honde kan gaan stap, wat goed is vir die diere én die eienaars.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
        <text>
            Soms kom ape uit die bos en maak bietjie 'n gemors in die dorpies. Mense probeer
            maniere kry om saam met hulle te lewe sonder dat dit probleme veroorsaak vir almal.
        </text>
    </topicblock>
</news>