<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <topicblock id="1">
        <text>Dit gaan nie goed met die liefse in Afrika nie. Daar is al hoe minder van hulle oor, vooral omdat mense leise afbreek. Organisaties probeer hard om hulle te beskerm en seker te maak daar is genoeg plek vir hulle om te lewe.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
        <text>Die pekewein en beideke is kruis zwaar. Die oceaan word warmer en daar is minder koos vir hulle. Wetenskapelik is werkzaam om te verstaan wat aangaan en hoe ons hierdie oudeke voels kan help.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
        <text>Daar is baie onheuwen katte by diereskeilings wat een nieuwe huis soek. Hierdie plekke is vol en hulle hoop mense sal kom aaneem so dat die dier een tweede kans kan kry.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
        <text>Nagoorsers het een nieuwe manier gevind om olifanten te volg met een speciale technologie. Dit help hulle om te zien waar die olifanten beweeg en hoe hulle veilig kan blij. Weg van mense wat hulle wil sêr maak.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
        <text>Goeie nieuws vir die see. Meer dolfijne word na by ons kus gesien. Dit weisdalk dat die see gezonder word en hulle kry genoeg vis om te eet.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
        <text>Wetenskapelik is het ek klomp nieuwe paraspesies in die reenmout ontdek. Dit is opvindend van het weis ons hoe baie dieren daar nog is wat ons nie ken, en hoekom dit belangrik is om die natuur te bewaar.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
        <text>Ons het baie nodig. Hulle hal planten om te groei, so dat ons koos kan hee. Maar baie sterf uit en mense is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons doen meer bome plant om hulle te help.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
        <text>Een skars valk wat langklaas gesien is, is weer opgemerk. Dit gee hoop dat ons nog baie dieren daar buiten heet wat oorleef, selfs al dink ons hulle is weg.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
        <text>Al hoe meer mense in stede krij trutel dieren. Daar is nou meer parke en plekke waar mensele honde kan gaan stap, wat goed is vir die dieren en hulle einaars.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
        <text>Soms kom ape uit die bos en maak piekie een gemors in die dorpies. Mense probeer maniere kry om saam met hulle te lewe, sonder dat dit probleme veroorzaak vir allemaal.</text>
    </topicblock>
</news>
