<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <topicblock id="1">
        <text>Suid-Afrikaanse skole probeer al hoe meer om kinders in hulle eie moedertal te leer, vir alles hulle klein is. Naarvorsing weis dat dit kinders help om beter te leer en slim te word.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
        <text>Daar is die nieuwe online school in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is goed vir gesinne wat al kinders by die huis wil scoren en dit weis die technologie help met leer.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
        <text>Baie leerders in Zuid-Afrika sikkel nog met lees en skryf, vir alle die tweede taal soos Afrikaans. Onderweisers probeer nie my maniere vind om my dit te help, maar daar is nog baie eindagings.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
        <text>Die regering kyk na weer na hoe ons onderwijsers opleid. Hulle wil seker maak ons het genie goeie onderwijsers, vooral vir die jongste kinders en vir vakkers soos wetenskap en wiskinde.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
        <text>Sommige staatsskool in Suid-Afrika doen rechtig goed, selfs beter as van die dier privaatskool. Dit wees dat met harde werk en goeie onderwijsers ons kinders ver kan kom.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
        <text>Geld vir skole bly een groot kwestie. Die regering probeer om geld raadvaardig te verspreid vir al vir arme skole wat sikkel om alles te koop wat hulle nodig het.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
        <text>Een groot nieuwe privaat universiteit in Afrikaans word gebouw. Dit sal meer geleend die rebied vir studenten om in Afrikaans te studeer en die taalse toekomst in woor onderwijs versieke.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
        <text>Meer en meer skole gebruik na technologie in die klas, sys tablette en reeknaars. Dit moet leer meer pret en gekenis toegang tot baie inlichting, al is er nog eindagings met toegang.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
        <text>Die regering wil die wet verander oor skool, toelatings en taalbeleid. Dit veroorzaak soms bykie drama, want mens is bekommerd oor wat dit vir Afrikaanse skole sal beteken.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
        <text>Daar is baie nieuwe ideas vir hoe om die schoolkrieklim te verbeter. Dit gaan oor wat kinders leer en hoe hulle dit leer, so dat hulle rechis vriegte komst en alles wat die wereld van hulle vraal.</text>
    </topicblock>
</news>
