<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<transcripts>
    <besigheid_trans>
        <topicblock id="1">
            <text>Sytafrikase ekonomie het onlangs een skrale toename getoon, a syfer wat weer eens die onderliggende
                broesheid van ons economiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van statistieke Sytafrika het
                die landboubedryf wel a positieve bijdrage geleweer, maar dit is grotelijk steengewerkt dier het
                leerstellende afname in die vervaardigings- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhal
                om structuriele hervormings te versnel wat logistieke knalpinten en energie-onsiekerheid moet aanspreek,
                factoren wat keners myen die daar slaggevend is om beesgeidsvertrouwen te herstel en volhoubare groei te
                stimuler.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="2">
            <text>Dit is weer daar die tyd van die jaar, sys die koue inrol hou amel asem op oor Eskomse winterplan.
                Die kraagries sey hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapaciteit wat
                nabewering aanlyn is. Maar, vir die gemiddelde klein sake ei en naar voel het sys a dubbelspel, gaan
                die ligte aanblij soor die winter kan bak en die machine kan loop. Buy a whip vir die beste, maar
                beplan vir die ergste, met die koste van kraagopwerkers en sompanelen wat a groet hap uit enige
                moendelike vins nee.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="3">
            <text>Die jongste aanpassing in die brandstofpryse aangebied de welkomne, hoewel geringe verligting vir
                Zuid-Afrikaanse verbruikers in besigeerde. A klein afname in beide petro en diesel is aangekondig.
                Hoefzakelijk te dankan aan een evense versterking van die rand en laar internasionale olieprys. Vervoer
                en logistiek maatskapeien, wat die integrale deel van die economieforum, sou hier die daling verwelkom,
                aangesien dit op bedrijfskost is onmiddellik beïnvloed. Analyste waarschie by dat wisselvalligheid in die
                wêreld en plaaslijke economiese druk hier die positieve tendents vannag kan omgeer.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="4">
            <text>Als jy jou oe op die JSE hou, sou jy weet dit is onstabiel op die oemlik. Die mark hier die laatste
                paar weke se op en afrandes gehad, groteliks gedrijfd hier die internasionale mark bewegings en
                plaaslijke nees. Hobron-aandiele krij a bieke hupstoot dank se beter commodities prijse, maar die klein
                handelssector voel nog die knijp van die verbruikers wat al geld degelijk moet bestyr. Vyr die van ons
                met a bieke hup ble, is die vraag, so as altijd, is dit nou die tyd om te koep, te verkoep of nou net
                vas te byt en te whip ver komer waters?
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="5">
            <text>Die klein-, medium- en mikro-sakeondernemings ply die rugraad van werkskipping in Zuid-Afrika. Toch
                staan hier die onderneming steeds enorme strijko-blok in die gesig. A onlangse verslag die die
                Kleinsake Instituut beklemt toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot bewapening die grootste
                strijko-blok vergroei bly. Terwijl die regeringsnieuwe leningschema vir kleinbeesigheer lofwaardig
                is, voer belanghebende aan dat die implementering en toegankelikheid daarvan kritiek sou wees. Zonder a
                weesendlikke verandering in die regulatoriese omloop, loop talle beloofde kleinbeesigheer die gevaar
                om te tastag neer of selfs te mislik.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="6">
            <text>Dit voel as of amal dies da a plan moet maak om die maan dyr te kom en dit wyse in hoe ons ons geld
                spandeer. Data van groot klein handelaars wyse dat mense meer fokus op die noodzakelijke herris, dus
                kos, vervoer en data. Liksherde en eitier word eerste te gesnay. Wat interessant is, is die groei in
                aanlyn inkooppies verkrijgde nieuwsvare. Dit lyk as of gerief en die vermoe om prijse te vergeleik,
                sonder om jou huis te verlaat. Swaarder weg. Verbeesigere is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is
                wat die Zuid-Afrikaanse verbruiker nou soek.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="7">
            <text>Die amtelike werkloosheid syfer bly op een kommerwekkende hohe vlak, met jeugd werkloosheid wat a
                besonderse dringende crisis vertienwoordig. Hierdie statistiek is nie net a socio-ekonomiese tragedie
                nie, maar het ook a direk inpak op bezigheidsgroei. A krimpende pool van verbruikers met besteebare
                inkomste bepaart die mark vergoederen en dienste. Verder scaept die hohe werkloosheid a omloop van
                sociale onstabiliteit wat bezigheidsvertrouwe en langtermijn beleigings negatief kan beïnvloed.
                Programme wat vaardigheidsontwikkeling en intrapreneurskap bevorder, word as benodig beskou om
                hierdie cyclist te breek.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="8">
            <text>Soe, die reserwebank het besleid om die rente koers onveranderd te laat. Geen groot verassing daar
                nie. Ver die wat skuld het op jou huis of motor is dit in sig van verligting dat dinge nie nou dierder
                word nie. Maar, ver die ekonomie as a geheel is dit te teken dat ons nog nie uit die gevaarsone is nie.
                Die bank probeer inflasie in toem hou sonder om die bieke economiese groei wat ons het, jyotemal te
                verwirg. Ammo wag nou om te sien wat die groot internasionale banke doen, want dit sal waarskynlik
                die volgende skuif hier by die huis beïnvloed.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="9">
            <text>Ten spijte van die veele economiese uitdagings is daar een merkbare toename in beleggings in
                Zuid-Afrikase groeneconomie. Internationale en plaaslijke fondse word toenemens pandeer op herniebare
                energieprojekte, veral son en windkrag. Hier die tendens word gedrijf, dier beide die noodzakelijkeit
                om die landse koolstofvoetsboer te verminder en die commerciële volhoubaarheid van alternatiewe
                energiebronne in die lig van stygende elektriciteitskostes. Hier die groene revolusie hou die belofte
                in van nie net een meer verhoubare toekoms nie, maar ook die scheeping van broodnodige nuwe
                werkgelentheden in een vinnige ontwikkelende sektore.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="10">
            <text>Allemaal praat oor kindmatige intelligensie. Gaan dit ons werk stil of gaan dit ons leewans
                makliker maak? Hier in Zuid-Afrika begin bezighers nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van
                kletspotten wat kliententien santeer tot stelses wat data ontleed om beter beslijt te neem. Die
                moindelikere is eindloos. Die groot vroeg is hoe ons ons arbeidsmaag voorberei ver hierdie verandering.
                Dat gaan nie net daaroor om posse te beskarren mee, maar om mens die vaardighede te gee om samet hier die
                nuwe tegnologie te werk. Dat is een gespraak wat elke werk, groot of klein, nou moet begin voer.
            </text>
        </topicblock>
    </besigheid_trans>
    <diere_trans>
        <topicblock id="11">
            <text>Dit gaan nie goed met die liefdes in Afrika nie. Daar is alloe minder van hulle oer. Vooral omdat
                mensel leise afbreek. Organisaties probeer hard om hulle te beskerm en zeker te maak daar is genoeg plek
                vir hulle om te lewe.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="12">
            <text>Diepke wijnum by die kist kry swaar. Die oseaan word warmer en daar is minder kies vir hulle.
                Wiedenskaplik is werkzaam om te verstaan wat aangaan en u ons hierdie uilike volks kan help.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="13">
            <text>Daar is baar ondanks die katte, by dierenskeilings wat die niewee huis soek. Hèr die plek is vol en
                hulle hoop mense sal kom aannem so dat die dier een tweede kans kan krij.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="14">
            <text>Nauvoorsers het nieme manier vind om olifante te volg met die spesiaal tegnologie. Dit help hulle om
                te sien waar die olifant beweg en hoe hulle veilig kan bly. Weg van mense wat hulle wil siermak.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="15">
            <text>Goeie nuus vir die see, meer dolfijne word naby ons kus gesien. Dit wys al dat die see gesonder
                word en hulle kry genoeg vis om te et.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="16">
            <text>Wetenskaplik is het ek klomp niewe paraspecies in eerie en myd ontdek. Dit is opvindend van het wys
                ons hoe baie dierendagen nog is wat ons nie ken nie. En hoe kom dit belangryk is om die natuur te
                bewaar.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="17">
            <text>Ons is beie nodig, hulle hou plante om te groei so dat ons kies kan ee. Maar beie starf uit en mens
                is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons wil meer bome plant om hulle te help.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="18">
            <text>De skoorsvalk wat langkloos is sy syen is is weer opgemerk, dit gehoop dat ons nog baie dierendoorbijt
                het wat oorleef, sals al dun kon sel is weg.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="19">
            <text>Allo meer mens in stede kry tuur diere. Daar is nou meer parke en plekke waar mens al al hond
                kan gaan stap wat goed is vir die diere en hulle einaars.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="20">
            <text>Soms kom ape uit die bos en maak piek gemoors in die dorpies. Mensen probeer maniere krij om
                samend met hulle te leer, sonder dat die probleem veroorzaakt verander.
            </text>
        </topicblock>
    </diere_trans>
    <inter_nuus_trans>
        <topicblock id="21">
            <text>Die wêreld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Ukraine weer toegeval jy. In die verby week
                het verskeille internasionale organisasies in slyt in die Verenigde Nasies en die Europese Unie
                hulkommer uitgespreek oor die verskerping van militêr optrede nabrie oostlikke grens van Ukraine.
                Buigers in Kiev het om eindomlichtende dorpe leef en vrees vervaardare konflik terwyl diplomatieke
                pogings van Geneve voortgaan om een volhoubare oplosing te vind. Intussen het dyssele mensel luise
                dip en is daar kommer oor die militêr nood met voedsel en medische voorhouder wat begin min raak.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="22">
            <text>In Zuid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amazone woude steeds voort. Die Brazilianse
                regering het pas nuwe wetaanvaard wat beliggings in volhoubare bosbouw en wetenskaplike nafvorsing sal
                verruik. Maar omgevingsgroepen waarschiet dat stroperei en onwettige ontbosing steeds op recordvlakke
                plaas van. Plaaslijke gemeenskap in die Amazone gebiede rapporteren dat hulle lewe maatskappy
                word, terwyl die gewerldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ekosisteem te beskerm. Intussen
                gruif veldwerkers klip en internasionale fondse om beskadigde aarie te herstel en biodiversiteit te
                bevorder.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="23">
            <text>De economiese gevolg van inflasie en wisselvallige mark is wêreldwyd syspaar. De Amerikaanse
                federale reserveraat het rentekoerse vir die derde keer van jar verhoog in poging om die vinnige
                stijginge inflasie te tek, terwyl Europa met die energiekrisis woordsel weens onstabele gasgoloude uit
                Rusland. In Afrika het verskeille lande al eie uitdaging met voedselsekerheid en dalende watiele waarde,
                internasionale financiëlle instellings, sys die IMF, bied leningse en technikse toestand aan om
                economiese stabiliteit te bevord. Maar aromoeun bly, a groot bekommernis, verbouwe huishoudings.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="24">
            <text>Miljoenen mens in reggeur Asië het die verby maand swaar weerstoestande ervaar met oorstromings,
                tyfrona en het toegolwe wat gemeenskap in landes als India, Bangladesh en die Filipijne getref het. Die
                Verenigde Naties en anderhulporganisaties het rams verlichtingsspannen ontplooi om toekoms, water en
                medische sorg die eerste getroefende te verskaaf. Intussen foute die klimaatwetenskaplik is dat sykele
                uiters weerstoestande waar skajnlik meer gereeld sal voorkom om normaal te klief maats verander
                versnel. Regering word aangemoedig om meer verluibare infrasektier en ramsbestiersmateriaals te
                implementeer.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="25">
            <text>Démagraciecrisis in Europa verheug sensitief onderwerp normaal te dysjone vluchtelinge steeds boog om
                die Mille-Landse seer oortesteek op su knowe beter lewe. Regerings in Italië, Griekeland en Spanje werk
                saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die manitaire ondersteuning aan immigrante te
                bied. Daar is achtersteerskommer oor die hantering van kinders sonder begeleiding en die oorvol
                aanhuidingsfaciliteite. Intussen pleit reguit groepe vir een meer mens en gesamenlikke benadering
                tot migratiebeleid in die streek.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="26">
            <text>Die vaste land van Afrika bestou op volle teken van democratiese vooruitgang, veral in lande such as
                Nigeria waar onlangse verkiesings grotendeels vredsam verloop het. Internationale warneemings praes die
                derzuchtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds persorgd uit oor die politiek en geweld en
                mis toegang tot stemlokale in die landskap gebiede. Afrika in lande werkzaam om democratiese
                praktikken en menselrechte te bevorder, terwyl buitenlandse duranteers finansiële en logistikke
                ondersteuning bied om regeringsdoeltreffende te verbeter.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="27">
            <text>Die konflik in die Gazastrook na die afgeluk beweek weer opslag gemaak naar het niewe geval tussen
                Israelese krag en Palestijnse groepe uitgebrek het. Die Amerikaanse staarsdepartement en Europese
                Unie het beide a beroep op kalmte gedun en vraag vir onmiddelike vredeonderhandeling. Ingoser van Gazant
                vertel dat dagelikse uitdagings, syswatertekorten en beskadigde infrastruktuur, terwyl hulporganisaties
                sukkel om basisse dienste aan die bevolking te lewer. Die wêreld hou hierdie streek feind op met hoop
                om blywende skietselstand.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="28">
            <text>Internationale sportsbeerhe in die verby naweek miljoene kykers gelook, met die Olympische
                Spelen in Parijs as hoogtepunt. Sydafrikaanse atlete het die land trotsgemaak met verskeille medalje in
                swem en atletiek, terwyl die openingsseleminie wyd beskou is as een van die mees inofferende tot
                disver. Organiseerderes probleem toegeval die belangrijkeid van internasionale samenwerking in sport as
                bouer tussen culteer, ondanks logistiekent, uitdagings en gezondheidsmaatregels wat steeds nag
                komend word.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="29">
            <text>Noord-Amerika had die VSA in Canada een nuwe handelsooreenkomst ononderteken, wat poog om dariewe en
                sleetelproducten se stal en moordtoesuritaille te verlaag. Die ooreenkomst is deel van een poging om
                economiese groei aan te wakker en belittareale verhoudings te versterk na jare van spanning oor
                handelsbeleid. Landbouwproducten aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar sommige
                naiwereren, woorsky dat verdere aanpassingsnurig is om regverdige speelfeld te verseker.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="30">
            <text>Die beskerming van minderhuisgroepen en mensrechten is steeds een fokus in internasionale
                diplomasie. Die Verenigde Nasies het onlangs een resolusie aanvaar wat lidlande aanmoerig omstappen te
                neem ten discriminatie en vervolging van etniese en goddienstelijke minderhede. In lande, sys Myanmar en
                Afghanistan, blei reguit groepe bekommer oor die lot van kwetsbare bevolkings. Een internasionale druk
                neem toe om mehervorming te implementeer en onrechverdige beleid te herzien. In die kwessies staan
                centraal en verscheihe wereldweie forums en konferensies hierdie maand.
            </text>
        </topicblock>
    </inter_nuus_trans>
    <karre_trans>
        <topicblock id="31">
            <text>Mensen in Zuid-Afrika klaar dat nuwe karren die uitdoof al bije kos. Dat maak het moeilik voor bije
                om e splinte nuwe voortuig te koop.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="32">
            <text>Die prys van petrol is weer een goeie kopsie. Dit maak rei dierder en mens soek nou na karre wat
                minder brandstof gebruik.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="33">
            <text>Alhoewel meer elektriske karren hier is, hylle gebreik nie petrol nie, maar is nogal dier. Dierig
                hierin kyk hoe hylle dit goed koop kan maak.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="34">
            <text>Omdat niewe karredier is, verkoop tweedehandse karren bieie goed. Mensen soek goeie, gebruikte
                voertuige wat hulle kan bekostig.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="35">
            <text>Die karfabriek hier in Zuid-Afrika is belangrik. Hele maak karre voor ons en voor anderlande. Wat
                help om werk te skep voor bieie mense.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="36">
            <text>Soms is dit moeilik om onderdelen voor karren te kry. Dit beteken karren staan langer in die
                werkwinkel as iets breek.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="37">
            <text>Die nuwe kar wat gemaak word is al goeie veilige. Hylle het nuwe tegnologie wat help om
                ongelukkig te voorkom en mens te beskerm.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="38">
            <text>Bacchies is styrks baie gewild in Zuid-Afrika. Mensen gebreikt dit vir werk en vir plasier.</text>
        </topicblock>
        <topicblock id="39">
            <text>Dit is een uitdaging om karren uit die fabriek na die handelaars te ontvang. Daar is soms probleem met
                treine en vrachtmotors.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="40">
            <text>Kara word al hoor slimme, hulle het nou goed soos grootskerms, GPS en ander sniffies wat die rit
                lekkerder maak.
            </text>
        </topicblock>
    </karre_trans>
    <politiek_trans>
        <topicblock id="41">
            <text>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nuwe koalisie in die parlement
                aangekondigd. Die partijen sê hulle gaan naar Saanwerk om waardelisheid te prober afneem en korrupsie
                vas te vat. Sommige mense is hoopvol, maar ander woon of almal rechthig Saan sal trek.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="42">
            <text>Huste die die president, het toespraak hou oor belasting. Huit belove, daar sal nie groot
                verwoegingswees nie, maar mens is tyes bekommerd waar prijse wat stijg. En die staatssie zakemanne,
                hulle hoop die regering gaan klein, wees gere meer ondersteen wat almal voel die economiese druk.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="43">
            <text>A bekende oppositieleier is vandag in die nieis, omdat sa kritiek gelever het op die niewe wet oor
                waterbescherming. Sa sê dus nodig, maar sa dink nie die regering luister na gemeenskap wat gerook word
                nie. Ong die ander kant sê die minister kry almoe kans om inzete te lewer.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="44">
            <text>In die dorp het die municipaliteit nou weer vergaat oor die paie wat vol gaan is. Die burgemeester sê
                daar is geld, maar die contracteers vaat lang. Baaninwoners is moeg ver belowe is. Al sê elk jaar, word
                al die saaftie en die paie bly nie te uslag.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="45">
            <text>Die verkieing kom oor een paar maande en die partijen begin plakate opzit en by skool toe spraak
                hou. Partijmense is opgewonde en anders sê hulle is klaarbesluit verwie hulle gaan stem. Bei jongmense
                sê hulle voel hulle stem mag nie een verskil nie, maar organisasies toegelaat hulle aan om betrokke te
                raak.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="46">
            <text>Daar was een betooging by die staalstraatsgebouw oor hoor elektriciteitsprijs. Paar mens sê, hulle
                kan nie die nie wat daar die webbekoos nie. Die burgemeester sê, hulle probeer met eiskom onderhandel.
                Maar dit is moeilik. Intussen vroo inwoordings, net voor meer deersuchtigheid.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="47">
            <text>Die regering het vandag in die Wip land aangekonnig om misdaad in die stad te beveg. Daar gaan meer
                policiering wees en a paar biertwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dat is een goeie begin,
                maar hulle hoop dit is nie net voor die nies nie.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="48">
            <text>Na onlangse wafzaak oor die grondbesit is mensel beskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister
                sê die regering wil zekermaak anbelkrijg a refaardige kans, maar boer sê hulle is onseker oor hulle
                plaas is die toekoms. Dit verheug een warm gesprekspunt op die dorp.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="49">
            <text>Parlamentsliera het gister lang gedebateer oor die geswontheidszorg. Die minister beloof dat meer
                klinieke gaan openmak en dat die diens gaan verbeter. Mensen in die platteland sê hulle open dat dit
                gebeur, want vandag moet hulle ver rai om dokter te sê.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="50">
            <text>Die posisie hou vandag een groot vergadering in die oorstad. Hille sê, hulle wil die regeringse
                planne uitdaag en hulle eie oplossingsvoorspel. Partij Lerre het plakate en tehende gedrag en daar is
                een reguit feesatmosfeer. Al is daar ook a paar tenstanders wat kon beproewing.
            </text>
        </topicblock>
    </politiek_trans>
    <skool_trans>
        <topicblock id="51">
            <text>Zuid-Afrikaanse skoele probeer alie meer om kinders nal eie moedertool te leer, ver alles hulle klein
                is, na voor syn wys dat het kinders help om beter te leer en slim te word.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="52">
            <text>Daar is nie ons aanlyn skool in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is giet vir gesêne wat al
                genesbari haais wil scoren. Én dit wese technieelikie help mit lief.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="53">
            <text>Baie leerleis in Syde Afrikans sykkel nolk myk lees in Scribe, verallie dit werd het al soos
                Afrikaans, un daar weiß eis prabier niem me nie ruffend om dit te help, maar daar is nolk baie einde
                ochings.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="54">
            <text>Die regering kyk nou weer na hoe ons onderwijsers opleik. Ellel wil sikermook ons het genieeg goeie
                onderwijsers, veral vir die jongste kinders en voor vakkansus, wetenskap en wiskende.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="55">
            <text>Sommige staatskole sout Afrika dyn reguit gyd, sels Pietras van die dier privat skoele. Dat wees dat
                my die harde werk in Kujan daar wees is ons genners ver kan kom.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="56">
            <text>Geld voor skool verheug grot kweesie. Die regering probeer om geldraagvaarig te versprei, veral voor
                arme skool en wat sickle om alles te koop wat hulle nodig heet.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="57">
            <text>A grutniewe privat universiteit in Afrikaans word gebou. Dit sal meer geleen hierdie bied vir
                studente om in Afrikaans te studeer en die taals op die toekoms in oor en naar huis versieke.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="58">
            <text>Mere en meer schuil ikk gebruik nou technliefie nie klas, sê sn tablete en reeknoors. Dat mok leer
                meer breed en gekoeneersdoegang tot baar inlichting, al is daar nog eidavings mydoegang.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="59">
            <text>Die regering wil die weet van ander oor skool tilatings en taal beleid. Dit veroorsaak soms bieke
                drama, want mens is bekommerd oor wat het vir Afrikaanse schooles sal beteken.
            </text>
        </topicblock>
        <topicblock id="60">
            <text>Daar is baar nie wie die is waarom u skoekar nie glimt te verbeter. Dat kan oor wat kinders leer en
                hoe hulle net leer, sêle tylle rechensvrietekomst en alles wat die wêreld van aie dame.
            </text>
        </topicblock>
    </skool_trans>
</transcripts>