<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <topicblock id="1">
        <text>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nieuwe koalitie in die parlement aangekondigd. Die partijen sê hulle gaan nou saamwerk om werkloosheid te probeer afneem en korruptie vast te vat. Sommig mense is hoopvol, maar ander wonder of amal rechtig saam sal trek.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
        <text>Puster het die president een toespraak gehou oor belasting. Hy het beloof, daar sal nie groot verhoogingswees nie, maar mense is steeds bekommerd oor prijse wat stuig. In die stad sê saakmane hulle hoop die regering gaan klein, weesgeerde meer ondersteun wat amal voel die ekonomiese druk.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
        <text>Een bekende oppositieleier is vandag in die nieuws omdat sy kritiek gelever het op die nieuwe wet oor waterbescherming. Sy sê dis nodig maar sy denk nie die regering luister na gemeenskap wat geraak word nie. On die ander kant sê die minister kry allemaal kans om inzette te lever.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
        <text>In die dorp het die municipaliteit nou weer vergader oor die paie wat vol gehad is. Die burgermeester sê daar is geld, maar die kontrakteers vat lang. Paie inwoners is moeg vir beloftes. Hulle sê elke jaar hoor hulle die saafde en die paie bly net so sleg.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
        <text>Die verkiesing kom oor paar maanden en die partijen begin plakate opzit en by skoële toespraak hou. Partijmense is opgewonde en anders sê hylle is klaarbesluit vir wie hylle gaan stem. Baie jongmense sê hylle voel hylle stem maak nie a verskil nie, maar organisaties moedig hylle aan om bertrokke te raak.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
        <text>Daar was betooging by die staatsraadsgebouw oor hoorelektriciteitspryse. Paar mense sê, hulle kan nie die nieuwe tariewe bekostig nie. Die burgermeester sê, hulle probeer met Eskom onderhandel. Maar dit is moeilik. Intussen vraag in worders net vir meer deersuchtigheid.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
        <text>Die regering het vandag een nieuwe plan aangekondig om my stad in die stad te bevecht. Daar gaan meer polisering wees en een paar beerdwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dit is een goeie begin, maar hulle hoop dit is nie net vir die nieuws nie.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
        <text>Na een onlangse hoofsak oor die grondbesit is mense miskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister sê die regering wil seker maak amal kry een revertige kans, maar boede sê hylle is onzeker oor hylle plaas as die toekomst. Dit bly een warm gesprekspunt op die dorp.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
        <text>Parlementsleer het gister lang gedebatteer oor die gezondheidszorg. Die minister beloof meer klinieke gaan oopmaak en dat die dienst gaan verbeter. Mensen in die platteland sê hulle hoop vir dit gebeur, want thans moet hulle verrij om dokter te sien.</text>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
        <text>Die oppositie hou vandag een groot bijeenkomst in die oorstad. Hulle sê hulle wil die regeringse planne uitdaag en hulle eie oplosingsvoorstel. Parteilere het plakate en teenhende gedra en daar is een rechte feest atmosfeer. Al is daar ook een paar teenstanders wat kom protesteer het.</text>
    </topicblock>
</news>
