<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<transcripts>
  <besigheid_trans>
    <topicblock id="1">
      <text>Suid-Afrikase ekonomie het onlangs skrale toename getoon. Een cyfer wat weer eens die onderliggende broosheid van ons ekonomiese herstel beklem toon. Volgens die jongste data van Statistieke Suid-Afrika, het die landbouwsektor wel een positieve bijdrage gelever. Maar dit is grootliks teengewerkt door die teleerstellende afname in die vervaardigings- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhaal om strukturele hervormings te versnaal wat logistieke knelpunte en energie-onsekerheid moet aanspreek. Faktore wat kenners meen, die erslaggevend is om bescheidsvertrouwe te herstel en volhoudbare groei te stimuleer.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
      <text>Dit is weer daar die tyd van die jaar, soos die kouwe inrol hou amal asem op oor Eskomse winterplan. Die kraagrees sê hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapasiteit wat nabewering online is. Maar vir die gemiddelde kleinsake eienaar voelt dit soos een dobbelspel, gaan die lichte aanblij so dat die oonde kan bak en die machine kan loop. Baie hoop vir die beste, maar beplan vir die ergste, met die koste van kraagopwerkers en sompanele wat een groot hap uit enige moendelike winds neem.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
      <text>Die jongste aanpassing in die brandstofprys bied te welkome, hoewel geringe verlichting vir Suid-Afrikaanse verbrekers en besigheerde. Een klein afname in beide petrol en diesel is aangekondig. Hoofdzakelijk te danken aan een effense versterking van die rand en laar internationale oliepryse. Vervoer en logistiek maatskapie, wat een integrale deel van die ekonomievorm, sal hierdie daling verwelkom, aangezien dit op bedrijfskostes direct beinvloed. Analyste waarski echter, dat wisselvalligheid in die wereld en plaaslike ekonomiese druk hierdie positieve tendens vinnig kan omkeer.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
      <text>As jy jou oe op die JSE hou, sal jy weet dit is onstabiel op die oomlik. Die mark het die laaste paar weke sy op- en aftrandes gehad, grootliks gedrijfd door die internationale markbewegings en plaaslike nies. Holbron aandele kry a bykie hupstoot dank sy beter komoditeitspryse, maar die klein handelsektor voel nog die knyp van die verbreikers wat al geld degelijk moet bestuur. Voor die van ons met a bykie gehad bele, is die vraag soos altyd, is dit nou die tyd om te koop, te verkoop, of na net vast te buit en te hoop vir kalmer waters?</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
      <text>Die klein-, medium- en micro-ondernemingssektor bly die rigraad van werkskeping in Suid-Afrika. Toch, sta hier die onderneming steeds enorme strijkelblokke in die gezig. Een onlangse verslag dier die Kleinsakeinstituut beklem toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot financiering die grootste strijkelblokke vergroei bly. Terwyl die regeringsniewe leningskema verklein besigheerde lofwaardig is, voer belanghebendis aan dat die implementering en toeganklikheid daarvan kritisch sal wees. Sonder een weesendlijke verandering in die regulatoriese omgeving loop talle belovende kleinbesigheerde die gevaar om te tastag neer of selfs te mislik.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
      <text>Dit voel asof amal deesdaal een plan moet maak om die maand deur te kom, en dit wees in hoe ons ons geld spandeer. Data van groot klein handelaars wees dat mense meer focus op die noodzakelikhede soos kos, vervoer en data. Leakshede en uiteed word eerste gesnij. Wat interessant is, is die groei in online inkoopies verkryde nieuwsware. Dit lyk asof gerief en die vermoe om prijse te vergelyk, sonder om jou huis te verlaat. Swaarder weeg. Verbesighede is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is wat die Zuid-Afrikaanse verbreker nou soek.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
      <text>Die amtelike werkelseid syfer bly op een kommerwekkende hohe vlak, met jeug werkelseid wat een besonderste dringende krisis verteenwoordig. Hierdie statistiek is nie net een soosie-ekonomiese tragedie nie, maar het ook een direkte impact op bezigheidsgroei. Een krimpende pool van verbrekers met besteedbare inkomste bepaart die mark vir goedere en dienste. Verder skep die hohe werkelseid een omgeving van sociale onstabiliteit, wat bezigheidsvertrouwe en langtermijn beleggings negatief kan beinvloed. Programme wat vaardigheidsontwikkeling en entrepeneerskap bevorder, word as noodzakelik beskou om hierdie syklus te breek.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
      <text>So, die Reservebank het besluit om die rentekoers onveranderd te laat. Geen groot verrassing daar nie. Voor die wat skuld het op oor huis of motor, is dit een sig van verlichting dat dinge nie nou dierder word nie. Maar, voor die ekonomie as een geheel, is dit een teken dat ons nog nie uit die gevaarzone is nie. Die bank probeer inflasie in toom hou, sonder om die bykie ekonomiese groei wat ons het, jyltemaal te verwerg. Allmaal wacht nou om te sien, wat die groot internationale banken doen, want dit sal waarschijnlijk die volgende skyf hier by die huis beinvloed.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
      <text>Ten spuite van die vele ekonomiese uitdagings, is daar een merkbare toename in beleggings in Suid-Afrikas groen ekonomie. Internationale en plaaslike fondse word toenemens pandeer op herniebare energieprojekte, vooral son en windkraag. Hierdie tendens word gedrijf, dier beide die noodzakelijkheid om die landse koolstofvoetspoort te verminder, en die commerciële levensvatbaarheid van alternatieve energiebronne in die licht van stuigende elektriciteitskostes. Hierdie groen revolutie hou die belofte in van nie net een meer volhoudbare toekomst nie, maar ook die skeping van broodnodige nieuwe werksgeleendhede in een finnige ontwikkelende sektor.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
      <text>Allemaal praat oor kindsmatige intelligentie. Gaan dit ons werk stel of gaan dit ons levens makkeliker maak? Hier in Suid-Afrika begin bezig hier nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van kletsbotte wat klientedienst hanteer tot stelses wat data ontleed om beter besluiten te neem. Die moendlikhede is eindloos. Die groot vraag is hoe ons ons arbeidsmag voorbereid vir hierdie verandering. Dit gaan nie net daar oor om poste te beskermie, maar om mense die vaardighede te gee om saam met hierdie nieuwe technologie te werk. Dit is een gesprek wat elke bezigheid, groot of klein, nou moet begin voer.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-4.7511</umass>
        <npmi>0.0485</npmi>
        <coherence_value>0.7693</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-4.6018</umass>
        <npmi>-0.0433</npmi>
        <coherence_value>0.7619</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.4381</umass>
        <npmi>0.2262</npmi>
        <coherence_value>0.9644</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </besigheid_trans>
  <diere_trans>
    <topicblock id="11">
      <text>Dit gaan nie goed met die liefse in Afrika nie. Daar is al hoe minder van hulle oor, vooral omdat mense leise afbreek. Organisaties probeer hard om hulle te beskerm en seker te maak daar is genoeg plek vir hulle om te lewe.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="12">
      <text>Die pekewein en beideke is kruis zwaar. Die oceaan word warmer en daar is minder koos vir hulle. Wetenskapelik is werkzaam om te verstaan wat aangaan en hoe ons hierdie oudeke voels kan help.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="13">
      <text>Daar is baie onheuwen katte by diereskeilings wat een nieuwe huis soek. Hierdie plekke is vol en hulle hoop mense sal kom aaneem so dat die dier een tweede kans kan kry.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="14">
      <text>Nagoorsers het een nieuwe manier gevind om olifanten te volg met een speciale technologie. Dit help hulle om te zien waar die olifanten beweeg en hoe hulle veilig kan blij. Weg van mense wat hulle wil sêr maak.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="15">
      <text>Goeie nieuws vir die see. Meer dolfijne word na by ons kus gesien. Dit weisdalk dat die see gezonder word en hulle kry genoeg vis om te eet.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="16">
      <text>Wetenskapelik is het ek klomp nieuwe paraspesies in die reenmout ontdek. Dit is opvindend van het weis ons hoe baie dieren daar nog is wat ons nie ken, en hoekom dit belangrik is om die natuur te bewaar.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="17">
      <text>Ons het baie nodig. Hulle hal planten om te groei, so dat ons koos kan hee. Maar baie sterf uit en mense is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons doen meer bome plant om hulle te help.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="18">
      <text>Een skars valk wat langklaas gesien is, is weer opgemerk. Dit gee hoop dat ons nog baie dieren daar buiten heet wat oorleef, selfs al dink ons hulle is weg.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="19">
      <text>Al hoe meer mense in stede krij trutel dieren. Daar is nou meer parke en plekke waar mensele honde kan gaan stap, wat goed is vir die dieren en hulle einaars.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="20">
      <text>Soms kom ape uit die bos en maak piekie een gemors in die dorpies. Mense probeer maniere kry om saam met hulle te lewe, sonder dat dit probleme veroorzaak vir allemaal.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.7012</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-4.6116</umass>
        <npmi>0.2978</npmi>
        <coherence_value>0.7372</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.4142</umass>
        <npmi>0.4794</npmi>
        <coherence_value>0.9037</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </diere_trans>
  <inter_nuus_trans>
    <topicblock id="21">
      <text>Die wereld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Oekraïne weer toe. In die afgelopen week het verskye internationale organisaties insluiten die Verenigde Nasies en die Europese Unie hul kommer uitgesprek oor die verskerping van militaire optreden nabry oostelike grens van Oekraïne. Burgers in Kiev het om een omlichtingde dorpe leef en vrees vir verdere konflikt, terwyl die diplomatieke pogings van genewe voortgaan om een volhoudbare oplossing te vind. In tussen die duisende mensel luise verlaat en is daar kommer oor die humanitare nood met voedsel en medische voorraad wat begin minra.Is met uw Bombe</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="22">
      <text>In Zuid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amazone woude steeds voort. Die Braziliaanse regering het pas nieuwe wette aanvaard wat beleggings in volhoudbare bosbou en wetenskapelike navorsing sal verruig. Maar omgevingsgroepen waarski dat strooperei en onwettige ontbossing steeds op rekordvlakke plaas vind. Plaaslike gemeenskap in die Amazone gebiede rapporteer dat hulle levensbestaan bedraai voor, terwyl die gewereldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ecosysteem te beskerm. Intussen kryf veldwerkers steen en internationale fondse om beskadigde aries te herstel en biodiversiteit te bevorder.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="23">
      <text>Die ekonomiese gevolge van inflasie en wisselvallige markte is wereldwijd zichtbaar. Die Amerikaanse federale reserveraad het rentekoerse vir die derde keer vir jaar verhoog in poging om die vinnige stijgende inflasie te teken, terwyl Europa met die energiekrisis worstel weens onstabiele gasverhaarde uit Rusland. In Afrika het verskye lande al eie uitdagings met voedselsekerheid en dalende watiele waardes. Internationale financiële instelling soos die IMF. bied lenings en technische bystand aan om ekonomiese stabiliteit te bevorm. Maar armhude bly een groot bekommernis vir baie huishoudings.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="24">
      <text>Miljoene mense recht oor Asie het die afgelupe maand zwaar weerstoenshande ervaar met oorstromings, die vroene en uitogelwe wat gemeenskap in lande sys Indië, Bangladesh en die Filipijne getref het. Die Verenigde Nasies en ander hulporganisaties het ramsverlichtingsspanne ontplooi om kos, water en meniesesorg aan die eerste getroefening te verskaf. Intussen waarski klimaatwetenskapelik is dat syke extreme weerstoestande waarschijnlijk meer gereeld sal voorkom na mate klief maatsveranderingen versnel. Regerings word aangemoedig om meer verlaubare infrastructuur en ramsbestiersmateriaals te implementeer.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="25">
      <text>Die migratiekrisis in Europa bly sensitieve onderwerp na mate duisende vluchtelinge steeds boog om die millelandse see oortesteek op soek na beter leven. Regerings in Italië, Griekenland en Spanje werk saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die humanitare ondersteuning aan migrante te bied. Daar is echter steerskomer oor die hantering van kinders sonder begeleiding en die oorvol aanhoudingsfasiliteite. Intussen pleit rechte groepe vir meer menselike en gesamentlikke benadering tot migratiebeleid in die streek.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="26">
      <text>Op die vasteland van Afrika is daar hoopvolle tekens van demokratiese vooruitgang, vooral in landes soos Nigeria waar onlangse verkiesings grootendeels vreedzaam verloop het. Internationale waardeemens prijs die dierzichtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds besorgdheid oor die politiek en geweld en ongelijke toegang tot stemlokale in die landelike gebied. Afrika en die lande werkzaam om demokratiese praktijke en mensenrechte te bevorder, terwyl buitenlandse donateers financieel en logistieke ondersteuning gebied om regeringsdoeltreffende te verbeter.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="27">
      <text>Die konflikt in die Gaza-strook na die afloopbeweek weer op slag gemaakt na het nieuwe geweld tussen Israeliese machte en Palestijnse groepen uitgebrek het. Die Amerikaanse staatsdepartement en Europese Unie het beide een beroep op kalmte gedoen en vraag vir onmiddelike vrede onderhandelingen. Een woeser van Gaza vertel dat dagelikse uitdagings soos watertekorte en beskadigde infrastructuur, terwyl hulporganisaties sikkel om basisse dienste aan die bevolking te lever. Die wereld hou hierdie streek fijn op met hoop om blijvende skietselstand.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="28">
      <text>Internationale sportsbele in die aflope nawek miljoene kijkers gelok, met die Olympiese spele in Parijs as hoogtepunt. Zuid-Afrikaanse atlete het die land trots gemaakt met verskye medailles in swem en atletiek, terwyl die openingsceremonie wijdbeskou is as een van die meest innoverende tot disver. Organiseerders bekleim toen die belangrijkheid van internationale samenwerking en sport as brugbouwer tussen kultuur, ondanks logistiek en uitdagings- en gezondheidsmaatregels wat steeds nagekomend word.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="29">
      <text>Noord-Amerika en die VSA in Canada nieuwe handelsooreenkomst ondertekening, wat poog om tariewe en sleetelprodukte sy stal en moordtussuriteie te verlaag. Die ooreenkomst is deel van die poging om ekonomiese groei aan te wakker en bilaterale verhoudings te versterk na jare van spanning oor handelsbeleid. Landbouwproducenten aan beide kante van die grens verwelkom die skyf, maar sommige nieuwe rede waarski dat verdere aanpassings nodig is om rechtvaardige speelveld te verzeker.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="30">
      <text>Die beskerming van minderheidsgroepe en mensrechte is steeds een voorkenspunt in internationale diplomatie. Die Verenigde Naties het onlangs een resolusie aanvaard wat lidlande aanmoedig om stappen te neem tegen discriminatie en vervolging van etniese en lidgroot dienselike minderhede. In lande soos Myanmar en Afghanistan bly rechte groepe besorg oor die lot van kweespare bevolkings. Een internationale druk neem toe om haar vorming te implementeer en onrechtvaardige beleid te herzien. Die kwesties staan centraal in verscheide wereldweie forums en konferenties hierdie maand.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-0.3466</umass>
        <npmi>0.3081</npmi>
        <coherence_value>0.9877</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-3.0742</umass>
        <npmi>-0.3373</npmi>
        <coherence_value>0.7455</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.3804</umass>
        <npmi>0.1026</npmi>
        <coherence_value>0.9189</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </inter_nuus_trans>
  <karre_trans>
    <topicblock id="31">
      <text>Mensen in Zuid-Afrika klaar dat nieuwe karre deersdal baie kos. Dit maak dit moeilik vir baie om een splinternieve voertuig te koop.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="32">
      <text>Die preis van petrol is weer een groot kopsier. Dit maak rei, dierder en mense soek nou na karre wat minder brandstof gebruik.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="33">
      <text>Al hoe meer elektrische karre is hier. Hulle gebrek nie petrol nie, maar is nogal dier. Die regering kyk hoe hulle dit goedkope kan maak.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="34">
      <text>Omdat nieuwe karre dier is, verkoop tweedehands karre baie goed. Mensen soek goeie, gebruikte voertei wat hulle kan bekostig.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="35">
      <text>Die karfabriek hier in Zuid-Afrika is belangrijk. Hulle maak kar vir ons en vir ander lande, wat help om werk te scheep vir baie mensen.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="36">
      <text>Soms is dit moeilik om onderdele vir karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die werkswinkel as iets breek.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="37">
      <text>Die nieuwe kar wat gemaakt word is al hoeveelige. Hulle het nieuwe technologie wat help om ongelukke te voorkom en mensen te beskerm.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="38">
      <text>Bakkies is steeds baie populair in Zuid-Afrika. Mensen gebruikt dit vir werk en vir plezier.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="39">
      <text>Dit is een uitdaging om karre uit die fabriek na die handelaars te kry. Daar is soms probleeme met treine en vragmotors.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="40">
      <text>Karre word al hohe slimme. Hulle het nou goed soos groot skurms, GPS en ander sniffies wat die red lekkerder maak.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-7.0962</umass>
        <npmi>0.1581</npmi>
        <coherence_value>0.6630</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-3.1972</umass>
        <npmi>0.0485</npmi>
        <coherence_value>0.6749</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.9676</umass>
        <npmi>0.2497</npmi>
        <coherence_value>0.8548</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </karre_trans>
  <politiek_trans>
    <topicblock id="41">
      <text>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nieuwe koalitie in die parlement aangekondigd. Die partijen sê hulle gaan nou saamwerk om werkloosheid te probeer afneem en korruptie vast te vat. Sommig mense is hoopvol, maar ander wonder of amal rechtig saam sal trek.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="42">
      <text>Puster het die president een toespraak gehou oor belasting. Hy het beloof, daar sal nie groot verhoogingswees nie, maar mense is steeds bekommerd oor prijse wat stuig. In die stad sê saakmane hulle hoop die regering gaan klein, weesgeerde meer ondersteun wat amal voel die ekonomiese druk.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="43">
      <text>Een bekende oppositieleier is vandag in die nieuws omdat sy kritiek gelever het op die nieuwe wet oor waterbescherming. Sy sê dis nodig maar sy denk nie die regering luister na gemeenskap wat geraak word nie. On die ander kant sê die minister kry allemaal kans om inzette te lever.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="44">
      <text>In die dorp het die municipaliteit nou weer vergader oor die paie wat vol gehad is. Die burgermeester sê daar is geld, maar die kontrakteers vat lang. Paie inwoners is moeg vir beloftes. Hulle sê elke jaar hoor hulle die saafde en die paie bly net so sleg.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="45">
      <text>Die verkiesing kom oor paar maanden en die partijen begin plakate opzit en by skoële toespraak hou. Partijmense is opgewonde en anders sê hylle is klaarbesluit vir wie hylle gaan stem. Baie jongmense sê hylle voel hylle stem maak nie a verskil nie, maar organisaties moedig hylle aan om bertrokke te raak.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="46">
      <text>Daar was betooging by die staatsraadsgebouw oor hoorelektriciteitspryse. Paar mense sê, hulle kan nie die nieuwe tariewe bekostig nie. Die burgermeester sê, hulle probeer met Eskom onderhandel. Maar dit is moeilik. Intussen vraag in worders net vir meer deersuchtigheid.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="47">
      <text>Die regering het vandag een nieuwe plan aangekondig om my stad in die stad te bevecht. Daar gaan meer polisering wees en een paar beerdwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dit is een goeie begin, maar hulle hoop dit is nie net vir die nieuws nie.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="48">
      <text>Na een onlangse hoofsak oor die grondbesit is mense miskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister sê die regering wil seker maak amal kry een revertige kans, maar boede sê hylle is onzeker oor hylle plaas as die toekomst. Dit bly een warm gesprekspunt op die dorp.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="49">
      <text>Parlementsleer het gister lang gedebatteer oor die gezondheidszorg. Die minister beloof meer klinieke gaan oopmaak en dat die dienst gaan verbeter. Mensen in die platteland sê hulle hoop vir dit gebeur, want thans moet hulle verrij om dokter te sien.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="50">
      <text>Die oppositie hou vandag een groot bijeenkomst in die oorstad. Hulle sê hulle wil die regeringse planne uitdaag en hulle eie oplosingsvoorstel. Parteilere het plakate en teenhende gedra en daar is een rechte feest atmosfeer. Al is daar ook een paar teenstanders wat kom protesteer het.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.8589</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-6.9871</umass>
        <npmi>-0.0864</npmi>
        <coherence_value>0.6689</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-2.6164</umass>
        <npmi>0.2030</npmi>
        <coherence_value>0.8151</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </politiek_trans>
  <skool_trans>
    <topicblock id="51">
      <text>Suid-Afrikaanse skole probeer al hoe meer om kinders in hulle eie moedertal te leer, vir alles hulle klein is. Naarvorsing weis dat dit kinders help om beter te leer en slim te word.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="52">
      <text>Daar is die nieuwe online school in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is goed vir gesinne wat al kinders by die huis wil scoren en dit weis die technologie help met leer.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="53">
      <text>Baie leerders in Zuid-Afrika sikkel nog met lees en skryf, vir alle die tweede taal soos Afrikaans. Onderweisers probeer nie my maniere vind om my dit te help, maar daar is nog baie eindagings.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="54">
      <text>Die regering kyk na weer na hoe ons onderwijsers opleid. Hulle wil seker maak ons het genie goeie onderwijsers, vooral vir die jongste kinders en vir vakkers soos wetenskap en wiskinde.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="55">
      <text>Sommige staatsskool in Suid-Afrika doen rechtig goed, selfs beter as van die dier privaatskool. Dit wees dat met harde werk en goeie onderwijsers ons kinders ver kan kom.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="56">
      <text>Geld vir skole bly een groot kwestie. Die regering probeer om geld raadvaardig te verspreid vir al vir arme skole wat sikkel om alles te koop wat hulle nodig het.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="57">
      <text>Een groot nieuwe privaat universiteit in Afrikaans word gebouw. Dit sal meer geleend die rebied vir studenten om in Afrikaans te studeer en die taalse toekomst in woor onderwijs versieke.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="58">
      <text>Meer en meer skole gebruik na technologie in die klas, sys tablette en reeknaars. Dit moet leer meer pret en gekenis toegang tot baie inlichting, al is er nog eindagings met toegang.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="59">
      <text>Die regering wil die wet verander oor skool, toelatings en taalbeleid. Dit veroorzaak soms bykie drama, want mens is bekommerd oor wat dit vir Afrikaanse skole sal beteken.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="60">
      <text>Daar is baie nieuwe ideas vir hoe om die schoolkrieklim te verbeter. Dit gaan oor wat kinders leer en hoe hulle dit leer, so dat hulle rechis vriegte komst en alles wat die wereld van hulle vraal.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.8189</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-2.8171</umass>
        <npmi>0.0308</npmi>
        <coherence_value>0.6841</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.4327</umass>
        <npmi>0.5116</npmi>
        <coherence_value>0.9430</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </skool_trans>
  <overall_summary>
    <model name="BER">
      <umass>
        <avg>-4.0646</avg>
        <stdev>2.7980</stdev>
        <min>-7.0962</min>
        <max>-0.3466</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>0.1715</avg>
        <stdev>0.1064</stdev>
        <min>0.0485</min>
        <max>0.3081</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.7998</avg>
        <stdev>0.1069</stdev>
        <min>0.6630</min>
        <max>0.9877</max>
      </coherence_value>
    </model>
    <model name="LDA">
      <umass>
        <avg>-4.2148</avg>
        <stdev>1.4308</stdev>
        <min>-6.9871</min>
        <max>-2.8171</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>-0.0150</avg>
        <stdev>0.1888</stdev>
        <min>-0.3373</min>
        <max>0.2978</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.7121</avg>
        <stdev>0.0371</stdev>
        <min>0.6689</min>
        <max>0.7619</max>
      </coherence_value>
    </model>
    <model name="NMF">
      <umass>
        <avg>-0.8749</avg>
        <stdev>0.8046</stdev>
        <min>-2.6164</min>
        <max>-0.3804</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>0.2954</avg>
        <stdev>0.1490</stdev>
        <min>0.1026</min>
        <max>0.5116</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.9000</avg>
        <stdev>0.0510</stdev>
        <min>0.8151</min>
        <max>0.9644</max>
      </coherence_value>
    </model>
  </overall_summary>
</transcripts>