<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<transcripts>
  <besigheid_trans>
    <topicblock id="1">
      <text>Sytafrikase economie het onlangs een skrale toename getoon, a cijfer wat weer eens die onderliggende
                broesheid van ons economiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van statistieke Sytafrika het
                die landbouwsector wel a positieve bijdrage geleweer, maar dit is grotelijk steengewerkt dier het
                leerstellende afname in die vervaardigings- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhal
                om structuriele hervormings te versnel wat logistieke knalpinten en energie-onsiekerheid moet aanspreek,
                factoren wat keners myen die er slaggevend is om beesgeidsvertrouwen te herstel en volhoubare groei te
                stimuler.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
      <text>Dit is weer daar die tijd van die jaar, sys die koude inrol hou amel asem op oor Eskomse winterplan.
                Die kraagries sey hulle is beter voorbereid as verleden jaar, met meer opwekkingskapaciteit wat
                nabewering online is. Maar, vir die gemiddelde klein sake ei en naar voelt het sys a dubbelspel, gaan
                die lichte aanblij soor die winter kan bak en die machine kan loop. Buy a whip vir die beste, maar
                beplan vir die ergste, met die koste van kraagopwerkers en sompanelen wat a groet hap uit enige
                moendelike vins neen.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
      <text>Die jongste aanpassing in die brandstofprijs biedt de welkomne, hoewel geringe verlichting vir
                Zuid-Afrikaanse verbruikers in besigeerde. A klein afname in beide petro en diesel is aangekondig.
                Hoefzakelijk te dankan aan een evense versterking van die rand en laar internationale olieprijs. Vervoer
                en logistiek maatskapeien, wat die integrale deel van die economieforum, zou hier die daling verwelkom,
                aangezien dit op bedrijfskost is direct beïnvloed. Analyste waarschie achter dat wisselvalligheid in die
                wereld en plaaslijke economiese druk hier die positieve tendents vannacht kan omgeer.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
      <text>Als jy jou oe op die JSE hou, zou jy weet dit is onstabiel op die oemlik. Die mark hier die laatste
                paar weke se op en afrandes gehad, groteliks gedrijfd hier die internationale mark bewegings en
                plaaslijke nees. Hobron-aandiele krij a bieke hupstoot dank se beter commodities prijse, maar die klein
                handelssector voel nog die knijp van die verbruikers wat al geld degelijk moet bestyr. Vyr die van ons
                met a bieke hup ble, is die vraag, so as altijd, is dit nou die tijd om te koep, te verkoep of nou net
                vast te bijt en te whip ver komer waters?
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
      <text>Die klein-, medium- en micro-ondernemingssector ply die rugraad van werkskipping in Zuid-Afrika. Toch
                sta hier die onderneming steeds enorme strijko-blokken in die gesig. A onlangse verslag die die
                Kleinsake Instituut beklemt toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot financiering die grootste
                strijko-blokken vergroei blij. Terwijl die regeringsnieuwe leningschema vir kleinbeesigheer lofwaardig
                is, voer belanghebende aan dat die implementering en toegankelikheid daarvan kritisch zou wees. Zonder a
                weesendlikke verandering in die regulatoriese omgeving, loopt talle belovende kleinbeesigheer die gevaar
                om te tastag neer of zelfs te mislik.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
      <text>Dit voel as of amal dies da a plan moet maak om die maan dyr te kom en dit wijs in hoe ons ons geld
                spandeer. Data van groot klein handelaars wijs dat mensen meer focus op die noodzakelijke herris, dus
                kos, vervoer en data. Liksherde en eitier word eerst te gesnay. Wat interessant is, is die groei in
                online inkooppies verkrijgde nieuwsvare. Dit lijk as of gerief en die vermoe om prijse te vergeleik,
                zonder om jou huis te verlaat. Swaarder weg. Verbeesigere is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is
                wat die Zuid-Afrikaanse verbruiker nou soek.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
      <text>Die amtelike werkloosheid cijfer blij op een kommerwekkende hohe vlak, met jeugd werkloosheid wat a
                besonderse dringende crisis vertienwoordig. Hierdie statistiek is nie net a socio-economische tragedie
                nie, maar het ook a directe inpak op bezigheidsgroei. A krimpende pool van verbruikers met besteebare
                inkomsten bepaart die mark vergoederen en diensten. Verder scaept die hohe werkloosheid a omgeving van
                sociale onstabiliteit wat bezigheidsvertrouwe en langtermijn beleigings negatief kan beïnvloed.
                Programme wat vaardigheidsontwikkeling en intrapreneurskap bevorder, word as noodzakelijk beskou om
                hierdie cyclist te breek.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
      <text>Soe, die reservebank het besleid om die rente koers onveranderd te laat. Geen groot verassing daar
                nie. Ver die wat skuld het op uw huis of motor is dit in sig van verlichting dat dinge nie nou dierder
                word nie. Maar, ver die economie as a geheel is dit te teken dat ons nog nie uit die gevaarzone is nie.
                Die bank probeer inflatie in toem hou zonder om die bieke economiese groei wat ons het, jyotemal te
                verwirg. Ammo wacht nou om te sien wat die groot internationale banken doen, want dit sal waarschijnlijk
                die volgende skuif hier bij die huis beïnvloed.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
      <text>Ten spijte van die veele economiese uitdagings is daar een merkbare toename in beleggings in
                Zuid-Afrikase groeneconomie. Internationale en plaaslijke fondsen word toenemens pandeer op herniebare
                energieprojekte, vooral zon en windkracht. Hier die tendens word gedrijf, dier beide die noodzakelijkeit
                om die landse koolstofvoetsboer te verminder en die commerciële levensvatbaarheid van alternatieve
                energiebronne in die lig van stijgende elektriciteitskostes. Hier die groene revolutie hou die belofte
                in van nie net een meer verhoubare toekomst nie, maar ook die scheeping van broodnodige nieuwe
                werkgelentheden in een vinnige ontwikkelende sector.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
      <text>Allemaal praat oor kindmatige intelligentie. Gaan dit ons werk stil of gaan dit ons leewans
                makkelijker maak? Hier in Zuid-Afrika begin bezighers nou ernstig kijk hoe hulle dit kan inspan. Van
                kletspotten wat kliententien santeer tot stelses wat data ontleed om beter beslijt te neem. Die
                moindelikere is eindloos. Die groot vroeg is hoe ons ons arbeidsmaag voorberei ver hierdie verandering.
                Dat ga nie net daaroor om posse te beskarren mee, maar om mens die vaardigheden te gee om samet hier die
                nieuwe technologie te werk. Dat is een gespraak wat elke bezigheid, groot of klein, nou moet begin voer.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-6.6581</umass>
        <npmi>0.0773</npmi>
        <coherence_value>0.6579</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-11.0734</umass>
        <npmi>-0.5759</npmi>
        <coherence_value>0.4297</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.5297</umass>
        <npmi>0.1359</npmi>
        <coherence_value>0.9336</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </besigheid_trans>
  <diere_trans>
    <topicblock id="11">
      <text>Dit gaan nie goed met die liefdes in Afrika nie. Daar is alloe minder van hulle oer. Vooral omdat
                mensel leise afbreek. Organisaties probeer hard om hulle te beskerm en zeker te maak daar is genoeg plek
                vir hulle om te lewe.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="12">
      <text>Diepke wijnum bij die kist krijg zwaar. Die oceaan wordt warmer en daar is minder koos vir hulle.
                Wiedenskaplik is werkzaam om te verstaan wat aangaan en u ons hierdie uilike volks kan helpen.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="13">
      <text>Daar is baar ondanks die katte, bij dierenskeilings wat die niewee huis soek. Hèr die plek is vol en
                hulle hoop mense sal kom aannem so dat die dier een tweede kans kan krij.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="14">
      <text>Nauvoorsers het nieme manier vind om olifanten te volg met die speciale technologie. Dit help hulle om
                te sien waar die olifant beweg en hoe hulle veilig kan blij. Weg van mensen wat hulle wil siermak.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="15">
      <text>Goeie nieuws vir die zee, meer dolfijne wordt nabij ons kus gesien. Dit wijst al dat die zee gesonder
                word en hulle krijg genoeg vis om te et.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="16">
      <text>Wetenskaplik is het ek klomp niewe paraspecies in eerie en myd ontdek. Dit is opvindend van het wys
                ons hoe baie dierendagen nog is wat ons nie ken nie. En hoe kom dit belangryk is om die natuur te
                bewaar.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="17">
      <text>Ons is beie nodig, hulle houd planten om te groei so dat ons koos kan ee. Maar beie starf uit en mens
                is bekommerd over wat dit vir ons gaan beteken. Ons wil meer bomen plant om hulle te helpen.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="18">
      <text>De skoorsvalk wat langkloos is sy syen is is weer opgemerk, dit gehoop dat ons nog baie dierendoorbijt
                het wat oorleef, sals al dun kon sel is weg.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="19">
      <text>Allo meer mens in stede krijg tuurde dieren. Daar is nou meer parken en plekken waar mens al al hond
                kan gaan stap wat goed is vir die dieren en hulle einaars.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="20">
      <text>Soms kom apen uit die bos en maak piekje gemoors in die dorpies. Mensen probeer manieren krij om
                samend met hulle te leer, zonder dat die probleem veroorzaakt verander.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>nan</umass>
        <npmi>nan</npmi>
        <coherence_value>0.5589</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-8.8809</umass>
        <npmi>-0.1889</npmi>
        <coherence_value>0.5729</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.4043</umass>
        <npmi>0.1850</npmi>
        <coherence_value>0.9428</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </diere_trans>
  <inter_nuus_trans>
    <topicblock id="21">
      <text>Die wereld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Ukraine weer toen jy. In die afgelopen week
                het verskeille internationale organisaties in slijt in die Verenigde Nasies en die Europese Unie
                hulkommer uitgespreek oor die verskerping van militaire optrede nabrie oostlikke grens van Ukraine.
                Buigers in Kiev het om eindomlichtende dorpen leef en vrees vervaardare conflict terwijl diplomatieke
                pogings van Geneve voortgaan om een volhoubare oplosing te vind. Intussen het dyssele mensel luizen
                verlood en is daar kommer oor die militaire nood met voedsel en medische voorhouder wat begin min raak.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="22">
      <text>In Zuid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amazone woude steeds voort. Die Brazilianse
                regering het pas nieuwe wetaanvaard wat beliggings in volhoubare bosbouw en wetenskaplike nafvorsing sal
                verruik. Maar omgevingsgroepen waarschiet dat stroperei en onwettige ontbosing steeds op recordvlakke
                plaas van. Plaaslijke gemeenskap in die Amazone gebiede rapporteren dat hulle levensbestaan bedrijf
                wordt, terwijl die gewerldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ecosysteem te beskerm. Intussen
                gruif veldwerkers stenen en internationale fondsen om beskadigde aarie te herstel en biodiversiteit te
                bevorder.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="23">
      <text>De economiese gevolg van inflatie en wisselvallige markten is wereldwijd syspaar. De Amerikaanse
                federale reserveraat het rentekoersen vir die derde keer van jar verhoog in poging om die vinnige
                stijginge inflatie te tek, terwijl Europa met die energiekrisis woordsel weens onstabele gasgoloude uit
                Rusland. In Afrika het verskeille lande al eie uitdaging met voedselsekerheid en dalende watiele waarde,
                internationale financiëlle instellings, sys die IMF, bied leningse en technikse bijstand aan om
                economiese stabiliteit te bevord. Maar aromoeun blij, a groot bekommernis, verbouwe huishoudings.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="24">
      <text>Miljoenen mens in reggeur Asië het die afgelopen maand zwaar weerstoestande ervaar met oorstromings,
                tyfrona en het toegolwe wat gemeenskap in landes als India, Bangladesh en die Filipijne getref het. Die
                Verenigde Naties en anderhulporganisaties het rams verlichtingsspannen ontplooi om komst, water en
                medische zorg die eerste getroefende te verskaaf. Intussen wars die klimaatwetenskaplik is dat sykele
                extreme weerstoestande waar skajnlik meer gereeld zal voorkom om normaal te klief maats veranderingen
                versnel. Regering wordt aangemoedig om meer verluibare infrasektier en ramsbestiersmateriaals te
                implementeer.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="25">
      <text>Démagraciecrisis in Europa blije sensitieve onderwerp normaal te dysjone vluchtelinge steeds boog om
                die Mille-Landse seer oortesteek op su knowe beter lewe. Regerings in Italië, Griekeland en Spanje werk
                samen met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die manitaire ondersteuning aan migranten te
                bied. Daar is achtersteerskommer oor die hantering van kinders zonder begeleiding en die oorvol
                aanhuidingsfaciliteite. Intussen pleit rechte groepen vir een meer menselijke en gesamenlikke benadering
                tot migratiebeleid in die streek.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="26">
      <text>Die vaste land van Afrika bestou op volle teken van democratiese vooruitgang, vooral in landen such as
                Nigeria waar onlangse verkiesings grotendeels vredsam verloop het. Internationale warneemings praes die
                derzuchtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds persorgd uit oor die politiek en geweld en
                ongelijke toegang tot stemlokale in die landelijke gebiede. Afrika in landen werkzaam om democratiese
                praktikken en menselrechte te bevorder, terwijl buitenlandse duranteers financieel en logistikke
                ondersteuning bied om regeringsdoeltreffende te verbeter.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="27">
      <text>Die konflik in die Gazastrook na die afgeluk beweek weer opslag gemaakt naar het niewe geval tussen
                Israelese machte en Palestijnse groepen uitgebrek het. Die Amerikaanse staarsdepartement en Europese
                Unie het beide a beroep op kalmte gedun en vraag vir onmiddelike vredeonderhandeling. Ingoser van Gazant
                vertel dat dagelikse uitdagings, syswatertekorten en beskadigde infrastructuur, terwijl hulporganisaties
                sukkel om basisse diensten aan die bevolking te lever. Die wereld hou hierdie streek feind op met hoop
                om blijvende skietselstand.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="28">
      <text>Internationale sportsbeerhe in die afgelopen naweek miljoenen kijkers gelook, met die Olympische
                Spelen in Parijs as hoogtepunt. Sydafrikaanse atlete het die land trotsgemaak met verskeille medaille in
                zwem en atletiek, terwijl die openingsseleminie wijd beskou is as een van die meest inofferende tot
                disver. Organiseerderes probleem toen die belangrijkeid van internationale samenwerking in sport as
                brugbouwer tussen culteer, ondanks logistiekent, uitdagings en gezondheidsmaatregels wat steeds nacht
                komend word.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="29">
      <text>Noord-Amerika had die VSA in Canada een nieuwe handelsooreenkomst ondertekend, wat poog om dariewe en
                sleetelproducten se stal en moordtoesuritaille te verlaag. Die ooreenkomst is deel van een poging om
                economiese groei aan te wakker en belittareale verhoudings te versterk na jaren van spanning oor
                handelsbeleid. Landbouwproducten aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar sommige
                naiwereren, woorsky dat verdere aanpassingsnurig is om rechtvaardige speelfeld te verzeker.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="30">
      <text>Die beskerming van minderhuisgroepen en mensrechten is steeds een focuspunt in internationale
                diplomatie. Die Verenigde Nasies het onlangs een resolutie aanvaar wat lidlande aanmoerig omstappen te
                neem ten discriminatie en vervolging van etniese en goddienstelijke minderhede. In lande, sys Myanmar en
                Afghanistan, blei rechte groepen bezorgd oor die lot van kwetsbare bevolkings. Een internationale druk
                neemt toe om mehervorming te implementeer en onrechverdige beleid te herzien. In die kwesties staan
                centraal en verscheihe wereldweie forums en conferenties hierdie maand.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-6.7942</umass>
        <npmi>-0.1911</npmi>
        <coherence_value>0.7380</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-4.9680</umass>
        <npmi>-0.2559</npmi>
        <coherence_value>0.6930</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.1155</umass>
        <npmi>-0.0287</npmi>
        <coherence_value>0.9039</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </inter_nuus_trans>
  <karre_trans>
    <topicblock id="31">
      <text>Mensen in Zuid-Afrika klaar dat nieuwe karren die eist al bije kost. Dat maakt het moeilijk voor bije
                om e splinte nieuwe voortuig te koop.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="32">
      <text>Die prijs van petrol is weer een goeie kopsie. Dit maak rei dierder en mens soek nou na karre wat
                minder brandstof gebruik.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="33">
      <text>Alhoewel meer elektriske karren hier is, hylle gebreik nie petrol nie, maar is nogal dier. Dierig
                hierin kijk hoe hylle dit goed koop kan maak.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="34">
      <text>Omdat niewe karredier is, verkoop tweedehandse karren bieie goed. Mensen soek goeie, gebruikte
                voertuige wat hulle kan bekostig.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="35">
      <text>Die karfabriek hier in Zuid-Afrika is belangrijk. Hele maak karre voor ons en voor anderlande. Wat
                help om werk te skep voor bieie mensen.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="36">
      <text>Soms is dit moeilik om onderdelen voor karren te kry. Dit beteken karren staan langer in die
                werkwinkel as iets breek.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="37">
      <text>Die nieuwe kar wat gemaakt word is al goeie veilige. Hylle het nieuwe technologie wat help om
                ongelukkig te voorkom en mens te beskerm.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="38">
      <text>Bacchies is styrks baie populair in Zuid-Afrika. Mensen gebreikt dit vir werk en vir plasier.</text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="39">
      <text>Dit is een uitdaging om karren uit die fabriek na die handelaars te kreeg. Daar is soms probleem met
                treinen en vrachtmotors.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="40">
      <text>Kara word al hoor slimme, hulle het nou goed soos grootskerms, GPS en ander sniffies wat die rit
                lekkerder maak.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-4.7173</umass>
        <npmi>0.1160</npmi>
        <coherence_value>0.7332</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-2.8171</umass>
        <npmi>0.0269</npmi>
        <coherence_value>0.6640</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.7010</umass>
        <npmi>0.2746</npmi>
        <coherence_value>0.8429</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </karre_trans>
  <politiek_trans>
    <topicblock id="41">
      <text>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nieuwe coalitie in die parlement
                aangekondigd. Die partijen sê hulle gaan naar Saanwerk om waardelisheid te prober afneem en corruptie
                vast te vat. Sommige mensen is hoopvol, maar ander woon of allemaal rechthig Saan zal trek.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="42">
      <text>Huste die die president, het toespraak hou over belasting. Huit belove, daar sal nie groot
                verwoegingswees nie, maar mens is tyes bekommerd waar prijse wat stijg. En die staatssie zakemanne,
                hulle hoop die regering gaan klein, wees gere meer ondersteen wat allemaal voel die economiese druk.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="43">
      <text>A bekende oppositieleier is vandag in die nieis, omdat sa kritiek gelever het op die niewe wet oor
                waterbescherming. Sa sê dus nodig, maar sa dink nie die regering luister na gemeenskap wat gerook word
                nie. Ong die ander kant sê die minister krijg almoe kans om inzete te lever.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="44">
      <text>In die dorp het die municipaliteit nou weer vergaat over die paie wat vol gaat is. Die burgemeester sê
                daar is geld, maar die contracteers vaat lang. Baaninwoners is moeg ver beloofd is. Al sê elk jaar, word
                al die saaftie en die paie blij nie te uslag.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="45">
      <text>Die verkieing kom oor een paar maande en die partijen begint plakate opzit en bij school toe spraak
                hou. Partijmense is opgewonden en anders sê hulle is klaarbesluit verwie hulle gaan stem. Bei jongmense
                sê hulle voel hulle stem mag nie een verschil nie, maar organisaties mogen hulle aan om betrokken te
                raak.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="46">
      <text>Daar was een betooging bij die staalstraatsgebouw over hoor elektriciteitsprijs. Paar mens sê, hulle
                kan nie die nie wat daar die webbekoos nie. Die burgemeester sê, hulle probeer met eiskom onderhandel.
                Maar dit is moeilijk. Intussen vroo inwoordings, net voor meer deersuchtigheid.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="47">
      <text>Die regering het vandag in die Wip land aangekonnig om misdaad in die stad te beveg. Daar gaan meer
                policiering wees en a paar biertwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dat is een goeie begin,
                maar hulle hoop dit is nie net voor die nies nie.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="48">
      <text>Na onlangse wafzaak oor die grondbesit is mensel beskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister
                sê die regering wil zekermaak anbelkrijg a refaardige kans, maar boerde sê hulle is onzeker oor hulle
                plaas is die toekomst. Dit blije een warm gesprekspunt op die dorp.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="49">
      <text>Parlamentsliera het gister lang gedebateer oor die geswontheidszorg. Die minister beloof dat meer
                klinieke gaan openmak en dat die dienst gaan verbeter. Mensen in die platteland sê hulle open dat dit
                gebeur, want thans moet hulle ver rai om dokter te sê.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="50">
      <text>Die oppositie hou vandag een groot bijeenkomst in die oorstad. Hille sê, hulle wil die regeringse
                plannen uitdaag en hulle eie oplossingsvoorspel. Partij Lerre het plakate en tehende gedraag en daar is
                een rechte feesatmosfeer. Al is daar ook a paar tenstanders wat kon protesteren.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-6.9435</umass>
        <npmi>0.0194</npmi>
        <coherence_value>0.6967</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-4.6595</umass>
        <npmi>-0.0361</npmi>
        <coherence_value>0.7796</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.3564</umass>
        <npmi>0.2329</npmi>
        <coherence_value>0.9628</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </politiek_trans>
  <skool_trans>
    <topicblock id="51">
      <text>Zuid-Afrikaanse skoele probeer alie meer om kinders nal eie moedertool te leer, ver alles hulle klein
                is, na voor syn wys dat het kinders helpt om beter te leer en slim te word.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="52">
      <text>Daar is nie we online school in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is giet vir gesêne wat al
                genesbari haais wil scoren. Én dit wese technieelikie helpt mit lief.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="53">
      <text>Baie leerleis in Syde Afrikans sykkel nolk myk lees in Scribe, verallie dit werd het al soos
                Afrikaans, un er weiß eis prabier niem me nie ruffend om dit te help, maar daar is nolk baie eind
                ochings.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="54">
      <text>Die regering kijkt nou weer na hoe ons onderwijsers opleik. Ellel wil sikermook ons het genieeg goeie
                onderwijsers, vooral vir die jongste kinders en voor vakkansus, wetenskap en wiskende.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="55">
      <text>Sommige staatskolen sout Afrika dyn rechte gyd, sels Pietras van die dier privat skoele. Dat wees dat
                my die harde werk in Kujan er wees is ons genners ver kan kom.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="56">
      <text>Geld voor school blije grot kweesie. Die regering probeer om geldraagvaarig te versprei, vooral voor
                arme school en wat sickle om alles te koop wat hulle nodig heet.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="57">
      <text>A grutniewe privat universiteit in Afrikaans wordt gebouwd. Dit sal meer geleend hierdie bied vir
                studenten om in Afrikaans te studeer en die taals op die komst in oor en naar huis versieke.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="58">
      <text>Mere en meer schuil ikk gebruik nou technliefie nie klas, sê sn tablete en reeknoors. Dat mok leer
                meer breed en gekoeneersdoegang tot baar inlichting, al is er nog eidavings mydoegang.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>3</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="59">
      <text>Die regering wil die weet van ander oor skool tilatings en taal beleid. Dit veroorzaak soms bieke
                drama, want mens is bekommerd oor wat het vir Afrikaanse schooles sal beteken.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <topicblock id="60">
      <text>Daar is baar nie wie die is waarom u skoekar nie glimt te verbeter. Dat kan oor wat kinders leer en
                hoe hulle net leer, sêle tylle rechensvrietekomst en alles wat die wereld van aie vrouw.
      </text>
      <topic_assignments>
        <model name="BER">
          <assigned_topic>2</assigned_topic>
        </model>
        <model name="LDA">
          <assigned_topic>1</assigned_topic>
        </model>
        <model name="NMF">
          <assigned_topic>0</assigned_topic>
        </model>
      </topic_assignments>
    </topicblock>
    <model_coherence>
      <model name="BER">
        <umass>-9.1316</umass>
        <npmi>0.0080</npmi>
        <coherence_value>0.5974</coherence_value>
      </model>
      <model name="LDA">
        <umass>-2.8431</umass>
        <npmi>0.1901</npmi>
        <coherence_value>0.8210</coherence_value>
      </model>
      <model name="NMF">
        <umass>-0.6986</umass>
        <npmi>0.5457</npmi>
        <coherence_value>0.9251</coherence_value>
      </model>
    </model_coherence>
  </skool_trans>
  <overall_summary>
    <model name="BER">
      <umass>
        <avg>-6.8489</avg>
        <stdev>1.4002</stdev>
        <min>-9.1316</min>
        <max>-4.7173</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>0.0059</avg>
        <stdev>0.1060</stdev>
        <min>-0.1911</min>
        <max>0.1160</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.6637</avg>
        <stdev>0.0669</stdev>
        <min>0.5589</min>
        <max>0.7380</max>
      </coherence_value>
    </model>
    <model name="LDA">
      <umass>
        <avg>-5.8737</avg>
        <stdev>3.0796</stdev>
        <min>-11.0734</min>
        <max>-2.8171</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>-0.1400</avg>
        <stdev>0.2427</stdev>
        <min>-0.5759</min>
        <max>0.1901</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.6600</avg>
        <stdev>0.1303</stdev>
        <min>0.4297</min>
        <max>0.8210</max>
      </coherence_value>
    </model>
    <model name="NMF">
      <umass>
        <avg>-0.4676</avg>
        <stdev>0.2049</stdev>
        <min>-0.7010</min>
        <max>-0.1155</max>
      </umass>
      <npmi>
        <avg>0.2242</avg>
        <stdev>0.1728</stdev>
        <min>-0.0287</min>
        <max>0.5457</max>
      </npmi>
      <coherence_value>
        <avg>0.9185</avg>
        <stdev>0.0382</stdev>
        <min>0.8429</min>
        <max>0.9628</max>
      </coherence_value>
    </model>
  </overall_summary>
</transcripts>