<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<news>
    <topicblock id="1">
        <text>
            Mense in Suid-Afrika kla dat nuwe karre deesdae baie kos. Dit maak dit moeilik vir baie om 'n splinternuwe voertuig te koop.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="2">
        <text>
            Die prys van petrol is weer 'n groot kopseer. Dit maak ry duurder en mense soek nou na karre wat minder brandstof gebruik.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="3">
        <text>
            Al hoe meer elektriese karre is hier. Hulle gebruik nie petrol nie, maar is nogal duur. Die regering kyk hoe hulle dit goedkoper kan maak.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="4">
        <text>
            Omdat nuwe karre duur is, verkoop tweedehandse karre baie goed. Mense soek goeie, gebruikte voertuie wat hul kan bekostig.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="5">
        <text>
            Die karfabrieke hier in Suid-Afrika is belangrik. Hulle maak karre vir ons en vir ander lande, wat help om werk te skep vir baie mense.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="6">
        <text>
            Soms is dit moeilik om onderdele vir karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die werkswinkel as iets breek.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="7">
        <text>
            Die nuwe karre wat gemaak word, is al hoe veiliger. Hulle het nuwe tegnologie wat help om ongelukke te voorkom en mense te beskerm.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="8">
        <text>
            Bakkies is steeds baie populêr in Suid-Afrika. Mense gebruik dit vir werk en vir plesier.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="9">
        <text>
            Dit is 'n uitdaging om karre uit die fabrieke na die handelaars te kry. Daar is soms probleme met treine en vragmotors.
        </text>
    </topicblock>
    <topicblock id="10">
        <text>
            Karre word al hoe slimmer. Hulle het nou goed soos groot skerms, GPS, en ander snufies wat die rit lekkerder maak.
        </text>
    </topicblock>
</news>