<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<transcripts>
  <block id="1">
    <file name="text">
      <wer>0.417</wer>
      <cer>0.289</cer>
      <levenshtein>1208</levenshtein>
      <ref>Suid-Afrika se ekonomie het onlangs 'n skrale toename getoon, 'n syfer wat weereens die onderliggende broosheid
            van ons ekonomiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van Statistieke Suid-Afrika, het die
            landbousektor wel 'n positiewe bydrae gelewer, maar dit is grootliks teengewerk deur 'n teleurstellende afname
            in die vervaardigings en mynbousektore. Die regering het sy verbintenis herhaal om strukturele hervormings te
            versnel wat logistieke knelpunte en energie onsekerheid moet aanspreek, faktore wat kenners meen deurslaggewend
            is om besigheidsvertroue te herstel en volhoubare groei te stimuleer.</ref>
      <hypo>Sytafrikase economie het onlangs een skrale toename getoon, a cijfer wat weer eens die onderliggende
                broesheid van ons economiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van statistieke Sytafrika het
                die landbouwsector wel a positieve bijdrage geleweer, maar dit is grotelijk steengewerkt dier het
                leerstellende afname in die vervaardigings- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhal
                om structuriele hervormings te versnel wat logistieke knalpinten en energie-onsiekerheid moet aanspreek,
                factoren wat keners myen die er slaggevend is om beesgeidsvertrouwen te herstel en volhoubare groei te
                stimuler.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="2">
    <file name="text">
      <wer>0.449</wer>
      <cer>0.314</cer>
      <levenshtein>917</levenshtein>
      <ref>Dit is weer daardie tyd van die jaar. Soos die koue inrol, hou almal asem op oor Eskom se winterplan. Die
            kragreus sê hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapasiteit wat na bewering aanlyn is.
            Maar vir die gemiddelde kleinsake eienaar voel dit soos 'n dobbelspel. Gaan die ligte aanbly sodat die oonde kan
            bak en die masjiene kan loop? Baie hoop vir die beste, maar beplan vir die ergste, met die koste van
            kragopwekkers en sonpanele wat 'n groot hap uit enige moontlike wins neem.</ref>
      <hypo>Dit is weer daar die tijd van die jaar, sys die koude inrol hou amel asem op oor Eskomse winterplan.
                Die kraagries sey hulle is beter voorbereid as verleden jaar, met meer opwekkingskapaciteit wat
                nabewering online is. Maar, vir die gemiddelde klein sake ei en naar voelt het sys a dubbelspel, gaan
                die lichte aanblij soor die winter kan bak en die machine kan loop. Buy a whip vir die beste, maar
                beplan vir die ergste, met die koste van kraagopwerkers en sompanelen wat a groet hap uit enige
                moendelike vins neen.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="3">
    <file name="text">
      <wer>0.512</wer>
      <cer>0.340</cer>
      <levenshtein>1103</levenshtein>
      <ref>Die jongste aanpassing in die brandstofprys bied 'n welkome, hoewel geringe, verligting vir Suid-Afrikaanse
            verbruikers en besighede. 'n Klein afname in beide petrol en diesel is aangekondig, hoofsaaklik te danke aan 'n
            effense versterking van die Rand en laer internasionale oliepryse. Vervoer en logistiekmaatskappye, wat 'n
            integrale deel van die ekonomie vorm, sal hierdie daling verwelkom aangesien dit hul bedryfskostes direk
            beïnvloed. Analiste waarsku egter dat wisselvalligheid in die wêreld en plaaslike ekonomiese druk hierdie
            positiewe tendens vinnig kan omkeer.</ref>
      <hypo>Die jongste aanpassing in die brandstofprijs biedt de welkomne, hoewel geringe verlichting vir
                Zuid-Afrikaanse verbruikers in besigeerde. A klein afname in beide petro en diesel is aangekondig.
                Hoefzakelijk te dankan aan een evense versterking van die rand en laar internationale olieprijs. Vervoer
                en logistiek maatskapeien, wat die integrale deel van die economieforum, zou hier die daling verwelkom,
                aangezien dit op bedrijfskost is direct beïnvloed. Analyste waarschie achter dat wisselvalligheid in die
                wereld en plaaslijke economiese druk hier die positieve tendents vannacht kan omgeer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="4">
    <file name="text">
      <wer>0.537</wer>
      <cer>0.390</cer>
      <levenshtein>1012</levenshtein>
      <ref>As jy jou oë op die JSE hou, sal jy weet dis onstabiel op die oomblik. Die mark het die laaste paar weke sy op
            en afdraandes gehad, grootliks gedryf deur internasionale markbewegings en plaaslike nuus. Hulpbronaandele kry
            'n bietjie hupstoot danksy beter kommoditeitspryse, maar die kleinhandelsektor voel nog die knyp van verbruikers
            wat hul geld deeglik moet bestuur. Vir die van ons met 'n bietjie geld belê, is die vraag soos altyd: is dit nou
            die tyd om te koop, te verkoop of maar net vas te byt en te hoop vir kalmer waters?</ref>
      <hypo>Als jy jou oe op die JSE hou, zou jy weet dit is onstabiel op die oemlik. Die mark hier die laatste
                paar weke se op en afrandes gehad, groteliks gedrijfd hier die internationale mark bewegings en
                plaaslijke nees. Hobron-aandiele krij a bieke hupstoot dank se beter commodities prijse, maar die klein
                handelssector voel nog die knijp van die verbruikers wat al geld degelijk moet bestyr. Vyr die van ons
                met a bieke hup ble, is die vraag, so as altijd, is dit nou die tijd om te koep, te verkoep of nou net
                vast te bijt en te whip ver komer waters?</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="5">
    <file name="text">
      <wer>0.500</wer>
      <cer>0.327</cer>
      <levenshtein>733</levenshtein>
      <ref>Die klein, medium en mikro ondernemingsektor bly die ruggraat van werkskepping in Suid-Afrika, tog staar hierdie
            ondernemings steeds enorme struikelblokke in die gesig. 'n Onlangse verslag deur die Kleinsake instituut
            beklemtoon dat burokratiese rompslomp en toegang tot finansiering die grootste struikelblokke vir groei bly.
            Terwyl die regering se nuwe leningskemas vir kleinbesighede lofwaardig is, voer belanghebbendes aan dat die
            implementering en toeganklikheid daarvan krities sal wees. Sonder 'n wesenlike verandering in die regulatoriese
            omgewing, loop talle belowende klein besighede die gevaar om te stagneer of selfs te misluk.</ref>
      <hypo>Die klein-, medium- en micro-ondernemingssector ply die rugraad van werkskipping in Zuid-Afrika. Toch
                sta hier die onderneming steeds enorme strijko-blokken in die gesig. A onlangse verslag die die
                Kleinsake Instituut beklemt toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot financiering die grootste
                strijko-blokken vergroei blij. Terwijl die regeringsnieuwe leningschema vir kleinbeesigheer lofwaardig
                is, voer belanghebende aan dat die implementering en toegankelikheid daarvan kritisch zou wees. Zonder a
                weesendlikke verandering in die regulatoriese omgeving, loopt talle belovende kleinbeesigheer die gevaar
                om te tastag neer of zelfs te mislik.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="6">
    <file name="text">
      <wer>0.398</wer>
      <cer>0.324</cer>
      <levenshtein>817</levenshtein>
      <ref>Dit voel asof almal deesdae 'n plan moet maak om die maand deur te kom, en dit wys in hoe ons ons geld spandeer.
            Data van groot kleinhandelaars wys dat mense meer fokus op die noodsaaklikhede soos kos, vervoer en data.
            Luukshede en uiteet word eerste gesny. Wat interessant is, is die groei in aanlyn inkopies vir kruideniersware.
            Dit lyk asof gerief en die vermoë om pryse te vergelyk sonder om jou huis te verlaat, swaarder weeg. Vir
            besighede is die boodskap duidelik: waarde en gerief is wat die Suid-Afrikaanse verbruiker nou soek.</ref>
      <hypo>Dit voel as of amal dies da a plan moet maak om die maan dyr te kom en dit wijs in hoe ons ons geld
                spandeer. Data van groot klein handelaars wijs dat mensen meer focus op die noodzakelijke herris, dus
                kos, vervoer en data. Liksherde en eitier word eerst te gesnay. Wat interessant is, is die groei in
                online inkooppies verkrijgde nieuwsvare. Dit lijk as of gerief en die vermoe om prijse te vergeleik,
                zonder om jou huis te verlaat. Swaarder weg. Verbeesigere is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is
                wat die Zuid-Afrikaanse verbruiker nou soek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="7">
    <file name="text">
      <wer>0.439</wer>
      <cer>0.317</cer>
      <levenshtein>1298</levenshtein>
      <ref>Die amptelike werkloosheidsyfer bly op 'n kommerwekkende hoë vlak, met jeugwerkloosheid wat 'n besonderse
            dringende krisis verteenwoordig. Hierdie statistiek is nie net 'n sosio ekonomiese tragedie nie, maar het ook 'n
            direkte impak op besigheidsgroei. 'n Krimpende poel van verbruikers met besteebare inkomste beperk die mark vir
            goedere en dienste. Verder skep die hoë werkloosheid 'n omgewing van sosiale onstabiliteit, wat
            besigheidsvertroue en langtermynbeleggings negatief kan beïnvloed. Programme wat vaardigheidsontwikkeling en
            entrepreneurskap bevorder, word as noodsaaklik beskou om hierdie siklus te breek.</ref>
      <hypo>Die amtelike werkloosheid cijfer blij op een kommerwekkende hohe vlak, met jeugd werkloosheid wat a
                besonderse dringende crisis vertienwoordig. Hierdie statistiek is nie net a socio-economische tragedie
                nie, maar het ook a directe inpak op bezigheidsgroei. A krimpende pool van verbruikers met besteebare
                inkomsten bepaart die mark vergoederen en diensten. Verder scaept die hohe werkloosheid a omgeving van
                sociale onstabiliteit wat bezigheidsvertrouwe en langtermijn beleigings negatief kan beïnvloed.
                Programme wat vaardigheidsontwikkeling en intrapreneurskap bevorder, word as noodzakelijk beskou om
                hierdie cyclist te breek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="8">
    <file name="text">
      <wer>0.297</wer>
      <cer>0.261</cer>
      <levenshtein>774</levenshtein>
      <ref>So, die Reserwebank het besluit om die rentekoers onveranderd te laat. Geen groot verrassing daar nie.
            Vir die wat skuld het op 'n huis of motor, is dit 'n sug van verligting dat dinge nie nou duurder word nie. Maar
            vir die ekonomie as geheel, is dit 'n teken dat ons nog nie uit die gevaarsone is nie. Die Bank probeer inflasie
            in toom hou sonder om die bietjie ekonomiese groei wat ons het, heeltemal te verwurg. Almal wag nou om te sien
            wat die groot internasionale banke doen, want dit sal waarskynlik die volgende skuif hier by die huis beïnvloed.</ref>
      <hypo>Soe, die reservebank het besleid om die rente koers onveranderd te laat. Geen groot verassing daar
                nie. Ver die wat skuld het op uw huis of motor is dit in sig van verlichting dat dinge nie nou dierder
                word nie. Maar, ver die economie as a geheel is dit te teken dat ons nog nie uit die gevaarzone is nie.
                Die bank probeer inflatie in toem hou zonder om die bieke economiese groei wat ons het, jyotemal te
                verwirg. Ammo wacht nou om te sien wat die groot internationale banken doen, want dit sal waarschijnlijk
                die volgende skuif hier bij die huis beïnvloed.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="9">
    <file name="text">
      <wer>0.472</wer>
      <cer>0.319</cer>
      <levenshtein>1095</levenshtein>
      <ref>Ten spyte van die vele ekonomiese uitdagings, is daar 'n merkbare toename in beleggings in Suid-Afrika se groen
            ekonomie. Internasionale en plaaslike fondse word toenemend spandeer op hernubare energieprojekte, veral son en
            windkrag. Hierdie tendens word gedryf deur beide die noodsaaklikheid om die land se koolstofvoetspoor te
            verminder en die kommersiële lewensvatbaarheid van alternatiewe energiebronne in die lig van stygende
            elektrisiteitskostes. Hierdie groen revolusie hou die belofte in van nie net 'n meer volhoubare toekoms nie,
            maar ook die skepping van broodnodige nuwe werkgeleenthede in 'n vinnige ontwikkelende sektor.</ref>
      <hypo>Ten spijte van die veele economiese uitdagings is daar een merkbare toename in beleggings in
                Zuid-Afrikase groeneconomie. Internationale en plaaslijke fondsen word toenemens pandeer op herniebare
                energieprojekte, vooral zon en windkracht. Hier die tendens word gedrijf, dier beide die noodzakelijkeit
                om die landse koolstofvoetsboer te verminder en die commerciële levensvatbaarheid van alternatieve
                energiebronne in die lig van stijgende elektriciteitskostes. Hier die groene revolutie hou die belofte
                in van nie net een meer verhoubare toekomst nie, maar ook die scheeping van broodnodige nieuwe
                werkgelentheden in een vinnige ontwikkelende sector.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="10">
    <file name="text">
      <wer>0.364</wer>
      <cer>0.327</cer>
      <levenshtein>961</levenshtein>
      <ref>Almal praat oor kunsmatige intelligensie. Gaan dit ons werk steel of gaan dit ons lewens makliker maak? Hier in
            Suid-Afrika begin besighede nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van kletsbotte wat kliëntediens hanteer
            tot stelsels wat data ontleed om beter besluite te neem, die moontlikhede is eindeloos. Die groot vraag is hoe
            ons ons arbeidsmag voorberei vir hierdie verandering. Dit gaan nie net daaroor om poste te beskerm nie, maar om
            mense die vaardighede te gee om saam met hierdie nuwe tegnologie te werk. Dis 'n gesprek wat elke besigheid,
            groot of klein, nou moet begin voer.</ref>
      <hypo>Allemaal praat oor kindmatige intelligentie. Gaan dit ons werk stil of gaan dit ons leewans
                makkelijker maak? Hier in Zuid-Afrika begin bezighers nou ernstig kijk hoe hulle dit kan inspan. Van
                kletspotten wat kliententien santeer tot stelses wat data ontleed om beter beslijt te neem. Die
                moindelikere is eindloos. Die groot vroeg is hoe ons ons arbeidsmaag voorberei ver hierdie verandering.
                Dat ga nie net daaroor om posse te beskarren mee, maar om mens die vaardigheden te gee om samet hier die
                nieuwe technologie te werk. Dat is een gespraak wat elke bezigheid, groot of klein, nou moet begin voer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="11">
    <file name="text">
      <wer>0.250</wer>
      <cer>0.273</cer>
      <levenshtein>201</levenshtein>
      <ref>Dit gaan nie goed met ons leeus in Afrika nie. Daar is al hoe minder van hulle oor,
            veral omdat mense hul huise afbreek. Organisasies probeer hard om hulle te beskerm en
            seker te maak daar is genoeg plek vir hulle om te lewe.</ref>
      <hypo>Dit gaan nie goed met die liefdes in Afrika nie. Daar is alloe minder van hulle oer. Vooral omdat
                mensel leise afbreek. Organisaties probeer hard om hulle te beskerm en zeker te maak daar is genoeg plek
                vir hulle om te lewe.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="12">
    <file name="text">
      <wer>0.471</wer>
      <cer>0.311</cer>
      <levenshtein>327</levenshtein>
      <ref>Die pikkewyne by die kus kry swaar. Die oseaan word warmer, en daar is minder kos
            vir hulle. Wetenskaplikes werk saam om te verstaan wat aangaan en hoe ons hierdie oulike
            voëls kan help.</ref>
      <hypo>Diepke wijnum bij die kist krijg zwaar. Die oceaan wordt warmer en daar is minder koos vir hulle.
                Wiedenskaplik is werkzaam om te verstaan wat aangaan en u ons hierdie uilike volks kan helpen.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="13">
    <file name="text">
      <wer>0.500</wer>
      <cer>0.259</cer>
      <levenshtein>59</levenshtein>
      <ref>Daar is baie honde en katte by diereskuilings wat 'n nuwe huis soek. Hierdie plekke
            is vol, en hulle hoop mense sal kom aanneem sodat die diere 'n tweede kans kan kry.</ref>
      <hypo>Daar is baar ondanks die katte, bij dierenskeilings wat die niewee huis soek. Hèr die plek is vol en
                hulle hoop mense sal kom aannem so dat die dier een tweede kans kan krij.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="14">
    <file name="text">
      <wer>0.361</wer>
      <cer>0.271</cer>
      <levenshtein>164</levenshtein>
      <ref>Navorsers het 'n nuwe manier gevind om olifante te volg met spesiale tegnologie. Dit
            help hulle om te sien waar die olifante beweeg en hoe hulle veilig kan bly, weg van
            mense wat hulle wil seermaak.</ref>
      <hypo>Nauvoorsers het nieme manier vind om olifanten te volg met die speciale technologie. Dit help hulle om
                te sien waar die olifant beweg en hoe hulle veilig kan blij. Weg van mensen wat hulle wil siermak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="15">
    <file name="text">
      <wer>0.357</wer>
      <cer>0.290</cer>
      <levenshtein>50</levenshtein>
      <ref>Goeie nuus vir die see! Meer dolfyne word naby ons kus gesien. Dit wys dalk dat die
            see gesonder word, en hulle kry genoeg vis om te eet.</ref>
      <hypo>Goeie nieuws vir die zee, meer dolfijne wordt nabij ons kus gesien. Dit wijst al dat die zee gesonder
                word en hulle krijg genoeg vis om te et.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="16">
    <file name="text">
      <wer>0.421</wer>
      <cer>0.377</cer>
      <levenshtein>303</levenshtein>
      <ref>Wetenskaplikes het 'n klomp nuwe paddaspesies in die reënwoud ontdek. Dit is
            opwindend, want dit wys ons hoe baie diere daar nog is wat ons nie ken nie, en hoekom
            dit belangrik is om die natuur te bewaar.</ref>
      <hypo>Wetenskaplik is het ek klomp niewe paraspecies in eerie en myd ontdek. Dit is opvindend van het wys
                ons hoe baie dierendagen nog is wat ons nie ken nie. En hoe kom dit belangryk is om die natuur te
                bewaar.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="17">
    <file name="text">
      <wer>0.385</wer>
      <cer>0.303</cer>
      <levenshtein>330</levenshtein>
      <ref>Ons het bye nodig! Hulle help plante om te groei sodat ons kos kan hê. Maar bye
            sterf uit, en mense is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons moet meer bome
            plant om hulle te help.</ref>
      <hypo>Ons is beie nodig, hulle houd planten om te groei so dat ons koos kan ee. Maar beie starf uit en mens
                is bekommerd over wat dit vir ons gaan beteken. Ons wil meer bomen plant om hulle te helpen.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="18">
    <file name="text">
      <wer>0.533</wer>
      <cer>0.371</cer>
      <levenshtein>77</levenshtein>
      <ref>'n Skaars valk wat lanklaas gesien is, is weer opgemerk. Dit gee hoop dat ons nog
            baie diere daar buite het wat oorleef, selfs al dink ons hulle is weg.</ref>
      <hypo>De skoorsvalk wat langkloos is sy syen is is weer opgemerk, dit gehoop dat ons nog baie dierendoorbijt
                het wat oorleef, sals al dun kon sel is weg.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="19">
    <file name="text">
      <wer>0.531</wer>
      <cer>0.325</cer>
      <levenshtein>74</levenshtein>
      <ref>Al hoe meer mense in die stede kry troeteldiere. Daar is nou meer parke en plekke
            waar mense hul honde kan gaan stap, wat goed is vir die diere én die eienaars.</ref>
      <hypo>Allo meer mens in stede krijg tuurde dieren. Daar is nou meer parken en plekken waar mens al al hond
                kan gaan stap wat goed is vir die dieren en hulle einaars.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="20">
    <file name="text">
      <wer>0.484</wer>
      <cer>0.312</cer>
      <levenshtein>66</levenshtein>
      <ref>Soms kom ape uit die bos en maak bietjie 'n gemors in die dorpies. Mense probeer
            maniere kry om saam met hulle te lewe sonder dat dit probleme veroorsaak vir almal.</ref>
      <hypo>Soms kom apen uit die bos en maak piekje gemoors in die dorpies. Mensen probeer manieren krij om
                samend met hulle te leer, zonder dat die probleem veroorzaakt verander.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="21">
    <file name="text">
      <wer>0.473</wer>
      <cer>0.266</cer>
      <levenshtein>1178</levenshtein>
      <ref>Die wêreld hou asem op namate spanning tussen Rusland en Oekraïne weer toeneem. In die
            afgelope week
            het verskeie internasionale organisasies, insluitend die Verenigde Nasies en die
            Europese Unie, hul
            kommer uitgespreek oor die verskerping van militêre optrede naby die oostelike grens van
            Oekraïne.
            Burgers in Kiev en omliggende dorpe leef in vrees vir verdere konflik, terwyl
            diplomatieke pogings
            in Genève voortgaan om ’n volhoubare oplossing te vind. Intussen het duisende mense hul
            huise
            verlaat en is daar kommer oor humanitêre nood, met voedsel- en mediese voorrade wat
            begin min raak.</ref>
      <hypo>Die wereld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Ukraine weer toen jy. In die afgelopen week
                het verskeille internationale organisaties in slijt in die Verenigde Nasies en die Europese Unie
                hulkommer uitgespreek oor die verskerping van militaire optrede nabrie oostlikke grens van Ukraine.
                Buigers in Kiev het om eindomlichtende dorpen leef en vrees vervaardare conflict terwijl diplomatieke
                pogings van Geneve voortgaan om een volhoubare oplosing te vind. Intussen het dyssele mensel luizen
                verlood en is daar kommer oor die militaire nood met voedsel en medische voorhouder wat begin min raak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="22">
    <file name="text">
      <wer>0.434</wer>
      <cer>0.291</cer>
      <levenshtein>1094</levenshtein>
      <ref>In Suid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amasonewoud steeds voort. Die
            Brasiliaanse
            regering het pas nuwe wette aanvaar wat beleggings in volhoubare bosbou en wetenskaplike
            navorsing
            sal verhoog, maar omgewingsgroepe waarsku dat stropery en onwettige ontbossing steeds op
            rekordvlakke plaasvind. Plaaslike gemeenskappe in die Amasonegebied rapporteer dat hul
            lewensbestaan
            bedreig word, terwyl die wêreldgemeenskap druk op die regering plaas om die ekosisteem
            te beskerm.
            Intussen kry veldwerkers steun van internasionale fondse om beskadigde areas te herstel
            en
            biodiversiteit te bevorder.</ref>
      <hypo>In Zuid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amazone woude steeds voort. Die Brazilianse
                regering het pas nieuwe wetaanvaard wat beliggings in volhoubare bosbouw en wetenskaplike nafvorsing sal
                verruik. Maar omgevingsgroepen waarschiet dat stroperei en onwettige ontbosing steeds op recordvlakke
                plaas van. Plaaslijke gemeenskap in die Amazone gebiede rapporteren dat hulle levensbestaan bedrijf
                wordt, terwijl die gewerldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ecosysteem te beskerm. Intussen
                gruif veldwerkers stenen en internationale fondsen om beskadigde aarie te herstel en biodiversiteit te
                bevorder.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="23">
    <file name="text">
      <wer>0.482</wer>
      <cer>0.286</cer>
      <levenshtein>1174</levenshtein>
      <ref>Die ekonomiese gevolge van inflasie en wisselvallige markte is wêreldwyd sigbaar. Die
            Amerikaanse
            Federale Reserweraad het rentekoerse vir die derde keer vanjaar verhoog in ’n poging om
            die vinnig
            stygende inflasie te tem, terwyl Europa met ’n energiekrisis worstel weens onstabiele
            gasvoorrade
            uit Rusland. In Afrika het verskeie lande hul eie uitdagings met voedselsekerheid en
            dalende
            valuta-waardes. Internasionale finansiële instellings, soos die IMF, bied lenings en
            tegniese
            bystand aan om ekonomiese stabiliteit te bevorder, maar armoede bly ’n groot bekommernis
            vir baie
            huishoudings.</ref>
      <hypo>De economiese gevolg van inflatie en wisselvallige markten is wereldwijd syspaar. De Amerikaanse
                federale reserveraat het rentekoersen vir die derde keer van jar verhoog in poging om die vinnige
                stijginge inflatie te tek, terwijl Europa met die energiekrisis woordsel weens onstabele gasgoloude uit
                Rusland. In Afrika het verskeille lande al eie uitdaging met voedselsekerheid en dalende watiele waarde,
                internationale financiëlle instellings, sys die IMF, bied leningse en technikse bijstand aan om
                economiese stabiliteit te bevord. Maar aromoeun blij, a groot bekommernis, verbouwe huishoudings.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="24">
    <file name="text">
      <wer>0.627</wer>
      <cer>0.255</cer>
      <levenshtein>1089</levenshtein>
      <ref>Miljoene mense regoor Asië het die afgelope maand swaar weerstoestande ervaar met
            oorstromings,
            tifone en hittegolwe wat gemeenskappe in lande soos Indië, Bangladesj en die Filippyne
            getref het.
            Die Verenigde Nasies en ander hulporganisasies het rampverligtingspanne ontplooi om kos,
            water en
            mediese sorg aan die ergste getroffenen te verskaf. Intussen waarsku
            klimaatwetenskaplikes dat sulke
            ekstreme weerstoestande waarskynlik meer gereeld sal voorkom namate klimaatsverandering
            versnel.
            Regerings word aangemoedig om meer volhoubare infrastruktuur en rampbestuursmaatreëls te
            implementeer.</ref>
      <hypo>Miljoenen mens in reggeur Asië het die afgelopen maand zwaar weerstoestande ervaar met oorstromings,
                tyfrona en het toegolwe wat gemeenskap in landes als India, Bangladesh en die Filipijne getref het. Die
                Verenigde Naties en anderhulporganisaties het rams verlichtingsspannen ontplooi om komst, water en
                medische zorg die eerste getroefende te verskaaf. Intussen wars die klimaatwetenskaplik is dat sykele
                extreme weerstoestande waar skajnlik meer gereeld zal voorkom om normaal te klief maats veranderingen
                versnel. Regering wordt aangemoedig om meer verluibare infrasektier en ramsbestiersmateriaals te
                implementeer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="25">
    <file name="text">
      <wer>0.430</wer>
      <cer>0.322</cer>
      <levenshtein>1026</levenshtein>
      <ref>Die migrasiekrisis in Europa bly ’n sensitiewe onderwerp namate duisende vlugtelinge
            steeds poog om
            die Middellandse See oor te steek op soek na ’n beter lewe. Regerings in Italië,
            Griekeland en
            Spanje werk saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en humanitêre
            ondersteuning aan
            migrante te bied. Daar is egter steeds kommer oor die hantering van kinders sonder
            begeleiding en
            oorvol aanhoudingsfasiliteite. Intussen pleit regtegroepe vir ’n meer menslike en
            gesamentlike
            benadering tot migrasiebeleid in die streek.</ref>
      <hypo>Démagraciecrisis in Europa blije sensitieve onderwerp normaal te dysjone vluchtelinge steeds boog om
                die Mille-Landse seer oortesteek op su knowe beter lewe. Regerings in Italië, Griekeland en Spanje werk
                samen met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die manitaire ondersteuning aan migranten te
                bied. Daar is achtersteerskommer oor die hantering van kinders zonder begeleiding en die oorvol
                aanhuidingsfaciliteite. Intussen pleit rechte groepen vir een meer menselijke en gesamenlikke benadering
                tot migratiebeleid in die streek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="26">
    <file name="text">
      <wer>0.571</wer>
      <cer>0.297</cer>
      <levenshtein>1104</levenshtein>
      <ref>Op die vasteland van Afrika is daar hoopvolle tekens van demokratiese vooruitgang, veral
            in lande
            soos Nigerië waar onlangse verkiesings grotendeels vreedsaam verloop het. Internasionale
            waarnemers
            prys die deursigtigheid van die verkiesingsproses, hoewel daar steeds besorgdheid is oor
            politieke
            geweld en ongelyke toegang tot stemlokale in landelike gebiede. Afrika-unielande werk
            saam om
            demokratiese praktyke en menseregte te bevorder, terwyl buitelandse donateurs finansiële
            en
            logistieke ondersteuning bied om regeringsdoeltreffendheid te verbeter.</ref>
      <hypo>Die vaste land van Afrika bestou op volle teken van democratiese vooruitgang, vooral in landen such as
                Nigeria waar onlangse verkiesings grotendeels vredsam verloop het. Internationale warneemings praes die
                derzuchtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds persorgd uit oor die politiek en geweld en
                ongelijke toegang tot stemlokale in die landelijke gebiede. Afrika in landen werkzaam om democratiese
                praktikken en menselrechte te bevorder, terwijl buitenlandse duranteers financieel en logistikke
                ondersteuning bied om regeringsdoeltreffende te verbeter.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="27">
    <file name="text">
      <wer>0.506</wer>
      <cer>0.290</cer>
      <levenshtein>970</levenshtein>
      <ref>Die konflik in die Gaza-strook het die afgelope week weer opslae gemaak nadat nuwe
            geweld tussen
            Israeliese magte en Palestynse groepe uitgebreek het. Die Amerikaanse staatsdepartement
            en Europese
            Unie het beide ’n beroep op kalmte gedoen en vra vir onmiddellike vredesonderhandelinge.
            Inwoners
            van Gaza vertel van daaglikse uitdagings soos watertekorte en beskadigde infrastruktuur,
            terwyl
            hulporganisasies sukkel om basiese dienste aan die bevolking te lewer. Die wêreld hou
            hierdie streek
            fyn dop, met hoop op ’n blywende skietstilstand.</ref>
      <hypo>Die konflik in die Gazastrook na die afgeluk beweek weer opslag gemaakt naar het niewe geval tussen
                Israelese machte en Palestijnse groepen uitgebrek het. Die Amerikaanse staarsdepartement en Europese
                Unie het beide a beroep op kalmte gedun en vraag vir onmiddelike vredeonderhandeling. Ingoser van Gazant
                vertel dat dagelikse uitdagings, syswatertekorten en beskadigde infrastructuur, terwijl hulporganisaties
                sukkel om basisse diensten aan die bevolking te lever. Die wereld hou hierdie streek feind op met hoop
                om blijvende skietselstand.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="28">
    <file name="text">
      <wer>0.515</wer>
      <cer>0.262</cer>
      <levenshtein>951</levenshtein>
      <ref>Internasionale sportgebeure het die afgelope naweek miljoene kykers gelok, met die
            Olimpiese Spele
            in Parys as hoogtepunt. Suid-Afrikaanse atlete het hul land trots gemaak met verskeie
            medaljes in
            swem en atletiek, terwyl die openingseremonie wyd beskou is as een van die mees
            innoverende tot
            dusver. Organiseerders beklemtoon die belangrikheid van internasionale samewerking in
            sport as
            brugbouer tussen kulture, ondanks logistieke uitdagings en gesondheidsmaatreëls wat
            steeds nagekom
            moet word.</ref>
      <hypo>Internationale sportsbeerhe in die afgelopen naweek miljoenen kijkers gelook, met die Olympische
                Spelen in Parijs as hoogtepunt. Sydafrikaanse atlete het die land trotsgemaak met verskeille medaille in
                zwem en atletiek, terwijl die openingsseleminie wijd beskou is as een van die meest inofferende tot
                disver. Organiseerderes probleem toen die belangrijkeid van internationale samenwerking in sport as
                brugbouwer tussen culteer, ondanks logistiekent, uitdagings en gezondheidsmaatregels wat steeds nacht
                komend word.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="29">
    <file name="text">
      <wer>0.389</wer>
      <cer>0.247</cer>
      <levenshtein>811</levenshtein>
      <ref>In Noord-Amerika het die VSA en Kanada ’n nuwe handelsooreenkoms onderteken wat poog om
            tariewe op
            sleutelprodukte soos staal en motorvoertuie te verlaag. Die ooreenkoms is deel van ’n
            poging om
            ekonomiese groei aan te wakker en bilaterale verhoudings te versterk na jare van
            spanning oor
            handelsbeleid. Landbouprodusente aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar
            sommige
            nywerhede waarsku dat verdere aanpassings nodig is om ’n regverdige speelveld te
            verseker.</ref>
      <hypo>Noord-Amerika had die VSA in Canada een nieuwe handelsooreenkomst ondertekend, wat poog om dariewe en
                sleetelproducten se stal en moordtoesuritaille te verlaag. Die ooreenkomst is deel van een poging om
                economiese groei aan te wakker en belittareale verhoudings te versterk na jaren van spanning oor
                handelsbeleid. Landbouwproducten aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar sommige
                naiwereren, woorsky dat verdere aanpassingsnurig is om rechtvaardige speelfeld te verzeker.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="30">
    <file name="text">
      <wer>0.436</wer>
      <cer>0.240</cer>
      <levenshtein>481</levenshtein>
      <ref>Die beskerming van minderheidsgroepe en menseregte is steeds ’n fokuspunt in
            internasionale
            diplomatie. Die Verenigde Nasies het onlangs ’n resolusie aanvaar wat lidlande aanmoedig
            om stappe
            te neem teen diskriminasie en vervolging van etniese en godsdienstige minderhede. In
            lande soos
            Mianmar en Afghanistan bly regtegroepe besorg oor die lot van kwesbare bevolkings, en
            internasionale
            druk neem toe om hervormings te implementeer en onregverdige beleid te hersien. Hierdie
            kwessies
            staan sentraal in verskeie wêreldwye forums en konferensies hierdie maand.</ref>
      <hypo>Die beskerming van minderhuisgroepen en mensrechten is steeds een focuspunt in internationale
                diplomatie. Die Verenigde Nasies het onlangs een resolutie aanvaar wat lidlande aanmoerig omstappen te
                neem ten discriminatie en vervolging van etniese en goddienstelijke minderhede. In lande, sys Myanmar en
                Afghanistan, blei rechte groepen bezorgd oor die lot van kwetsbare bevolkings. Een internationale druk
                neemt toe om mehervorming te implementeer en onrechverdige beleid te herzien. In die kwesties staan
                centraal en verscheihe wereldweie forums en conferenties hierdie maand.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="31">
    <file name="text">
      <wer>0.909</wer>
      <cer>0.383</cer>
      <levenshtein>62</levenshtein>
      <ref>Mense in Suid-Afrika kla dat nuwe karre deesdae baie kos. Dit maak dit moeilik vir baie om 'n splinternuwe voertuig te koop.</ref>
      <hypo>Mensen in Zuid-Afrika klaar dat nieuwe karren die eist al bije kost. Dat maakt het moeilijk voor bije
                om e splinte nieuwe voortuig te koop.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="32">
    <file name="text">
      <wer>0.304</wer>
      <cer>0.261</cer>
      <levenshtein>38</levenshtein>
      <ref>Die prys van petrol is weer 'n groot kopseer. Dit maak ry duurder en mense soek nou na karre wat minder brandstof gebruik.</ref>
      <hypo>Die prijs van petrol is weer een goeie kopsie. Dit maak rei dierder en mens soek nou na karre wat
                minder brandstof gebruik.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="33">
    <file name="text">
      <wer>0.600</wer>
      <cer>0.336</cer>
      <levenshtein>55</levenshtein>
      <ref>Al hoe meer elektriese karre is hier. Hulle gebruik nie petrol nie, maar is nogal duur. Die regering kyk hoe hulle dit goedkoper kan maak.</ref>
      <hypo>Alhoewel meer elektriske karren hier is, hylle gebreik nie petrol nie, maar is nogal dier. Dierig
                hierin kijk hoe hylle dit goed koop kan maak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="34">
    <file name="text">
      <wer>0.421</wer>
      <cer>0.237</cer>
      <levenshtein>32</levenshtein>
      <ref>Omdat nuwe karre duur is, verkoop tweedehandse karre baie goed. Mense soek goeie, gebruikte voertuie wat hul kan bekostig.</ref>
      <hypo>Omdat niewe karredier is, verkoop tweedehandse karren bieie goed. Mensen soek goeie, gebruikte
                voertuige wat hulle kan bekostig.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="35">
    <file name="text">
      <wer>0.440</wer>
      <cer>0.237</cer>
      <levenshtein>37</levenshtein>
      <ref>Die karfabrieke hier in Suid-Afrika is belangrik. Hulle maak karre vir ons en vir ander lande, wat help om werk te skep vir baie mense.</ref>
      <hypo>Die karfabriek hier in Zuid-Afrika is belangrijk. Hele maak karre voor ons en voor anderlande. Wat
                help om werk te skep voor bieie mensen.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="36">
    <file name="text">
      <wer>0.238</wer>
      <cer>0.195</cer>
      <levenshtein>23</levenshtein>
      <ref>Soms is dit moeilik om onderdele vir karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die werkswinkel as iets breek.</ref>
      <hypo>Soms is dit moeilik om onderdelen voor karren te kry. Dit beteken karren staan langer in die
                werkwinkel as iets breek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="37">
    <file name="text">
      <wer>0.417</wer>
      <cer>0.258</cer>
      <levenshtein>37</levenshtein>
      <ref>Die nuwe karre wat gemaak word, is al hoe veiliger. Hulle het nuwe tegnologie wat help om ongelukke te voorkom en mense te beskerm.</ref>
      <hypo>Die nieuwe kar wat gemaakt word is al goeie veilige. Hylle het nieuwe technologie wat help om
                ongelukkig te voorkom en mens te beskerm.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="38">
    <file name="text">
      <wer>0.467</wer>
      <cer>0.151</cer>
      <levenshtein>22</levenshtein>
      <ref>Bakkies is steeds baie populêr in Suid-Afrika. Mense gebruik dit vir werk en vir plesier.</ref>
      <hypo>Bacchies is styrks baie populair in Zuid-Afrika. Mensen gebreikt dit vir werk en vir plasier.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="39">
    <file name="text">
      <wer>0.318</wer>
      <cer>0.250</cer>
      <levenshtein>31</levenshtein>
      <ref>Dit is 'n uitdaging om karre uit die fabrieke na die handelaars te kry. Daar is soms probleme met treine en vragmotors.</ref>
      <hypo>Dit is een uitdaging om karren uit die fabriek na die handelaars te kreeg. Daar is soms probleem met
                treinen en vrachtmotors.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="40">
    <file name="text">
      <wer>0.286</wer>
      <cer>0.218</cer>
      <levenshtein>27</levenshtein>
      <ref>Karre word al hoe slimmer. Hulle het nou goed soos groot skerms, GPS, en ander snufies wat die rit lekkerder maak.</ref>
      <hypo>Kara word al hoor slimme, hulle het nou goed soos grootskerms, GPS en ander sniffies wat die rit
                lekkerder maak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="41">
    <file name="text">
      <wer>0.457</wer>
      <cer>0.327</cer>
      <levenshtein>539</levenshtein>
      <ref>Daar’s groot opgewondenheid in die land, want daar’s pas ‘n nuwe koalisie in die
            parlement aangekondig. Die partye sê hulle gaan nou saamwerk om werkloosheid te probeer
            afneem en korrupsie vas te vat. Sommige mense is hoopvol, maar ander wonder of almal
            regtig saam sal trek.</ref>
      <hypo>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nieuwe coalitie in die parlement
                aangekondigd. Die partijen sê hulle gaan naar Saanwerk om waardelisheid te prober afneem en corruptie
                vast te vat. Sommige mensen is hoopvol, maar ander woon of allemaal rechthig Saan zal trek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="42">
    <file name="text">
      <wer>0.521</wer>
      <cer>0.309</cer>
      <levenshtein>434</levenshtein>
      <ref>Gister het die president ‘n toespraak gehou oor belasting. Hy het belowe daar sal nie
            groot verhogings wees nie, maar mense is steeds bekommerd oor pryse wat styg. In die
            stad sê sakemanne hulle hoop die regering gaan klein besighede meer ondersteun, want
            almal voel die ekonomiese druk.</ref>
      <hypo>Huste die die president, het toespraak hou over belasting. Huit belove, daar sal nie groot
                verwoegingswees nie, maar mens is tyes bekommerd waar prijse wat stijg. En die staatssie zakemanne,
                hulle hoop die regering gaan klein, wees gere meer ondersteen wat allemaal voel die economiese druk.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="43">
    <file name="text">
      <wer>0.429</wer>
      <cer>0.342</cer>
      <levenshtein>424</levenshtein>
      <ref>‘n Bekende opposisieleider is vandag in die nuus omdat sy kritiek gelewer het op die
            nuwe wet oor waterbeskerming. Sy sê dis nodig, maar sy dink die regering luister nie na
            gemeenskappe wat geraak word nie. Aan die anderkant sê die minister almal kry kans om
            insette te lewer.</ref>
      <hypo>A bekende oppositieleier is vandag in die nieis, omdat sa kritiek gelever het op die niewe wet oor
                waterbescherming. Sa sê dus nodig, maar sa dink nie die regering luister na gemeenskap wat gerook word
                nie. Ong die ander kant sê die minister krijg almoe kans om inzete te lever.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="44">
    <file name="text">
      <wer>0.522</wer>
      <cer>0.374</cer>
      <levenshtein>318</levenshtein>
      <ref>In die dorp het die munisipaliteit nou weer vergader oor die paaie wat vol gate is.
            Die burgemeester sê daar is geld, maar die kontrakteurs vat lank. Baie inwoners is moeg
            vir beloftes—hulle sê elke jaar hoor hulle dieselfde en die paaie bly net so sleg.</ref>
      <hypo>In die dorp het die municipaliteit nou weer vergaat over die paie wat vol gaat is. Die burgemeester sê
                daar is geld, maar die contracteers vaat lang. Baaninwoners is moeg ver beloofd is. Al sê elk jaar, word
                al die saaftie en die paie blij nie te uslag.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="45">
    <file name="text">
      <wer>0.519</wer>
      <cer>0.356</cer>
      <levenshtein>325</levenshtein>
      <ref>Die verkiesing kom oor ‘n paar maande en die partye begin plakkate opsit en by skole
            toesprake hou. Party mense is opgewonde, ander sê hulle het klaar besluit vir wie hulle
            gaan stem. Baie jongmense sê hulle voel hul stem maak nie ‘n verskil nie, maar
            organisasies moedig hulle aan om betrokke te raak.</ref>
      <hypo>Die verkieing kom oor een paar maande en die partijen begint plakate opzit en bij school toe spraak
                hou. Partijmense is opgewonden en anders sê hulle is klaarbesluit verwie hulle gaan stem. Bei jongmense
                sê hulle voel hulle stem mag nie een verschil nie, maar organisaties mogen hulle aan om betrokken te
                raak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="46">
    <file name="text">
      <wer>0.500</wer>
      <cer>0.313</cer>
      <levenshtein>279</levenshtein>
      <ref>Daar was ‘n betoging by die stadsraadgebou oor hoër elektrisiteitspryse. Baie mense sê
            hulle kan nie die nuwe tariewe bekostig nie. Die burgemeester sê hulle probeer met Eskom
            onderhandel, maar dit is moeilik. Intussen vra inwoners net vir meer deursigtigheid.</ref>
      <hypo>Daar was een betooging bij die staalstraatsgebouw over hoor elektriciteitsprijs. Paar mens sê, hulle
                kan nie die nie wat daar die webbekoos nie. Die burgemeester sê, hulle probeer met eiskom onderhandel.
                Maar dit is moeilijk. Intussen vroo inwoordings, net voor meer deersuchtigheid.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="47">
    <file name="text">
      <wer>0.326</wer>
      <cer>0.277</cer>
      <levenshtein>427</levenshtein>
      <ref>Die regering het vandag ‘n nuwe plan aangekondig om misdaad in die stad te beveg. Daar
            gaan meer polisiëring wees en ‘n paar buurtwagte is nou ook betrek. Sommige inwoners sê
            dis ‘n goeie begin, maar hulle hoop dit is nie net vir die nuus nie.</ref>
      <hypo>Die regering het vandag in die Wip land aangekonnig om misdaad in die stad te beveg. Daar gaan meer
                policiering wees en a paar biertwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dat is een goeie begin,
                maar hulle hoop dit is nie net voor die nies nie.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="48">
    <file name="text">
      <wer>0.435</wer>
      <cer>0.381</cer>
      <levenshtein>494</levenshtein>
      <ref>Na ‘n onlangse hofsaak oor grondbesit, is mense nuuskierig oor wat volgende gaan
            gebeur. Die minister sê die regering wil seker maak almal kry ‘n regverdige kans, maar
            boere sê hulle is onseker oor hul plase se toekoms. Dit bly ‘n warm gesprekspunt op die
            dorp.</ref>
      <hypo>Na onlangse wafzaak oor die grondbesit is mensel beskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister
                sê die regering wil zekermaak anbelkrijg a refaardige kans, maar boerde sê hulle is onzeker oor hulle
                plaas is die toekomst. Dit blije een warm gesprekspunt op die dorp.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="49">
    <file name="text">
      <wer>0.400</wer>
      <cer>0.269</cer>
      <levenshtein>338</levenshtein>
      <ref>Parlementslede het gister lank gedebatteer oor gesondheidsorg. Die minister belowe
            meer klinieke gaan oopmaak en dat die diens gaan verbeter. Mense in die platteland sê
            hulle hoop dit gebeur, want tans moet hulle ver ry om ‘n dokter te sien.</ref>
      <hypo>Parlamentsliera het gister lang gedebateer oor die geswontheidszorg. Die minister beloof dat meer
                klinieke gaan openmak en dat die dienst gaan verbeter. Mensen in die platteland sê hulle open dat dit
                gebeur, want thans moet hulle ver rai om dokter te sê.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="50">
    <file name="text">
      <wer>0.468</wer>
      <cer>0.315</cer>
      <levenshtein>470</levenshtein>
      <ref>Die opposisie hou vandag ‘n groot byeenkoms in die hoofstad. Hulle sê hulle wil die
            regering se planne uitdaag en hul eie oplossings voorstel. Partylede het plakkate en
            T-hemde gedra en daar is ‘n regte fees-atmosfeer, al is daar ook ‘n paar teenstanders
            wat kom protesteer het.</ref>
      <hypo>Die oppositie hou vandag een groot bijeenkomst in die oorstad. Hille sê, hulle wil die regeringse
                plannen uitdaag en hulle eie oplossingsvoorspel. Partij Lerre het plakate en tehende gedraag en daar is
                een rechte feesatmosfeer. Al is daar ook a paar tenstanders wat kon protesteren.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="51">
    <file name="text">
      <wer>0.424</wer>
      <cer>0.315</cer>
      <levenshtein>78</levenshtein>
      <ref>Suid-Afrikaanse skole probeer al hoe meer om kinders in hul eie moedertaal te leer,
            veral as hulle klein is. Navorsing wys dat dit kinders help om beter te leer en slim te
            word.</ref>
      <hypo>Zuid-Afrikaanse skoele probeer alie meer om kinders nal eie moedertool te leer, ver alles hulle klein
                is, na voor syn wys dat het kinders helpt om beter te leer en slim te word.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="52">
    <file name="text">
      <wer>0.576</wer>
      <cer>0.420</cer>
      <levenshtein>114</levenshtein>
      <ref>Daar is 'n nuwe aanlyn skool in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is goed vir
            gesinne wat hul kinders by die huis wil skoolhou, en dit wys hoe tegnologie help met
            leer.</ref>
      <hypo>Daar is nie we online school in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is giet vir gesêne wat al
                genesbari haais wil scoren. Én dit wese technieelikie helpt mit lief.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="53">
    <file name="text">
      <wer>0.812</wer>
      <cer>0.403</cer>
      <levenshtein>391</levenshtein>
      <ref>Baie leerders in Suid-Afrika sukkel nog met lees en skryf, veral in 'n tweede taal
            soos Afrikaans. Onderwysers probeer nuwe maniere vind om hulle te help, maar daar is nog
            baie uitdagings.</ref>
      <hypo>Baie leerleis in Syde Afrikans sykkel nolk myk lees in Scribe, verallie dit werd het al soos
                Afrikaans, un er weiß eis prabier niem me nie ruffend om dit te help, maar daar is nolk baie eind
                ochings.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="54">
    <file name="text">
      <wer>0.419</wer>
      <cer>0.302</cer>
      <levenshtein>252</levenshtein>
      <ref>Die regering kyk nou weer na hoe ons onderwysers oplei. Hulle wil seker maak ons het
            genoeg goeie onderwysers, veral vir die jongste kinders en vir vakke soos wetenskap en
            wiskunde.</ref>
      <hypo>Die regering kijkt nou weer na hoe ons onderwijsers opleik. Ellel wil sikermook ons het genieeg goeie
                onderwijsers, vooral vir die jongste kinders en voor vakkansus, wetenskap en wiskende.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="55">
    <file name="text">
      <wer>0.759</wer>
      <cer>0.429</cer>
      <levenshtein>114</levenshtein>
      <ref>Sommige staatskole in Suid-Afrika doen regtig goed, selfs beter as van die duur
            private skole! Dit wys dat met harde werk en goeie onderwysers, ons kinders ver kan kom.</ref>
      <hypo>Sommige staatskolen sout Afrika dyn rechte gyd, sels Pietras van die dier privat skoele. Dat wees dat
                my die harde werk in Kujan er wees is ons genners ver kan kom.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="56">
    <file name="text">
      <wer>0.517</wer>
      <cer>0.353</cer>
      <levenshtein>77</levenshtein>
      <ref>Geld vir skole bly 'n groot kwessie. Die regering probeer om geld regverdig te
            versprei, veral vir armer skole wat sukkel om alles te koop wat hulle nodig het.</ref>
      <hypo>Geld voor school blije grot kweesie. Die regering probeer om geldraagvaarig te versprei, vooral voor
                arme school en wat sickle om alles te koop wat hulle nodig heet.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="57">
    <file name="text">
      <wer>0.600</wer>
      <cer>0.300</cer>
      <levenshtein>88</levenshtein>
      <ref>'n Groot nuwe privaat universiteit in Afrikaans word gebou. Dit sal meer geleenthede
            bied vir studente om in Afrikaans te studeer en die taal se toekoms in hoër onderwys
            verseker.</ref>
      <hypo>A grutniewe privat universiteit in Afrikaans wordt gebouwd. Dit sal meer geleend hierdie bied vir
                studenten om in Afrikaans te studeer en die taals op die komst in oor en naar huis versieke.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="58">
    <file name="text">
      <wer>0.667</wer>
      <cer>0.409</cer>
      <levenshtein>111</levenshtein>
      <ref>Meer en meer skole gebruik nou tegnologie in die klas, soos tablette en rekenaars.
            Dit maak leer meer pret en gee kinders toegang tot baie inligting, al is daar nog
            uitdagings met toegang.</ref>
      <hypo>Mere en meer schuil ikk gebruik nou technliefie nie klas, sê sn tablete en reeknoors. Dat mok leer
                meer breed en gekoeneersdoegang tot baar inlichting, al is er nog eidavings mydoegang.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="59">
    <file name="text">
      <wer>0.464</wer>
      <cer>0.260</cer>
      <levenshtein>59</levenshtein>
      <ref>Die regering wil die wet verander oor skooltoelatings en taalbeleid. Dit veroorsaak
            soms 'n bietjie drama, want mense is bekommerd oor wat dit vir Afrikaanse skole sal
            beteken.</ref>
      <hypo>Die regering wil die weet van ander oor skool tilatings en taal beleid. Dit veroorzaak soms bieke
                drama, want mens is bekommerd oor wat het vir Afrikaanse schooles sal beteken.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="60">
    <file name="text">
      <wer>0.605</wer>
      <cer>0.460</cer>
      <levenshtein>282</levenshtein>
      <ref>Daar is baie nuwe idees oor hoe om die skoolkurrikulum te verbeter. Dit gaan oor wat
            kinders leer en hoe hulle dit leer, sodat hulle reg is vir die toekoms en alles wat die
            wêreld van hulle vra.</ref>
      <hypo>Daar is baar nie wie die is waarom u skoekar nie glimt te verbeter. Dat kan oor wat kinders leer en
                hoe hulle net leer, sêle tylle rechensvrietekomst en alles wat die wereld van aie vrouw.</hypo>
    </file>
  </block>
</transcripts>
