<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<transcripts>
  <block id="1">
    <file name="text">
      <wer>0.310</wer>
      <cer>0.281</cer>
      <levenshtein>909</levenshtein>
      <ref>Suid-Afrika se ekonomie het onlangs 'n skrale toename getoon, 'n syfer wat weereens die onderliggende broosheid
            van ons ekonomiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van Statistieke Suid-Afrika, het die
            landbousektor wel 'n positiewe bydrae gelewer, maar dit is grootliks teengewerk deur 'n teleurstellende afname
            in die vervaardigings en mynbousektore. Die regering het sy verbintenis herhaal om strukturele hervormings te
            versnel wat logistieke knelpunte en energie onsekerheid moet aanspreek, faktore wat kenners meen deurslaggewend
            is om besigheidsvertroue te herstel en volhoubare groei te stimuleer.</ref>
      <hypo>Sytafrikase ekonomie het onlangs een skrale toename getoon, a syfer wat weer eens die onderliggende
                brosheid van ons ekonomiese herstel beklemtoon. Volgens die jongste data van statistieke Sytafrika het
                die landboubedryf wel a positiewe bijdrage gelewer, maar dit is grotelijk teengewerk dier het
                teleurstellende afname in die vervaardiging- en mijnbouwsektoren. Die regering het sy verbintenis herhaal
                om strukturele hervormings te versnel wat logistieke knalpinten en energie-onsekerheid moet aanspreek,
                factotum wat leners myne die daar slaggevend is om beesgeidsvertrouwen te herstel en volhoubare groei te
                stimuleer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="2">
    <file name="text">
      <wer>0.382</wer>
      <cer>0.299</cer>
      <levenshtein>582</levenshtein>
      <ref>Dit is weer daardie tyd van die jaar. Soos die koue inrol, hou almal asem op oor Eskom se winterplan. Die
            kragreus sê hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapasiteit wat na bewering aanlyn is.
            Maar vir die gemiddelde kleinsake eienaar voel dit soos 'n dobbelspel. Gaan die ligte aanbly sodat die oonde kan
            bak en die masjiene kan loop? Baie hoop vir die beste, maar beplan vir die ergste, met die koste van
            kragopwekkers en sonpanele wat 'n groot hap uit enige moontlike wins neem.</ref>
      <hypo>Dit is weer daar die tyd van die jaar, sus die koue inrol hou male asem op oor Eskomse winterplaas.
                Die kraggies sye hulle is beter voorbereid as verlede jaar, met meer opwekkingskapaciteit wat
                bewerings aanlyn is. Maar, vir die gemiddelde klein sake ei en naar voel het sus a dubbelspel, gaan
                die ligte aanbly roos die winter kan bak en die machine kan loop. Bry a whip vir die beste, maar
                beplan vir die ergste, met die koste van kragopwekker en sompanelen wat a groet hap uit enige
                mondelike vind nee.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="3">
    <file name="text">
      <wer>0.362</wer>
      <cer>0.327</cer>
      <levenshtein>808</levenshtein>
      <ref>Die jongste aanpassing in die brandstofprys bied 'n welkome, hoewel geringe, verligting vir Suid-Afrikaanse
            verbruikers en besighede. 'n Klein afname in beide petrol en diesel is aangekondig, hoofsaaklik te danke aan 'n
            effense versterking van die Rand en laer internasionale oliepryse. Vervoer en logistiekmaatskappye, wat 'n
            integrale deel van die ekonomie vorm, sal hierdie daling verwelkom aangesien dit hul bedryfskostes direk
            beïnvloed. Analiste waarsku egter dat wisselvalligheid in die wêreld en plaaslike ekonomiese druk hierdie
            positiewe tendens vinnig kan omkeer.</ref>
      <hypo>Die jongste aanpassing in die brandstofpryse aangebied de welkome, hoewel geringe verligting vir
                suid-Afrikaanse verbruikers in beseerdes. A klein afname in beide petrol en diesel is aangekondig.
                Hoefzakelijk te dankdag aan een sense versterking van die rand en laat internasionale olieprys. Vervoer
                en logistiek maatskapeien, wat die integrale deel van die economieforum, sou hier die daling verwelkom,
                aangesien dit op bedryfskoste is onmiddellik beïnvloed. Analiste waardasie by dat wisselvalligheid in die
                wêreld en plaaslike ekonomiese druk hier die positiewe tendens vannag kan omgee.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="4">
    <file name="text">
      <wer>0.421</wer>
      <cer>0.365</cer>
      <levenshtein>979</levenshtein>
      <ref>As jy jou oë op die JSE hou, sal jy weet dis onstabiel op die oomblik. Die mark het die laaste paar weke sy op
            en afdraandes gehad, grootliks gedryf deur internasionale markbewegings en plaaslike nuus. Hulpbronaandele kry
            'n bietjie hupstoot danksy beter kommoditeitspryse, maar die kleinhandelsektor voel nog die knyp van verbruikers
            wat hul geld deeglik moet bestuur. Vir die van ons met 'n bietjie geld belê, is die vraag soos altyd: is dit nou
            die tyd om te koop, te verkoop of maar net vas te byt en te hoop vir kalmer waters?</ref>
      <hypo>Als jy jou oë op die JSE hou, sou jy weet dit is onstabiel op die moeilik. Die mark hier die laatste
                paar weke se op en afdraande gehad, grootliks gedring hier die internasionale mark bewegings en
                plaaslike eens. Hobron-aandele kril a boeke hupstoot dank se beter commodities pryse, maar die klein
                handelssector voel nog die knyp van die verbruikers wat al geld degelijk moet bestry. Vir die van ons
                met a boeke hup bel, is die vraag, so as altyd, is dit nou die tyd om te koop, te verkope of nou net
                vas te byt en te whip ver moker waters?</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="5">
    <file name="text">
      <wer>0.398</wer>
      <cer>0.344</cer>
      <levenshtein>813</levenshtein>
      <ref>Die klein, medium en mikro ondernemingsektor bly die ruggraat van werkskepping in Suid-Afrika, tog staar hierdie
            ondernemings steeds enorme struikelblokke in die gesig. 'n Onlangse verslag deur die Kleinsake instituut
            beklemtoon dat burokratiese rompslomp en toegang tot finansiering die grootste struikelblokke vir groei bly.
            Terwyl die regering se nuwe leningskemas vir kleinbesighede lofwaardig is, voer belanghebbendes aan dat die
            implementering en toeganklikheid daarvan krities sal wees. Sonder 'n wesenlike verandering in die regulatoriese
            omgewing, loop talle belowende klein besighede die gevaar om te stagneer of selfs te misluk.</ref>
      <hypo>Die klein-, medium- en mikro-sakeondernemings pyl die jeugraad van werkskepping in suid-Afrika. tog
                staan hier die onderneming steeds enorme strijko-blok in die gesig. A onlangse verslag die die
                Kleinsake Instituut beklemd toon dat bureaucratiese rompslomp en toegang tot bewapening die grootste
                strijko-blok vergroei bly. terwyl die regeringsnieuwe leningschema vir kleinbeesigheer lofwaardig
                is, voer belanghebbende aan dat die implementering en toeganklikheid daarvan kritiek sou wees. sonder a
                wesentlike verandering in die regulatoriese omloop, loop talle beloofde kleinbeesigheer die gevaar
                om te tasting neer of selfs te mislik.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="6">
    <file name="text">
      <wer>0.269</wer>
      <cer>0.301</cer>
      <levenshtein>836</levenshtein>
      <ref>Dit voel asof almal deesdae 'n plan moet maak om die maand deur te kom, en dit wys in hoe ons ons geld spandeer.
            Data van groot kleinhandelaars wys dat mense meer fokus op die noodsaaklikhede soos kos, vervoer en data.
            Luukshede en uiteet word eerste gesny. Wat interessant is, is die groei in aanlyn inkopies vir kruideniersware.
            Dit lyk asof gerief en die vermoë om pryse te vergelyk sonder om jou huis te verlaat, swaarder weeg. Vir
            besighede is die boodskap duidelik: waarde en gerief is wat die Suid-Afrikaanse verbruiker nou soek.</ref>
      <hypo>Dit voel as of maal dies ta a plan moet maak om die maan dye te kom en dit wyse in hoe ons ons geld
                spandeer. Data van groot klein handelaars wyse dat mense meer fokus op die noodzakelijke herrie, dus
                kos, vervoer en data. Liksherde en treiter word eerste te gesny. Wat interessant is, is die groei in
                aanlyn inkopies verkrijgde nieuwsvare. Dit lyk as of gerief en die vermoë om pryse te vergelyk,
                sonder om jou huis te verlaat. Swaarder weg. Verbeesigere is die boodskap duidelik. Waarde en gerief is
                wat die suid-Afrikaanse verbruiker nou soek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="7">
    <file name="text">
      <wer>0.354</wer>
      <cer>0.313</cer>
      <levenshtein>773</levenshtein>
      <ref>Die amptelike werkloosheidsyfer bly op 'n kommerwekkende hoë vlak, met jeugwerkloosheid wat 'n besonderse
            dringende krisis verteenwoordig. Hierdie statistiek is nie net 'n sosio ekonomiese tragedie nie, maar het ook 'n
            direkte impak op besigheidsgroei. 'n Krimpende poel van verbruikers met besteebare inkomste beperk die mark vir
            goedere en dienste. Verder skep die hoë werkloosheid 'n omgewing van sosiale onstabiliteit, wat
            besigheidsvertroue en langtermynbeleggings negatief kan beïnvloed. Programme wat vaardigheidsontwikkeling en
            entrepreneurskap bevorder, word as noodsaaklik beskou om hierdie siklus te breek.</ref>
      <hypo>Die amptelike werkloosheid syfer bly op een kommerwekkende hose vlak, met jeug werkloosheid wat a
                besonderse dringende krisis verteenwoordig. Hierdie statistiek is nie net a sosio-ekonomiese tragedie
                nie, maar het ook a direk inpak op bezigheidsgroei. A kruipende pool van verbruikers met besteebare
                inkomste bepraat die mark vergoedende en dienste. Verder scripta die hose werkloosheid a omloop van
                sosiale onstabiliteit wat bezigheidsvertrouwe en langtermyn beledigings negatief kan beïnvloed.
                Programme wat vaardigheidsontwikkeling en entrepreneurskap bevorder, word as benodig beskou om
                hierdie cyclist te breek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="8">
    <file name="text">
      <wer>0.158</wer>
      <cer>0.230</cer>
      <levenshtein>783</levenshtein>
      <ref>So, die Reserwebank het besluit om die rentekoers onveranderd te laat. Geen groot verrassing daar nie.
            Vir die wat skuld het op 'n huis of motor, is dit 'n sug van verligting dat dinge nie nou duurder word nie. Maar
            vir die ekonomie as geheel, is dit 'n teken dat ons nog nie uit die gevaarsone is nie. Die Bank probeer inflasie
            in toom hou sonder om die bietjie ekonomiese groei wat ons het, heeltemal te verwurg. Almal wag nou om te sien
            wat die groot internasionale banke doen, want dit sal waarskynlik die volgende skuif hier by die huis beïnvloed.</ref>
      <hypo>Soe, die reserwebank het besield om die rente koers onveranderd te laat. Geen groot verassing daar
                nie. Ver die wat skuld het op jou huis of motor is dit in sig van verligting dat dinge nie nou duurder
                word nie. Maar, ver die ekonomie as a geheel is dit te teken dat ons nog nie uit die gevaarsone is nie.
                Die bank probeer inflasie in doem hou sonder om die boeke ekonomiese groei wat ons het, jyotemal te
                verwurg. Ammo wag nou om te sien wat die groot internasionale banke doen, want dit sal waarskynlik
                die volgende skuif hier by die huis beïnvloed.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="9">
    <file name="text">
      <wer>0.281</wer>
      <cer>0.305</cer>
      <levenshtein>858</levenshtein>
      <ref>Ten spyte van die vele ekonomiese uitdagings, is daar 'n merkbare toename in beleggings in Suid-Afrika se groen
            ekonomie. Internasionale en plaaslike fondse word toenemend spandeer op hernubare energieprojekte, veral son en
            windkrag. Hierdie tendens word gedryf deur beide die noodsaaklikheid om die land se koolstofvoetspoor te
            verminder en die kommersiële lewensvatbaarheid van alternatiewe energiebronne in die lig van stygende
            elektrisiteitskostes. Hierdie groen revolusie hou die belofte in van nie net 'n meer volhoubare toekoms nie,
            maar ook die skepping van broodnodige nuwe werkgeleenthede in 'n vinnige ontwikkelende sektor.</ref>
      <hypo>Ten spyte van die veel ekonomiese uitdagings is daar een merkbare toename in beleggings in
                suid-Frikassee groeneconomie. internasionale en plaaslike fondse word toenemend paneer op hersienbare
                energieprojekte, veral son en windkrag. Hier die tendens word gedryf, dier beide die noodzakelijkeit
                om die lande koolstofvoetsboer te verminder en die kommersiële volhoubaarheid van alternatiewe
                energiebronne in die lig van stygende elektriciteitskostes. Hier die groene revolusie hou die belofte
                in van nie net een meer verhoogbare toekoms nie, maar ook die scheeping van broodnodige nuwe
                werkgeleenthede in een vinnige ontwikkelende sektore.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="10">
    <file name="text">
      <wer>0.253</wer>
      <cer>0.316</cer>
      <levenshtein>1160</levenshtein>
      <ref>Almal praat oor kunsmatige intelligensie. Gaan dit ons werk steel of gaan dit ons lewens makliker maak? Hier in
            Suid-Afrika begin besighede nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van kletsbotte wat kliëntediens hanteer
            tot stelsels wat data ontleed om beter besluite te neem, die moontlikhede is eindeloos. Die groot vraag is hoe
            ons ons arbeidsmag voorberei vir hierdie verandering. Dit gaan nie net daaroor om poste te beskerm nie, maar om
            mense die vaardighede te gee om saam met hierdie nuwe tegnologie te werk. Dis 'n gesprek wat elke besigheid,
            groot of klein, nou moet begin voer.</ref>
      <hypo>almal praat oor handmatige intelligensie. Gaan dit ons werk stil of gaan dit ons leewans
                makliker maak? Hier in suid-Afrika begin bezighers nou ernstig kyk hoe hulle dit kan inspan. Van
                kletspotten wat kliententien saneer tot stelsels wat data ontleed om beter besliste te neem. Die
                moindelikere is endloos. Die groot vroeg is hoe ons ons arbeidsmag voorberei ver hierdie verandering.
                Dat gaan nie net daaroor om pose te beskarren mee, maar om mens die vaardighede te gee om same hier die
                nuwe tegnologie te werk. Dat is een geskraap wat elke werk, groot of klein, nou moet begin voer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="11">
    <file name="text">
      <wer>0.159</wer>
      <cer>0.265</cer>
      <levenshtein>164</levenshtein>
      <ref>Dit gaan nie goed met ons leeus in Afrika nie. Daar is al hoe minder van hulle oor,
            veral omdat mense hul huise afbreek. Organisasies probeer hard om hulle te beskerm en
            seker te maak daar is genoeg plek vir hulle om te lewe.</ref>
      <hypo>Dit gaan nie goed met die liefdes in Afrika nie. Daar is alle minder van hulle oer. veral omdat
                mense luise afbreek. organisasies probeer hard om hulle te beskerm en seker te maak daar is genoeg plek
                vir hulle om te lewe.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="12">
    <file name="text">
      <wer>0.294</wer>
      <cer>0.257</cer>
      <levenshtein>62</levenshtein>
      <ref>Die pikkewyne by die kus kry swaar. Die oseaan word warmer, en daar is minder kos
            vir hulle. Wetenskaplikes werk saam om te verstaan wat aangaan en hoe ons hierdie oulike
            voëls kan help.</ref>
      <hypo>Diepe wijnum by die kits kry swaar. Die oseaan word warmer en daar is minder kies vir hulle.
                Wetenskaplike is werksaam om te verstaan wat aangaan en u ons hierdie uilike volks kan help.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="13">
    <file name="text">
      <wer>0.469</wer>
      <cer>0.253</cer>
      <levenshtein>57</levenshtein>
      <ref>Daar is baie honde en katte by diereskuilings wat 'n nuwe huis soek. Hierdie plekke
            is vol, en hulle hoop mense sal kom aanneem sodat die diere 'n tweede kans kan kry.</ref>
      <hypo>Daar is baar ondanks die katte, by dierenskeilings wat die niewee huis soek. Hèr die plek is vol en
                hulle hoop mense sal kom aanneme so dat die dier een tweede kans kan kril.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="14">
    <file name="text">
      <wer>0.222</wer>
      <cer>0.248</cer>
      <levenshtein>286</levenshtein>
      <ref>Navorsers het 'n nuwe manier gevind om olifante te volg met spesiale tegnologie. Dit
            help hulle om te sien waar die olifante beweeg en hoe hulle veilig kan bly, weg van
            mense wat hulle wil seermaak.</ref>
      <hypo>Navorsers het niere manier vind om olifante te volg met die spesiaal tegnologie. Dit help hulle om
                te sien waar die olifant geweb en hoe hulle veilig kan bly. Weg van mense wat hulle wil siermak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="15">
    <file name="text">
      <wer>0.071</wer>
      <cer>0.186</cer>
      <levenshtein>29</levenshtein>
      <ref>Goeie nuus vir die see! Meer dolfyne word naby ons kus gesien. Dit wys dalk dat die
            see gesonder word, en hulle kry genoeg vis om te eet.</ref>
      <hypo>Goeie nuus vir die see, meer dolfyne word naby ons kus gesien. Dit wys al dat die see gesonder
                word en hulle kry genoeg vis om te et.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="16">
    <file name="text">
      <wer>0.368</wer>
      <cer>0.386</cer>
      <levenshtein>210</levenshtein>
      <ref>Wetenskaplikes het 'n klomp nuwe paddaspesies in die reënwoud ontdek. Dit is
            opwindend, want dit wys ons hoe baie diere daar nog is wat ons nie ken nie, en hoekom
            dit belangrik is om die natuur te bewaar.</ref>
      <hypo>Wetenskaplik is het ek klomp niere parasities in serie en myt ontdek. Dit is opwindend van het wys
                ons hoe baie dierendagen nog is wat ons nie ken nie. En hoe kom dit belangrik is om die natuur te
                bewaar.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="17">
    <file name="text">
      <wer>0.282</wer>
      <cer>0.284</cer>
      <levenshtein>326</levenshtein>
      <ref>Ons het bye nodig! Hulle help plante om te groei sodat ons kos kan hê. Maar bye
            sterf uit, en mense is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons moet meer bome
            plant om hulle te help.</ref>
      <hypo>Ons is buie nodig, hulle hou plante om te groei so dat ons kies kan ee. Maar buie straf uit en mens
                is bekommerd oor wat dit vir ons gaan beteken. Ons wil meer bome plant om hulle te help.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="18">
    <file name="text">
      <wer>0.533</wer>
      <cer>0.390</cer>
      <levenshtein>83</levenshtein>
      <ref>'n Skaars valk wat lanklaas gesien is, is weer opgemerk. Dit gee hoop dat ons nog
            baie diere daar buite het wat oorleef, selfs al dink ons hulle is weg.</ref>
      <hypo>De skoorsvalk wat langkloof is sy syne is is weer opgemerk, dit gehoop dat ons nog baie dierendoorbijt
                het wat oorleef, sale al dun kon sel is weg.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="19">
    <file name="text">
      <wer>0.375</wer>
      <cer>0.290</cer>
      <levenshtein>63</levenshtein>
      <ref>Al hoe meer mense in die stede kry troeteldiere. Daar is nou meer parke en plekke
            waar mense hul honde kan gaan stap, wat goed is vir die diere én die eienaars.</ref>
      <hypo>Alle meer mens in stede kry tuur diere. Daar is nou meer parke en plekke waar mens al al hond
                kan gaan stap wat goed is vir die diere en hulle eienaars.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="20">
    <file name="text">
      <wer>0.323</wer>
      <cer>0.295</cer>
      <levenshtein>61</levenshtein>
      <ref>Soms kom ape uit die bos en maak bietjie 'n gemors in die dorpies. Mense probeer
            maniere kry om saam met hulle te lewe sonder dat dit probleme veroorsaak vir almal.</ref>
      <hypo>Soms kom ape uit die bos en maak piek gemoor in die dorpies. mense probeer maniere kril om
                samend met hulle te leer, sonder dat die probleem veroorsaak verander.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="21">
    <file name="text">
      <wer>0.374</wer>
      <cer>0.277</cer>
      <levenshtein>977</levenshtein>
      <ref>Die wêreld hou asem op namate spanning tussen Rusland en Oekraïne weer toeneem. In die
            afgelope week
            het verskeie internasionale organisasies, insluitend die Verenigde Nasies en die
            Europese Unie, hul
            kommer uitgespreek oor die verskerping van militêre optrede naby die oostelike grens van
            Oekraïne.
            Burgers in Kiev en omliggende dorpe leef in vrees vir verdere konflik, terwyl
            diplomatieke pogings
            in Genève voortgaan om ’n volhoubare oplossing te vind. Intussen het duisende mense hul
            huise
            verlaat en is daar kommer oor humanitêre nood, met voedsel- en mediese voorrade wat
            begin min raak.</ref>
      <hypo>Die wêreld hou asem op na mate spanning tussen Rusland en Kraaines weer toegeval jy. In die verby week
                het verskille internasionale organisasies in slyt in die Verenigde Nasies en die Europese Unie
                komkommer uitgespreek oor die verskerping van militêr optrede nabrie oostelike grens van Kraaines.
                Burgers in Kies het om eindomlichtende dorpe leef en vrees vervaardiger konflik terwyl diplomatieke
                pogings van Geeneen voortgaan om een volhoubare oplossing te vind. Intussen het odyssee mense luise
                dip en is daar kommer oor die militêr nood met voedsel en medisyne voorhoede wat begin min raak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="22">
    <file name="text">
      <wer>0.265</wer>
      <cer>0.270</cer>
      <levenshtein>1073</levenshtein>
      <ref>In Suid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die Amasonewoud steeds voort. Die
            Brasiliaanse
            regering het pas nuwe wette aanvaar wat beleggings in volhoubare bosbou en wetenskaplike
            navorsing
            sal verhoog, maar omgewingsgroepe waarsku dat stropery en onwettige ontbossing steeds op
            rekordvlakke plaasvind. Plaaslike gemeenskappe in die Amasonegebied rapporteer dat hul
            lewensbestaan
            bedreig word, terwyl die wêreldgemeenskap druk op die regering plaas om die ekosisteem
            te beskerm.
            Intussen kry veldwerkers steun van internasionale fondse om beskadigde areas te herstel
            en
            biodiversiteit te bevorder.</ref>
      <hypo>In suid-Amerika woed die debat oor die beskerming van die amasone woude steeds voort. Die Brazilianse
                regering het pas nuwe wetaanvaard wat beleggings in volhoubare bosbou en wetenskaplike navorsing sal
                verryk. Maar omgevingsgroepen waarschiet dat stropery en onwettige ontbossing steeds op rekordvlakke
                plaas van. Plaaslike gemeenskap in die amasone gebiede rapportering dat hulle lewe maatskappy
                word, terwyl die gewerldsgemeenskap druk op die regering plaas om die ekosisteem te beskerm. Intussen
                grif veldwerkers klip en internasionale fondse om beskadigde aarde te herstel en biodiversiteit te
                bevorder.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="23">
    <file name="text">
      <wer>0.337</wer>
      <cer>0.268</cer>
      <levenshtein>1124</levenshtein>
      <ref>Die ekonomiese gevolge van inflasie en wisselvallige markte is wêreldwyd sigbaar. Die
            Amerikaanse
            Federale Reserweraad het rentekoerse vir die derde keer vanjaar verhoog in ’n poging om
            die vinnig
            stygende inflasie te tem, terwyl Europa met ’n energiekrisis worstel weens onstabiele
            gasvoorrade
            uit Rusland. In Afrika het verskeie lande hul eie uitdagings met voedselsekerheid en
            dalende
            valuta-waardes. Internasionale finansiële instellings, soos die IMF, bied lenings en
            tegniese
            bystand aan om ekonomiese stabiliteit te bevorder, maar armoede bly ’n groot bekommernis
            vir baie
            huishoudings.</ref>
      <hypo>De ekonomiese gevolg van inflasie en wisselvallige mark is wêreldwyd syspaar. De Amerikaanse
                federale reservaat het rentekoerse vir die derde keer van kar verhoog in poging om die vinnige
                stigtinge inflasie te dek, terwyl Europa met die energiekrisis woordspel weens onstabiele gasgoloude uit
                Rusland. In Afrika het verskille lande al eie uitdaging met voedselsekerheid en dalende wawiele waarde,
                internasionale finansiële instellings, sus die IMF, bied lenings en technikon toestand aan om
                ekonomiese stabiliteit te bevord. Maar aromoeun bly, a groot bekommernis, verboude huishoudings.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="24">
    <file name="text">
      <wer>0.547</wer>
      <cer>0.280</cer>
      <levenshtein>1045</levenshtein>
      <ref>Miljoene mense regoor Asië het die afgelope maand swaar weerstoestande ervaar met
            oorstromings,
            tifone en hittegolwe wat gemeenskappe in lande soos Indië, Bangladesj en die Filippyne
            getref het.
            Die Verenigde Nasies en ander hulporganisasies het rampverligtingspanne ontplooi om kos,
            water en
            mediese sorg aan die ergste getroffenen te verskaf. Intussen waarsku
            klimaatwetenskaplikes dat sulke
            ekstreme weerstoestande waarskynlik meer gereeld sal voorkom namate klimaatsverandering
            versnel.
            Regerings word aangemoedig om meer volhoubare infrastruktuur en rampbestuursmaatreëls te
            implementeer.</ref>
      <hypo>miljoene mens in regdeur Asië het die verby maand swaar weerstoestande ervaar met oorstromings,
                tyfrona en het toegolwe wat gemeenskap in lande als Indra, Bangladesh en die Filistyne getref het. Die
                Verenigde volke en anderhulporganisaties het arms verlichtingsspannen ontplooi om toekoms, water en
                medisyne sorg die eerste geoefende te verslaaf. Intussen foute die klimaatwetenskaplik is dat syklep
                uiters weerstoestande waar skandelik meer gereeld sal voorkom om normaal te klief maats verander
                versnel. Regering word aangemoedig om meer verleibare infrasektier en ramsbestiersmateriaals te
                implementeer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="25">
    <file name="text">
      <wer>0.380</wer>
      <cer>0.332</cer>
      <levenshtein>1040</levenshtein>
      <ref>Die migrasiekrisis in Europa bly ’n sensitiewe onderwerp namate duisende vlugtelinge
            steeds poog om
            die Middellandse See oor te steek op soek na ’n beter lewe. Regerings in Italië,
            Griekeland en
            Spanje werk saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en humanitêre
            ondersteuning aan
            migrante te bied. Daar is egter steeds kommer oor die hantering van kinders sonder
            begeleiding en
            oorvol aanhoudingsfasiliteite. Intussen pleit regtegroepe vir ’n meer menslike en
            gesamentlike
            benadering tot migrasiebeleid in die streek.</ref>
      <hypo>Démagraciecrisis in Europa verheug sensitief onderwerp normaal te tydsone vlugtelinge steeds boog om
                die Molle-Lande seer oorgesteek op sy klowe beter lewe. Regerings in Italië, Griekeland en Spanje werk
                saam met die Europese Unie om grensbeheer te versterk en die manitaire ondersteuning aan immigrante te
                bied. Daar is achtersteerskommer oor die hantering van kinders sonder begeleiding en die oorvol
                aanhuidingsfaciliteite. Intussen pleit reguit groepe vir een meer mens en gesamentlike benadering
                tot immigrasiebeleid in die streek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="26">
    <file name="text">
      <wer>0.443</wer>
      <cer>0.291</cer>
      <levenshtein>1009</levenshtein>
      <ref>Op die vasteland van Afrika is daar hoopvolle tekens van demokratiese vooruitgang, veral
            in lande
            soos Nigerië waar onlangse verkiesings grotendeels vreedsaam verloop het. Internasionale
            waarnemers
            prys die deursigtigheid van die verkiesingsproses, hoewel daar steeds besorgdheid is oor
            politieke
            geweld en ongelyke toegang tot stemlokale in landelike gebiede. Afrika-unielande werk
            saam om
            demokratiese praktyke en menseregte te bevorder, terwyl buitelandse donateurs finansiële
            en
            logistieke ondersteuning bied om regeringsdoeltreffendheid te verbeter.</ref>
      <hypo>Die vaste land van Afrika beskou op volle teken van demokratiese vooruitgang, veral in lande such as
                Nigeria waar onlangse verkiesings grotendeels vredsam verloop het. internasionale waarnemings pres die
                derzuchtigheid van die verkiesingsproces, hoewel daar steeds versorgde uit oor die politiek en geweld en
                mis toegang tot stemlokale in die landskap gebiede. Afrika in lande werksaam om demokratiese
                praktika en menselrechte te bevorder, terwyl buitelandse duranteers finansiële en logistieke
                ondersteuning bied om regeringsdoeltreffende te verbeter.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="27">
    <file name="text">
      <wer>0.364</wer>
      <cer>0.278</cer>
      <levenshtein>812</levenshtein>
      <ref>Die konflik in die Gaza-strook het die afgelope week weer opslae gemaak nadat nuwe
            geweld tussen
            Israeliese magte en Palestynse groepe uitgebreek het. Die Amerikaanse staatsdepartement
            en Europese
            Unie het beide ’n beroep op kalmte gedoen en vra vir onmiddellike vredesonderhandelinge.
            Inwoners
            van Gaza vertel van daaglikse uitdagings soos watertekorte en beskadigde infrastruktuur,
            terwyl
            hulporganisasies sukkel om basiese dienste aan die bevolking te lewer. Die wêreld hou
            hierdie streek
            fyn dop, met hoop op ’n blywende skietstilstand.</ref>
      <hypo>Die konflik in die Gazastrook na die afgesluk bewerk weer opslag gemaak naar het niere geval tussen
                Israelese krag en Palestijnse groepe uitgerek het. Die Amerikaanse staatsdepartement en Europese
                Unie het beide a beroep op kalmte gedun en vraag vir onmiddelike vredesonderhandeling. Ingoser van Galant
                vertel dat daelikse uitdagings, syswatertekorten en beskadigde infrastruktuur, terwyl hulporganisasies
                sukkel om basisse dienste aan die bevolking te lewer. Die wêreld hou hierdie streek einde op met hoop
                om blywende skietstilstand.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="28">
    <file name="text">
      <wer>0.294</wer>
      <cer>0.241</cer>
      <levenshtein>953</levenshtein>
      <ref>Internasionale sportgebeure het die afgelope naweek miljoene kykers gelok, met die
            Olimpiese Spele
            in Parys as hoogtepunt. Suid-Afrikaanse atlete het hul land trots gemaak met verskeie
            medaljes in
            swem en atletiek, terwyl die openingseremonie wyd beskou is as een van die mees
            innoverende tot
            dusver. Organiseerders beklemtoon die belangrikheid van internasionale samewerking in
            sport as
            brugbouer tussen kulture, ondanks logistieke uitdagings en gesondheidsmaatreëls wat
            steeds nagekom
            moet word.</ref>
      <hypo>internasionale sportsbeerhe in die verby naweek miljoene kykers gekook, met die Olympische
                Spleen in Paribus as hoogtepunt. Suid-afrikaanse atlete het die land grootgemaak met verskille medalje in
                swem en atletiek, terwyl die openingseremonie wyd beskou is as een van die mees innoverende tot
                dusver. Organiseerders probleem toegeval die belangrijkeid van internasionale samewerking in sport as
                bouer tussen culteer, ondanks logistiekent, uitdagings en gesondheidsmaatreëls wat steeds nag
                komend word.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="29">
    <file name="text">
      <wer>0.250</wer>
      <cer>0.219</cer>
      <levenshtein>784</levenshtein>
      <ref>In Noord-Amerika het die VSA en Kanada ’n nuwe handelsooreenkoms onderteken wat poog om
            tariewe op
            sleutelprodukte soos staal en motorvoertuie te verlaag. Die ooreenkoms is deel van ’n
            poging om
            ekonomiese groei aan te wakker en bilaterale verhoudings te versterk na jare van
            spanning oor
            handelsbeleid. Landbouprodusente aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar
            sommige
            nywerhede waarsku dat verdere aanpassings nodig is om ’n regverdige speelveld te
            verseker.</ref>
      <hypo>Noord-Amerika hak die VSA in Kanada een nuwe handelsooreenkoms ononderteken, wat poog om tariewe en
                sleetelproducten se stal en moordtoesuritaille te verlaag. Die ooreenkoms is deel van een poging om
                ekonomiese groei aan te wakker en belittareale verhoudings te versterk na jare van spanning oor
                handelsbeleid. landbouprodukte aan beide kante van die grens verwelkom die skuif, maar sommige
                naiwereren, woorsky dat verdere aanpassingsnurig is om regverdige speelveld te verseker.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="30">
    <file name="text">
      <wer>0.321</wer>
      <cer>0.234</cer>
      <levenshtein>943</levenshtein>
      <ref>Die beskerming van minderheidsgroepe en menseregte is steeds ’n fokuspunt in
            internasionale
            diplomatie. Die Verenigde Nasies het onlangs ’n resolusie aanvaar wat lidlande aanmoedig
            om stappe
            te neem teen diskriminasie en vervolging van etniese en godsdienstige minderhede. In
            lande soos
            Mianmar en Afghanistan bly regtegroepe besorg oor die lot van kwesbare bevolkings, en
            internasionale
            druk neem toe om hervormings te implementeer en onregverdige beleid te hersien. Hierdie
            kwessies
            staan sentraal in verskeie wêreldwye forums en konferensies hierdie maand.</ref>
      <hypo>Die beskerming van minderhuisgroepen en mensrechten is steeds een fokus in internasionale
                diplomasie. Die Verenigde Nasies het onlangs een resolusie aanvaar wat lidlande aanmoedig stappend te
                neem ten diskriminasie en vervolging van etniese en goddienstelijke minderhede. In lande, sus Myanmar en
                Afghanistan, vlei reguit groepe bekommer oor die lot van kwetsbare bevolkings. Een internasionale druk
                neem toe om hervorming te implementeer en onregverdige beleid te hersien. In die kwessies staan
                ventraal en verscheihe werweldiere forums en konferensies hierdie maand.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="31">
    <file name="text">
      <wer>0.591</wer>
      <cer>0.342</cer>
      <levenshtein>55</levenshtein>
      <ref>Mense in Suid-Afrika kla dat nuwe karre deesdae baie kos. Dit maak dit moeilik vir baie om 'n splinternuwe voertuig te koop.</ref>
      <hypo>mense in suid-Afrika klaar dat nuwe karre die uitdoof al bije kos. Dat maak het moeilik voor bije
                om e splinte nuwe oortuig te koop.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="32">
    <file name="text">
      <wer>0.217</wer>
      <cer>0.235</cer>
      <levenshtein>32</levenshtein>
      <ref>Die prys van petrol is weer 'n groot kopseer. Dit maak ry duurder en mense soek nou na karre wat minder brandstof gebruik.</ref>
      <hypo>Die prys van petrol is weer een goeie kopie. Dit maak rei duurder en mens soek nou na karre wat
                minder brandstof gebruik.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="33">
    <file name="text">
      <wer>0.400</wer>
      <cer>0.313</cer>
      <levenshtein>48</levenshtein>
      <ref>Al hoe meer elektriese karre is hier. Hulle gebruik nie petrol nie, maar is nogal duur. Die regering kyk hoe hulle dit goedkoper kan maak.</ref>
      <hypo>Alhoewel meer elektriseer karre hier is, hulle gebruik nie petrol nie, maar is nogal dier. Gierig
                hierin kyk hoe hulle dit goed koop kan maak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="34">
    <file name="text">
      <wer>0.316</wer>
      <cer>0.229</cer>
      <levenshtein>33</levenshtein>
      <ref>Omdat nuwe karre duur is, verkoop tweedehandse karre baie goed. Mense soek goeie, gebruikte voertuie wat hul kan bekostig.</ref>
      <hypo>Omdat niere karredier is, verkoop tweedehandse karre boeie goed. mense soek goeie, gebruikte
                voertuig wat hulle kan bekostig.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="35">
    <file name="text">
      <wer>0.320</wer>
      <cer>0.244</cer>
      <levenshtein>38</levenshtein>
      <ref>Die karfabrieke hier in Suid-Afrika is belangrik. Hulle maak karre vir ons en vir ander lande, wat help om werk te skep vir baie mense.</ref>
      <hypo>Die kakaofabriek hier in suid-Afrika is belangrik. Hele maak karre voor ons en voor anderland. Wat
                help om werk te skep voor boeie mense.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="36">
    <file name="text">
      <wer>0.095</wer>
      <cer>0.168</cer>
      <levenshtein>20</levenshtein>
      <ref>Soms is dit moeilik om onderdele vir karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die werkswinkel as iets breek.</ref>
      <hypo>Soms is dit moeilik om onderdele voor karre te kry. Dit beteken karre staan langer in die
                werkwinkel as iets breek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="37">
    <file name="text">
      <wer>0.208</wer>
      <cer>0.195</cer>
      <levenshtein>27</levenshtein>
      <ref>Die nuwe karre wat gemaak word, is al hoe veiliger. Hulle het nuwe tegnologie wat help om ongelukke te voorkom en mense te beskerm.</ref>
      <hypo>Die nuwe kar wat gemaak word is al goeie veilige. Hulle het nuwe tegnologie wat help om
                ongelukkig te voorkom en mens te beskerm.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="38">
    <file name="text">
      <wer>0.333</wer>
      <cer>0.209</cer>
      <levenshtein>31</levenshtein>
      <ref>Bakkies is steeds baie populêr in Suid-Afrika. Mense gebruik dit vir werk en vir plesier.</ref>
      <hypo>Bacchies is styrks baie gewild in suid-Afrika. mense gebreekte dit vir werk en vir plasie.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="39">
    <file name="text">
      <wer>0.182</wer>
      <cer>0.241</cer>
      <levenshtein>31</levenshtein>
      <ref>Dit is 'n uitdaging om karre uit die fabrieke na die handelaars te kry. Daar is soms probleme met treine en vragmotors.</ref>
      <hypo>Dit is een uitdaging om karre uit die fabriek na die handelaars te ontvang. Daar is soms probleem met
                treine en vragmotors.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="40">
    <file name="text">
      <wer>0.333</wer>
      <cer>0.245</cer>
      <levenshtein>33</levenshtein>
      <ref>Karre word al hoe slimmer. Hulle het nou goed soos groot skerms, GPS, en ander snufies wat die rit lekkerder maak.</ref>
      <hypo>Arak word al hoor slimme, hulle het nou goed soos grootskeeps, GAS en ander snuffies wat die rit
                lekkerder maak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="41">
    <file name="text">
      <wer>0.239</wer>
      <cer>0.277</cer>
      <levenshtein>399</levenshtein>
      <ref>Daar’s groot opgewondenheid in die land, want daar’s pas ‘n nuwe koalisie in die
            parlement aangekondig. Die partye sê hulle gaan nou saamwerk om werkloosheid te probeer
            afneem en korrupsie vas te vat. Sommige mense is hoopvol, maar ander wonder of almal
            regtig saam sal trek.</ref>
      <hypo>Daar is groot opgewondenheid in die land, want daar is pas een nuwe koalisie in die parlement
                aangekondig. Die partisie sê hulle gaan naar Saamwerk om waardeloosheid te probeer afneem en korrupsie
                vas te vat. Sommige mense is hoopvol, maar ander woon of almal rechthig Naas sal trek.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="42">
    <file name="text">
      <wer>0.396</wer>
      <cer>0.290</cer>
      <levenshtein>441</levenshtein>
      <ref>Gister het die president ‘n toespraak gehou oor belasting. Hy het belowe daar sal nie
            groot verhogings wees nie, maar mense is steeds bekommerd oor pryse wat styg. In die
            stad sê sakemanne hulle hoop die regering gaan klein besighede meer ondersteun, want
            almal voel die ekonomiese druk.</ref>
      <hypo>Hoeste die die president, het toespraak hou oor belasting. Huid belone, daar sal nie groot
                verwoegingswees nie, maar mens is tyes bekommerd waar pryse wat styg. En die staatssie sakemanne,
                hulle hoop die regering gaan klein, wees here meer ondersteek wat almal voel die ekonomiese druk.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="43">
    <file name="text">
      <wer>0.388</wer>
      <cer>0.319</cer>
      <levenshtein>449</levenshtein>
      <ref>‘n Bekende opposisieleider is vandag in die nuus omdat sy kritiek gelewer het op die
            nuwe wet oor waterbeskerming. Sy sê dis nodig, maar sy dink die regering luister nie na
            gemeenskappe wat geraak word nie. Aan die anderkant sê die minister almal kry kans om
            insette te lewer.</ref>
      <hypo>A bekende opposisieleier is vandag in die nies, omdat sa kritiek geleer het op die niere wet oor
                waterbescherming. Sa sê dus nodig, maar sa dink nie die regering luister na gemeenskap wat gerook word
                nie. Nog die ander kant sê die minister kry almoe kans om insette te lewer.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="44">
    <file name="text">
      <wer>0.457</wer>
      <cer>0.359</cer>
      <levenshtein>300</levenshtein>
      <ref>In die dorp het die munisipaliteit nou weer vergader oor die paaie wat vol gate is.
            Die burgemeester sê daar is geld, maar die kontrakteurs vat lank. Baie inwoners is moeg
            vir beloftes—hulle sê elke jaar hoor hulle dieselfde en die paaie bly net so sleg.</ref>
      <hypo>In die dorp het die munisipaliteit nou weer vergaar oor die apie wat vol gaan is. Die burgemeester sê
                daar is geld, maar die kontrasteer vaat lang. Baaninwoners is moeg ver belowe is. Al sê elk jaar, word
                al die saaltuie en die apie bly nie te slag.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="45">
    <file name="text">
      <wer>0.370</wer>
      <cer>0.332</cer>
      <levenshtein>312</levenshtein>
      <ref>Die verkiesing kom oor ‘n paar maande en die partye begin plakkate opsit en by skole
            toesprake hou. Party mense is opgewonde, ander sê hulle het klaar besluit vir wie hulle
            gaan stem. Baie jongmense sê hulle voel hul stem maak nie ‘n verskil nie, maar
            organisasies moedig hulle aan om betrokke te raak.</ref>
      <hypo>Die verkiesing kom oor een paar maande en die partisie begin plakkate oprit en by skool toe spraak
                hou. Partijmense is opgewonde en anders sê hulle is klaarbesluit verwe hulle gaan stem. Bui jongmense
                sê hulle voel hulle stem mag nie een verskil nie, maar organisasies toegelaat hulle aan om betrokke te
                raak.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="46">
    <file name="text">
      <wer>0.400</wer>
      <cer>0.302</cer>
      <levenshtein>223</levenshtein>
      <ref>Daar was ‘n betoging by die stadsraadgebou oor hoër elektrisiteitspryse. Baie mense sê
            hulle kan nie die nuwe tariewe bekostig nie. Die burgemeester sê hulle probeer met Eskom
            onderhandel, maar dit is moeilik. Intussen vra inwoners net vir meer deursigtigheid.</ref>
      <hypo>Daar was een betoging by die staalstraatsgebouw oor hoor elektriciteitsprijs. Paar mens sê, hulle
                kan nie die nie wat daar die webbekoos nie. Die burgemeester sê, hulle probeer met eiskom onderhandel.
                Maar dit is moeilik. Intussen voor bewoordings, net voor meer deersuchtigheid.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="47">
    <file name="text">
      <wer>0.304</wer>
      <cer>0.277</cer>
      <levenshtein>428</levenshtein>
      <ref>Die regering het vandag ‘n nuwe plan aangekondig om misdaad in die stad te beveg. Daar
            gaan meer polisiëring wees en ‘n paar buurtwagte is nou ook betrek. Sommige inwoners sê
            dis ‘n goeie begin, maar hulle hoop dit is nie net vir die nuus nie.</ref>
      <hypo>Die regering het vandag in die Wip land aangekondig om misdaad in die stad te beveg. Daar gaan meer
                politisering wees en a paar biertwachte is ook nou betrek. Sommige inwoners sê dat is een goeie begin,
                maar hulle hoop dit is nie net voor die nies nie.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="48">
    <file name="text">
      <wer>0.370</wer>
      <cer>0.394</cer>
      <levenshtein>493</levenshtein>
      <ref>Na ‘n onlangse hofsaak oor grondbesit, is mense nuuskierig oor wat volgende gaan
            gebeur. Die minister sê die regering wil seker maak almal kry ‘n regverdige kans, maar
            boere sê hulle is onseker oor hul plase se toekoms. Dit bly ‘n warm gesprekspunt op die
            dorp.</ref>
      <hypo>Na onlangse waarmaak oor die grondbesit is mense beskierig oor wat volgende gaan gebeur. Die minister
                sê die regering wil sekermaak bybelkring a reisvaardige kans, maar boer sê hulle is onseker oor hulle
                plaas is die toekoms. Dit verheug een warm gesprekspunt op die dorp.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="49">
    <file name="text">
      <wer>0.300</wer>
      <cer>0.258</cer>
      <levenshtein>490</levenshtein>
      <ref>Parlementslede het gister lank gedebatteer oor gesondheidsorg. Die minister belowe
            meer klinieke gaan oopmaak en dat die diens gaan verbeter. Mense in die platteland sê
            hulle hoop dit gebeur, want tans moet hulle ver ry om ‘n dokter te sien.</ref>
      <hypo>Parlamentsliera het gister lang gedebatteer oor die gesondheidsorg. Die minister beloof dat meer
                klinieke gaan penmaat en dat die diens gaan verbeter. mense in die platteland sê hulle open dat dit
                gebeur, want vandag moet hulle ver rei om dokter te sê.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="50">
    <file name="text">
      <wer>0.404</wer>
      <cer>0.374</cer>
      <levenshtein>303</levenshtein>
      <ref>Die opposisie hou vandag ‘n groot byeenkoms in die hoofstad. Hulle sê hulle wil die
            regering se planne uitdaag en hul eie oplossings voorstel. Partylede het plakkate en
            T-hemde gedra en daar is ‘n regte fees-atmosfeer, al is daar ook ‘n paar teenstanders
            wat kom protesteer het.</ref>
      <hypo>Die posisie hou vandag een groot vergadering in die voorstad. Hulle sê, hulle wil die regerings
                planne uitdaag en hulle eie oplossingsvoorspel. spel Lere het plakkate en tendense gedrag en daar is
                een reguit huisatmosfeer. Al is daar ook a paar teenstanders wat kon beproewing.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="51">
    <file name="text">
      <wer>0.303</wer>
      <cer>0.299</cer>
      <levenshtein>74</levenshtein>
      <ref>Suid-Afrikaanse skole probeer al hoe meer om kinders in hul eie moedertaal te leer,
            veral as hulle klein is. Navorsing wys dat dit kinders help om beter te leer en slim te
            word.</ref>
      <hypo>suid-Afrikaanse skole probeer alia meer om kinders bal eie moedertaal te leer, ver alles hulle klein
                is, na voor syn wys dat het kinders help om beter te leer en slim te word.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="52">
    <file name="text">
      <wer>0.485</wer>
      <cer>0.415</cer>
      <levenshtein>110</levenshtein>
      <ref>Daar is 'n nuwe aanlyn skool in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is goed vir
            gesinne wat hul kinders by die huis wil skoolhou, en dit wys hoe tegnologie help met
            leer.</ref>
      <hypo>Daar is nie ons aanlyn skool in Afrikaans wat volgende jaar begin. Dit is giet vir gesêne wat al
                geneesbaar haai wil smorens. Én dit wese technieelikie help mot lief.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="53">
    <file name="text">
      <wer>0.781</wer>
      <cer>0.422</cer>
      <levenshtein>389</levenshtein>
      <ref>Baie leerders in Suid-Afrika sukkel nog met lees en skryf, veral in 'n tweede taal
            soos Afrikaans. Onderwysers probeer nuwe maniere vind om hulle te help, maar daar is nog
            baie uitdagings.</ref>
      <hypo>Baie leereis in Syde Afrikaans sukkel knol myl lees in Scriba, verallie dit werd het al soos
                Afrikaans, en daar weiß eis arabier noem ma nie treffend om dit te help, maar daar is knol baie einde
                ochings.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="54">
    <file name="text">
      <wer>0.290</wer>
      <cer>0.257</cer>
      <levenshtein>68</levenshtein>
      <ref>Die regering kyk nou weer na hoe ons onderwysers oplei. Hulle wil seker maak ons het
            genoeg goeie onderwysers, veral vir die jongste kinders en vir vakke soos wetenskap en
            wiskunde.</ref>
      <hypo>Die regering kyk nou weer na hoe ons onderwysers opkeil. Lelle wil sikermook ons het genieë goeie
                onderwysers, veral vir die jongste kinders en voor vakkursus, wetenskap en winkende.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="55">
    <file name="text">
      <wer>0.655</wer>
      <cer>0.451</cer>
      <levenshtein>108</levenshtein>
      <ref>Sommige staatskole in Suid-Afrika doen regtig goed, selfs beter as van die duur
            private skole! Dit wys dat met harde werk en goeie onderwysers, ons kinders ver kan kom.</ref>
      <hypo>Sommige staatskole sout Afrika nyd reguit syd, seks Pietras van die dier private skole. Dat wees dat
                my die harde werk in Kurang daar wees is ons gekners ver kan kom.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="56">
    <file name="text">
      <wer>0.448</wer>
      <cer>0.341</cer>
      <levenshtein>68</levenshtein>
      <ref>Geld vir skole bly 'n groot kwessie. Die regering probeer om geld regverdig te
            versprei, veral vir armer skole wat sukkel om alles te koop wat hulle nodig het.</ref>
      <hypo>Geld voor skool verheug grot kwessie. Die regering probeer om geldraagvaarig te versprei, veral voor
                arme skool en wat sickle om alles te koop wat hulle nodig heet.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="57">
    <file name="text">
      <wer>0.433</wer>
      <cer>0.275</cer>
      <levenshtein>83</levenshtein>
      <ref>'n Groot nuwe privaat universiteit in Afrikaans word gebou. Dit sal meer geleenthede
            bied vir studente om in Afrikaans te studeer en die taal se toekoms in hoër onderwys
            verseker.</ref>
      <hypo>A grutniewe private universiteit in Afrikaans word gebou. Dit sal meer geleen hierdie bied vir
                studente om in Afrikaans te studeer en die taal op die toekoms in oor en naar huis verskeie.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="58">
    <file name="text">
      <wer>0.606</wer>
      <cer>0.389</cer>
      <levenshtein>105</levenshtein>
      <ref>Meer en meer skole gebruik nou tegnologie in die klas, soos tablette en rekenaars.
            Dit maak leer meer pret en gee kinders toegang tot baie inligting, al is daar nog
            uitdagings met toegang.</ref>
      <hypo>Mere en meer schuil kik gebruik nou technliefie nie klas, sê se tablet en reeknoors. Dat mok leer
                meer breed en gekoeneersdoegang tot baar inligting, al is daar nog eidavings mydoegang.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="59">
    <file name="text">
      <wer>0.429</wer>
      <cer>0.255</cer>
      <levenshtein>59</levenshtein>
      <ref>Die regering wil die wet verander oor skooltoelatings en taalbeleid. Dit veroorsaak
            soms 'n bietjie drama, want mense is bekommerd oor wat dit vir Afrikaanse skole sal
            beteken.</ref>
      <hypo>Die regering wil die weet van ander oor skool inlatings en taal beleid. Dit veroorsaak soms boeke
                drama, want mens is bekommerd oor wat het vir Afrikaanse schooles sal beteken.</hypo>
    </file>
  </block>
  <block id="60">
    <file name="text">
      <wer>0.579</wer>
      <cer>0.456</cer>
      <levenshtein>213</levenshtein>
      <ref>Daar is baie nuwe idees oor hoe om die skoolkurrikulum te verbeter. Dit gaan oor wat
            kinders leer en hoe hulle dit leer, sodat hulle reg is vir die toekoms en alles wat die
            wêreld van hulle vra.</ref>
      <hypo>Daar is baar nie wie die is waarom u skotskar nie glim te verbeter. Dat kan oor wat kinders leer en
                hoe hulle net leer, sale talle rechensvrietekomst en alles wat die wêreld van die dame.</hypo>
    </file>
  </block>
</transcripts>
